國際時事政治選舉新聞張貼及討論區（七）

2019年下半年重要選舉日程

希臘: 七月七日國會選舉 (SYRIZA於歐議會中落敗，提前大選)
烏克蘭：七月廿一日，新總統Volodymyr Zelensky上任後，立委解散國會提前大選
英國：七月廿二日，保守黨新黨魁選舉結果公佈
日本：七月廿八，日本參議院議員通常選舉，改選 124席
以色列：九月十七日國會大選，四月新內閣協商失敗，重新大選
奧地利：九月廿九日，Kruz內閣因FPÖ 醜聞而引致ÖVP–FPÖ 聯盟解散，不信任動議通過，Kruz下台
波蘭：十一月大選

其他國際事務
歐盟：各級要職未定
G20 Osaka: 28 Jun - 29 Jun, 2019
Brexit: Deadline - 31 Oct, 2019
蘇丹：軍方發動政變，但示威持續，軍方並於六月三日鎮壓，屠殺上百名示威者，示威者要求軍政府盡快移交權力至文官政府

Post I:
Post II:
Post III:
Post IV:
Post V:
Post VI:

Boris Johnson defends Brexit plan and 'row' silence

Boris Johnson has admitted he would need EU co-operation to avoid a hard Irish border or crippling tariffs on trade in the event of no deal.

In an exclusive interview with the BBC, the favourite to be next prime minister said: "It's not just up to us."

But he said he did "not believe for a moment" the UK would leave without a deal, although he was willing to do so.

Asked about a row he had with his partner, he said it was "simply unfair" to involve "loved ones" in the debate.

Reports of the argument on Friday with his girlfriend, Carrie Symonds, dominated headlines over the weekend after the police were called to their address in London.

In an interview with BBC political editor Laura Kuenssberg, Mr Johnson said the existing deal negotiated by Theresa May "is dead".

He insisted it was possible to broker a new deal with the EU before the end of October because the political landscape had changed in the UK and on the continent.

Iran: New US sanctions target Supreme Leader Khamenei

US President Donald Trump has said he is imposing hard-hitting new sanctions on Iran, including on the office of the country's Supreme Leader Ali Khamenei.

Mr Trump said the additional sanctions were in response to the shooting down of a US drone and "many other things".

Ayatollah Khamenei, Iran's highest authority, was singled out because he was "ultimately responsible for the hostile conduct of the regime".

Iranian Foreign Minister Javad Zarif said the Americans "despise diplomacy".

In a tweet sent after the announcement, Mr Zarif also accused the Trump administration of having a "thirst for war".

Tensions between the two countries have been escalating in recent weeks.

However, US Treasury Secretary Steve Mnuchin said Mr Trump's executive order - which would lock up "billions" of dollars in Iranian assets - was in the works before Tehran shot down an unmanned US drone in the Gulf last week.

The UN Security has urged calm and the use of diplomacy.

Jared Kushner's economic blueprint for Palestinians faces boycott and derision

A US-designed economic blueprint for Israeli-Palestinian peace will be launched in Bahrain on Tuesday, without the participation of either Palestinian or Israeli officials.

The Palestinians are boycotting the conference and a late decision was taken not to invite Israelis. A relative handful of Palestinian business leaders are expected in Bahrain, for what is widely seen as a “vanity project” for Donald Trump’s son-in-law, Jared Kushner.

Kushner’s “peace to prosperity” plan envisages $50bn being spent on investments in the occupied territories and neighbouring countries. The plan includes a $5bn transportation corridor joining the West Bank and Gaza.

Kushner told Reuters on Saturday the plan would create a million jobs, halve Palestinian poverty and double the size of the Palestinian economy.

However, the whole plan is contingent on a political solution to the seven-decade conflict between Israelis and Palestinians, which looks further away than ever. The Palestinians have rejected the US as a broker because of the Trump administration’s unequivocal support for Israel, and in particular the rightwing government of Benjamin Netanyahu.

“We have realised that this economic workshop in Bahrain is going to be really nonsense. It is just simply a theoretical piece of work calling for $50bn,” Mohammad Shtayyeh, the Palestinian authority prime minister, said.

Iran says U.S. sanctions on Khamenei mean end of diplomacy

DUBAI (Reuters) - New U.S. sanctions against Iran’s supreme leader and foreign minister have closed off diplomacy, Iran said on Tuesday, blaming the United States for abandoning the only route to peace just days after the two foes came within minutes of conflict.

U.S. President Donald Trump signed an executive order imposing sanctions on Monday against Supreme Leader Ayatollah Ali Khamenei and other senior figures. Sanctions against Foreign Minister Mohmmad Javad Zarif are expected later this week.

The moves came after Iran shot down a U.S. drone last week and Trump called off a retaliatory air strike minutes before impact, which would have been the first time the United States had bombed Iran in decades of hostility between them.

Trump said he decided at the last minute that too many people would die.

“Imposing useless sanctions on Iran’s Supreme Leader and the commander of Iran’s diplomacy is the permanent closure of the path of diplomacy,” Iranian Foreign Ministry spokesman Abbas Mousavi said on Twitter.

“Trump’s desperate administration is destroying the established international mechanisms for maintaining world peace and security,” Mousavi tweeted.

Czech government survives no-confidence vote

Czech Prime Minister Andrej Babis' minority government survived a no-confidence vote early Thursday.

The billionaire-turned-politician faces investigations into fraud accusations) (subsidies, conflict of interest and the abuse of those EU funds by his business empire.

After a marathon 17-hour debate, the opposition failed to muster 101 votes in the 200-seat parliament needed to topple the government. The final vote was 85 against and 85 for, with 30 abstentions or votes not cast.

Babis' ANO party is in a coalition with the center-left Social Democrats, but relies on further support from the Communists — not a formal ally of Babis' — to reach a majority of 108 seats in the parliament.

The no confidence vote was prompted by a preliminary report by European Commission auditors that found Babis still has influence over Agrofert, a sprawling agriculture, food and media empire.

Germany's Merkel seen shaking again in Berlin

German Chancellor Angela Merkel appeared unsteady at an event in Berlin on Thursday and was seen briefly shaking for the second time in recent weeks.

The incident took place during a farewell ceremony for outgoing Justice Minister Katarina Barley in Berlin. In a video of the event, the chancellor can be seen trembling next to German President Frank Walter-Steinmeier.

At one point, she was offered a glass of water, but rejected it. Reporters also said she appeared fine when she arrived in the German parliament 30 minutes later.

Merkel's spokesman told reporters that the chancellor will continue to take part in an event to swear in Germany's new justice minister, Christine Lambrecht. Merkel will go ahead with a trip to Japan for the G20 meeting this weekend.

"Everything is taking place as planned. The chancellor is well," Government Spokesman Steffen Seibert said.

G20 summit: All eyes on Trump-Xi trade war showdown

Leaders from the Group of 20 nations (G20) will meet in Osaka from Friday in what is likely to be its most important summit since the global financial crisis.

When the G20 met in Washington one month after the Lehman Brothers crash in 2008, they were focused on a mammoth task: how to piece the world economy back together and avoid a future crisis.

A decade later the G20 nations face another huge challenge in resolving a US-China trade war that has rattled businesses around the world, and cast a shadow over the global economy.

That's why the meeting between US President Donald Trump and Chinese President Xi Jinping on Saturday will be so closely watched.

They last met seven months ago at another G20 summit in Buenos Aires. Over grilled sirloin and caramel rolled pancakes, the pair agreed on a 90 day truce to their trade war.

Now, reports are emerging that another trade truce could be struck in Osaka.

While that would provide markets with some relief, it won't mean the trade war is over.

Democrats lead with their left

There are people who argue that the Democratic Party’s steady leftward progression during the Trump years is largely an optical illusion — a distorted impression one gets from assigning too much significance to social media noise or flamboyant figures like Alexandria Ocasio-Cortez.

Ten Democrats making their case to be president on a debate stage in Miami Wednesday night suggest a much different conclusion.

This is a party eager to go on the ideological offensive not just against Donald Trump (whose name did not dominate the evening even as he was invoked plenty) but against an economic and political power structure that candidates argued is deeply corrupt. Liberals must be empowered to bring bad actors to heel through robust intervention of government.

Over the course of two hours, people who are inarguably some of the party’s most consequential and ascendant figures endorsed the mandatory abolition of private health insurance, sharply higher taxes on the wealthy, the decriminalization of illegal border crossings. They spoke with contempt about the alleged profiteering, manipulation, and cruelty of corporations. They argued that ordinary Americans are right to feel screwed, and multiple candidates boasted that they are tough enough to turn the screws on the victimizers, for a change.

USSC 今日出咗兩單好重要嘅判決

Boris Johnson refuses to rule out forcing through no-deal Brexit

Boris Johnson has refused demands to categorically rule out suspending parliament to push through a no-deal Brexit without the consent of MPs.

The frontrunner to be the next prime minister confirmed it was one of the options on the table, after failing to give clear answers on several other occasions.

Johnson said on Wednesday that the chance of a no-deal Brexit was “a million to one against”, but he has also promised to completely replace the “defunct” withdrawal agreement negotiated by Theresa May and leave the EU by 31 October. The EU has repeatedly said the deal is not up for renegotiation, leading the odds of leaving without a deal to rise.

Speaking at a hustings for Conservative members in Bournemouth on Thursday, the former foreign secretary said he did not want to prorogue parliament to prevent MPs blocking a no-deal Brexit but it should not be removed as an option.

Asked whether he would do it, he said: “I would rather than confiding in this archaic device to get this thing done at my own behest, I would rather confide in the maturity of common sense of parliamentarians, all of whom are now staring down the barrel of public distrust.”

He was then pressed to categorically rule it out and failed to do so, saying: “I’m not attracted to the idea of a no-deal exit from the EU but, you know, I think it would be absolutely folly to rule it out. I think it’s an essential tool of our negotiation.

“I don’t envisage the circumstances in which it will be necessary to prorogue parliament, nor am I attracted to that expedient.”

Supreme Court blocks census citizenship question for now

The US Supreme Court has blocked the Trump administration from adding a question on citizenship to the 2020 census for the time being.

The White House has argued that the question will bolster protections for minority voters.

But opponents say it could deter immigrant households from taking part because of fears that data could be shared with law enforcement agencies.

President Trump responded by saying he would try to delay the census.

The justices wrote in a 5-4 ruling that the reason for including the question seemed "contrived".

Chief Justice John Roberts joined the court's liberal justices, saying the administration did not provide adequate justification for the question.

The Census Bureau's own experts say it would lead to a major undercount.

Though the ruling deals a blow to the Trump administration, the complicated decision does not bar the question for either its language or the underlying premise.

Instead, by sending the case back to a lower court, Justice Roberts left open the possibility that the Trump administration could provide the necessary justification to add a question on citizenship to the census.

Supreme Court finds that courts can't rule on partisan gerrymandering cases

The Supreme Court ruled 5-4 on Thursday that political partisan gerrymandering cases are outside the purview of federal courts, a decision that underscored the ideological divide among the nine justices and is sure to have lasting implications.

The ruling was met with almost immediate outcry from Democrats and anti-gerrymandering activists, and is a major blow for those who sought to challenge in court politically-drawn district maps that they believed to be unconstitutional.

Chief Justice John Roberts wrote in the court's majority opinion that federal courts cannot consider partisan gerrymandering cases.

"Excessive partisanship in districting leads to results that reasonably seem unjust. But the fact that such gerrymandering is 'incompatible with democratic principles,' does not mean that the solution lies with the federal judiciary," Roberts wrote.

"We conclude that partisan gerrymandering claims present political questions beyond the reach of the federal courts. Federal judges have no license to reallocate political power between the two major political parties, with no plausible grant of authority in the Constitution, and no legal standards to limit and direct their decisions."

The ruling opens the door for instances of partisan gerrymandering in district maps to be upheld across the country – a possibility that Justice Elena Kagan decried in a stinging dissent.

G20 OSAKA SUMMIT JUNE 28 TO 29, 2019

DW | 2019 G20 summit in Osaka: What are the hot topics?

其實即係默許gerrymandering
Scotus都唔搞，唔通你旨意班靠gerrymandering保住議席嘅人糾正咩

Trump says he wants to 'shake hands' with North Korea's Kim at DMZ

President Trump has invited North Korea leader Kim Jong-un - on Twitter - to meet him at the fortified frontier that divides North and South Korea.

The US leader is due to visit South Korea after the G20 summit in Japan.

He arrives in Seoul on Saturday for a two-day trip aimed at rescuing foundering denuclearisation talks with North Korea.

In an apparently spontaneous gesture, Mr Trump unexpectedly mooted a meeting with Mr Kim.

Speaking at the G20 summit in Osaka, Mr Trump gave a few more details, telling reporters he decided on Saturday morning to "put out a feeler" to Mr Kim.

"If he's there, we'll see each other for two minutes and that's fine," he said in comments to reporters. He was speaking at the start of a working breakfast with Saudi Arabia's Crown Prince Mohammad Bin Salman.

Trump says it would be 'monumental' if U.S. can reach deal with China

OSAKA (Reuters) - U.S. President Donald Trump said on Saturday he was open to a trade deal with Chinese President Xi Jinping that would be “monumental”, as they began high-stake talks that could ease tensions or plunge the world’s two largest economies into a deeper trade war.

“I actually think that we were very close and then something happened where it slipped a little bit and now we’re getting a little bit closer,” Trump said on the sidelines of the Group of 20 (G20) meeting in Osaka, western Japan.

“But it would be historic if we could do a fair trade deal. We’re totally open to it and you’re totally open to it,” he said.

“I think this will be a very productive meeting and I think we can go on to do something that truly will be monumental,” he added.

China agrees to restart U.S. trade talks as Trump says 'back on track'

OSAKA (Reuters) - The United States and China have agreed to restart trade talks and Washington will not level new tariffs on Chinese exports, China’s official Xinhua news agency said on Saturday, as U.S. President Donald Trump said the talks were “back on track”.

Saturday’s high-stakes meeting between Trump and Chinese President Xi Jinping was being closely watched in hopes that it would ease tension rather than plunge the world’s two biggest economies into a deeper trade war.

Trump told reporters he had an excellent meeting with the Chinese leader and that talks were “back on track”. The two met in Japan’s western city of Osaka, on the sidelines of a summit of leaders of Group of 20 (G20) developed economies.

“We had a very good meeting with President Xi of China, excellent, I would say excellent, as good as it was going to be,” Trump said. “We discussed a lot of things and we’re right back on track and we’ll see what happens.”

Ahead of the talks, Trump had said a fair trade deal would be “historic”, but gave no details.

US-North Korea: Trump and Kim Jong-un to meet at DMZ

US President Donald Trump has confirmed he will meet North Korean leader Kim Jong-un in the zone dividing the two Koreas shortly for a brief greeting.

The unprecedented meeting at the demilitarised zone (DMZ) comes after Mr Trump tweeted what he said was a spontaneous invitation to Mr Kim.

South Korea's president said they would have a "handshake for peace".

The North has not yet commented. The expected meeting raises hopes for a revival of stalled nuclear talks.

It will be the third meeting between Mr Trump and Mr Kim in just over a year, and their first since a summit in Vietnam broke down in February. Reacting to Mr Trump's offer on Saturday, North Korea said it was "very interesting".

In a press conference in Seoul, Mr Trump said he and Mr Kim had "developed a very good relationship" and he was looking forward to meeting him.

"It's going to be very short, virtually a handshake. But that's OK. A handshake means a lot."

Apparently confirming that the invitation was not long planned, he said he arrived in South Korea and thought: "Hey, I'm here let's see whether I can say hello."

Speaking alongside Mr Trump, South Korea's President Moon Jae-in said the leaders would meet in Panmunjom, the so-called truce village inside the DMZ, where negotiations between South and North Korea have often taken place.

No sitting US president has ever been inside the DMZ, the thin, heavily fortified strip of land which divides North and South Korea.

Trump and Kim to meet shortly at the DMZ

Donald Trump and Moon Jae-in meet Kim Jong-un at Korean DMZ - live

Albania set for tense local election stand-off

Albanians are voting in an election like no other since the nation emerged from 50 years of communism in 1990.

Prime Minister Edi Rama has campaigned hard for Sunday's local polls - even though his Socialist candidates face almost no opposition at the ballot box.

The main opposition is boycotting, but has urged militants to remain peaceful.

President Ilir Meta has issued a decree to postpone the poll, but Mr Rama has rejected it and has started moves to impeach the president, once an ally.

For months now, the opposition has held protests demanding the resignation of the prime minister and new general elections.

They accuse Mr Rama of previous electoral fraud and corruption - which he denies.

The vote is going ahead, with critics calling it just that, not an election given the lack of competition. Some local opposition mayors have used their powers to stop the use of public buildings - such as schools - as polling stations.

Their supporters have clashed with police - and in some cases set fire to ballot papers and boxes.

Lulzim Basha, leader of the largest opposition Democratic Party, has been under international pressure to rein in militants. On the eve of the vote, he urged supporters to refrain from violence.

Mr Rama has been mercilessly mocking him, the president and the president's wife who now leads one of the opposition parties.

Census 2020: Trump drops plan for controversial citizenship question

The Trump administration has dropped a controversial plan to add a citizenship question to the 2020 census, marking a major victory for civil rights groups.

It comes just days after the Supreme Court blocked efforts to include the question, ruling that the government's justification seemed "contrived".

The White House argued it would bolster protections for minority voters.

But opponents said it would deter immigrant households from taking part in the once-a-decade population count.

Democrats and civil rights groups feared this reluctance would lead to millions of people - mostly Latinos and African Americans - going uncounted for.

The Supreme Court had temporarily blocked the citizenship question, saying the government had not provided adequate justification for it.

President Trump initially touted the idea of delaying the census to allow time to provide new legal arguments.

But on Tuesday his administration backed down.

"I respect the Supreme Court but strongly disagree with its ruling regarding my decision to reinstate a citizenship question on the 2020 census," Commerce Secretary Wilbur Ross said in a statement.

"The Census Bureau has started the process of printing the decennial questionnaires without the question," he added.

EU leaders pick Germany's Ursula von der Leyen to lead European Commission

The European Council proposed German Defense Minister Ursula von der Leyen to become European Commission president, European Council President Donald Tusk said Tuesday.

Von der Leyen, a member of German Chancellor Angela Merkel's conservatives (CDU/CSU), would be the first female Commission president if confirmed by the European Parliament.

As part of a package deal:

Charles Michel was elected European Council president. He is currently serving as acting Belgian premier.

Christine Lagarde was nominated for European Central Bank president. She previously served as France's finance minister and is currently the managing director of the International Monetary Fund (IMF).

Josep Borrell Fontelles was nominated for High Representative for Foreign Affairs and Security Policy. He is currently serving as Spanish foreign minister.

Hong Kong protests: China tells UK not to interfere in 'domestic affairs'

China has warned the UK not to "interfere in its domestic affairs" amid a growing diplomatic row over the recent protests in Hong Kong.

Its UK ambassador said relations had been "damaged" by comments by Foreign Secretary Jeremy Hunt and others backing the demonstrators' actions.

Liu Xiaoming said those who illegally occupied Hong Kong's parliament should be "condemned as law breakers".

The ambassador was later summoned to the Foreign Office over the remarks.

A Foreign Office spokesman said Sir Simon McDonald, permanent under secretary and head of the diplomatic service, told the ambassador his comments were "unacceptable and inaccurate".

Earlier, Prime Minister Theresa May said she had raised concerns with Chinese leaders.

China Muslims: Xinjiang schools used to separate children from families

China is deliberately separating Muslim children from their families, faith and language in its far western region of Xinjiang, according to new research.

At the same time as hundreds of thousands of adults are being detained in giant camps, a rapid, large-scale campaign to build boarding schools is under way.

Based on publicly available documents, and backed up by dozens of interviews with family members overseas, the BBC has gathered some of the most comprehensive evidence to date about what is happening to children in the region.

In a large hall in Istanbul, dozens of people queue to tell their stories, many of them clutching photographs of children, all now missing back home in Xinjiang.

"I don't know who is looking after them," one mother says, pointing to a picture of her three young daughters, "there is no contact at all."

Another mother, holding a photo of three sons and a daughter, wipes away her tears. "I heard that they've been taken to an orphanage," she says.

In 60 separate interviews, in wave after wave of anxious, grief-ridden testimony, parents and other relatives give details of the disappearance in Xinjiang of more than 100 children.

Records show that in one township alone more than 400 children have lost not just one but both parents to some form of internment, either in the camps or in prison.

Formal assessments are carried out to determine whether the children are in need of "centralised care".

Alongside the efforts to transform the identity of Xinjiang's adults, the evidence points to a parallel campaign to systematically remove children from their roots.

Turkey's Erdogan fires central bank chief Murat Cetinkaya

Turkish President Recep Tayyip Erdogan has fired the governor of the central bank and replaced him with his deputy.

No official reason was given for the sacking of Murat Cetinkaya, who had held the position since April 2016.

However, it comes amid reports of disagreements over interest rates, which the government wants to lower in a bid to boost economic growth.

The announcement has prompted renewed concern over the central bank's independence.

Mr Erdogan has called for interest rates to be lowered, describing them as the "mother and father of all evil". He has claimed that high interest rates cause inflation and believes that lowering them will improve growth.

But the central bank in September instead increased its benchmark interest rate from 17.5% to 24%, saying that doing so would help to battle inflation and boost the lira.

A "tight stance in monetary policy will be maintained decisively until inflation outlook displays a significant improvement", it said at the time.

Sudan's military rulers and opposition reach power-sharing deal

[url

The military rulers of Sudan have reached a power-sharing deal with opposition members to cover the next three years until elections are held.

The new sovereign council agreed upon on Friday morning will rule the country by rotation, according to an African Union official mediating in the crisis that has rocked the country for the past six months.

The uprising of the Sudanese people, demanding democracy, freedom, justice and an end to human rights violations, has lasted through the removal of the country’s long-term president, a military takeover and the brutal killing on 3 June by heavily armed paramilitary forces of at least 128 protesters who were staging a peaceful sit-in, as well as the rape of many more.

Under the agreement, the military will lead the council first, with the head of the junta, Abdel Fattah al-Burhan, as its chair, and then civilians will take over.

The council will be made up of five military and five civilian members, as well as a sixth so-called civilian agreed upon by both sides who will actually be a retired military officer, according to reports.

An independent investigation into the killings was also announced, and anyone found guilty will not be allowed to sit on the sovereign council. The African Union suspended Sudan’s membership after the attack.

Iran says it is ready to enrich uranium beyond nuclear deal levels

A top aide to Iran’s supreme leader says the Islamic Republic is ready to enrich uranium beyond the level set by Tehran’s 2015 nuclear deal, just before a deadline it set on Sunday for Europe to offer new terms to the accord.

A video message by Ali Akbar Velayati included him saying that “Americans directly and Europeans indirectly violated the deal,” part of Tehran’s hardening tone with Europe. European parties to the deal have yet to offer a way for Iran to avoid the sweeping economic sanctions imposed by Donald Trump since he pulled the US out of the accord a year ago, especially those targeting its crucial oil sales.

It comes as America has sent thousands of troops, an aircraft carrier, nuclear-capable B-52 bombers and advanced fighter jets to the Middle East. Mysterious oil tanker attacks near the strait of Hormuz, attacks by Iranian-backed rebels in Yemen on Saudi Arabia and Iran shooting down a US military drone have raised fears of a wider conflict engulfing the region.

In the video, available on a website for the supreme leader Ayatollah Ali Khamenei, Velayati said that increasing enrichment closer to weapons-grade levels was “unanimously agreed upon by every component of the establishment”.

“We will show reaction exponentially as much as they violate it. We reduce our commitments as much as they reduce it,” said Velayati, Khamenei’s adviser on international affairs. “If they go back to fulfilling their commitments, we will do so as well.”

Malta says deal reached with Italy to take migrants from rescue boat

Malta and Italy reportedly reached a deal on Friday to begin to tackle the standoff between charity rescue ships in the Mediterranean Sea and Italy's far-right Interior Minister Matteo Salvini.

The two countries are said to have agreed to each take refugees from a sailboat belonging to Italian NGO Mediterranea that rescued 54 people at sea.

Under the arrangement, Malta would send a coast guard vessel to pick up migrants on the Mediterranea and bring them to the country's capital, Valetta.

In return, Italy would take another 54 migrants from Malta as "part of an initiative that promotes a European spirit of cooperation and goodwill between Malta and Italy," the Maltese government said.

Pregnant women and children were among the people on the sailboat, which was barred by Salvini from disembarking in his country's ports. Italian authorities evacuated only 13 "vulnerable" migrants from the vessel and took them to Lampedusa.

DOJ says it will continue to explore path for citizenship question as Trump considers executive order

The Trump administration confirmed Friday that it will press forward with efforts to add a citizenship question to next year's census, with President Donald Trump saying he’s exploring the possibility of reviving the question via executive order and government lawyers telling a federal judge that they've "been asked to reevaluate all available options."

“We’re thinking about doing that. It's one of the ways,” Trump said of the prospective executive order as he prepared to depart the White House for his New Jersey golf club. “We have four or five ways we could do it. It’s one of the ways and we're thinking about doing it very seriously.”

The Trump administration's plans to add such a question to the decennial census were dealt a surprise blow last week by the Supreme Court, which ruled that the Trump administration's "explanation for agency action" was "incongruent with what the record reveals about the agency's priorities and decison making process" and ordered government lawyers to present a more truthful explanation to a lower court. Chief Justice John Roberts, siding with the court's four liberals, wrote the majority opinion.

Iran nuclear deal: Macron and Rouhani agree to look at conditions for talks

France and Iran have agreed to look at conditions for resuming talks to try to save Tehran's nuclear deal with world powers, President Emmanuel Macron says.

During a phone call with President Hassan Rouhani, Mr Macron expressed his "strong concern" about the consequences of abandoning the 2015 accord.

Mr Rouhani called on European countries to act urgently to save the deal aimed at curbing Iran's nuclear programme.

The agreement has been in jeopardy since the US pulled out last year.

Iran has already stockpiled more enriched uranium than the country was supposed to. The country has been expected to announce on Sunday that it will breach another limit by taking the enrichment process to a higher level.

It is going to be hard - if not impossible - to get the Americans back on board, BBC Diplomatic Correspondent Jonathan Marcus writes.

The Europeans are struggling to do much to relieve the pressure on Iran from US sanctions and the fate of the nuclear deal itself is now more precarious than ever, he adds.

Greeks vote in snap general election

Greeks are going to the polls to elect a new parliament, with the centre-right opposition mounting a strong challenge to the leftist government.

The New Democracy party of Kyriakos Mitsotakis is hoping to end more than four years of rule by Prime Minister Alexis Tsipras's Syriza party.

Mr Tsipras called snap elections soon after suffering an electoral defeat in May's European elections.

Polling stations opened at 07:00 local time (04:00 GMT).

It is Greece's sixth election since the global financial crisis in 2008.

US calls for German ground troops in Syria

US Special Representative for Syria Engagement James Jeffrey has called on Germany to send military trainers, logistics specialists and technicians to help the Kurdish-led Syrian Democratic Forces (SDF) in the fight against the Islamic State (IS) terrorist group.

"We want ground troops from Germany to partially replace our soldiers," Jeffrey said in an interview with the German dpa news agency and the weekly Welt am Sonntag newspaper, before adding that he expected an answer from the German government this month.

Jeffrey was in Berlin on Friday on a mission to draw pledges of military and financial support from the German government. "We are looking for volunteers who want to take part here and among other coalition partners," Jeffrey told the German news outlets, though he added that he had not asked for a specific number of soldiers.

He also said that troops would not necessarily be required to engage directly in fighting with the jihadi group.

"It is better to force IS back with local Syrian forces," he said. "But a certain international presence is needed to secure air support, for logistics, training, and technical help."

He also said combat should not be ruled out since ground troops would need to be prepared to defend themselves.

Iran announces new breach of nuclear deal

Iran has announced it will break a limit set on uranium enrichment, in breach of the landmark 2015 nuclear deal.

Deputy foreign minister Abbas Araqchi said Iran still wanted to salvage the deal but blamed European countries for failing to live up to their own commitments.

The US unilaterally withdrew from the agreement in 2018.

It has since reimposed strict sanctions on Iran.

Greek elections: Centre-right regains power

Greece's centre-right opposition party New Democracy has won the nation's snap general election.

With most districts counted, Prime Minister Alexis Tsipras admitted defeat to his rival, Kyriakos Mitsotakis.

New Democracy has 39.8% of the vote so far, with Mr Tsipras's leftist Syriza party in second place with 31.6%.

Current projections give New Democracy an outright majority, as the winner receives 50 extra seats in parliament.

So far about 88% of districts have returned their results.

The prime minister-elect told supporters he had been given a strong mandate for change.

"The country proudly raises its head again," he told the crowd in the capital Athens, saying he would be a president for all because Greeks were "too few to stay divided".

Taliban and Afghan government agree to reduce violence

The Taliban on Monday agreed to reduce the number of civilian casualties in its offensive against Afghanistan's central government, according to a joint statement by representatives of the warring factions.

During talks in Doha, the militant group agreed to stop attacks on "religious centers, schools, hospitals, educational centers, bazaars, water dams and work places," according to a statement seen by DW.

The encounter ended with a joint "appeal and promise to reduce violence in Afghanistan," said Markus Potzel, Germany's Afghanistan envoy, who co-hosted the talks with Qatar.

The statement also gives assurances on "women's rights in political, social, economic, educational and cultural affairs in the contexts of Islamic values," according to DW's Pashto service.

Though the group refuses to recognize Afghanistan's central government in Kabul, calling it a "US puppet," Taliban representatives had agreed to meet with officials in Doha in a "personal capacity."

"The differences are almost so narrow," said Mutlaq al-Qahtani, Qatar's counterterrorism special envoy. "We are quite frankly surprised how serious both sides are," he added, "and they are so committed to putting an end to this conflict."

Ukraine's Zelenskiy proposes peace talks with Putin

Volodymyr Zelenskiy, the recently elected president of Ukraine, invited Russian President Vladimir Putin to resume peace talks to solve the ongoing conflict between their respective countries on Monday.

Zelenskiy made the invitation via YouTube, saying: "Now I want to address Russian President Vladimir Putin. We need to talk? We do. Let's do it."

In the address, which came as EU leaders Jean-Claude Juncker and Donald Tusk were set to arrive in Kyiv, Zelenskiy proposed: "I suggest the following lineup for talks: me, you, US President Donald Trump, British Prime Minister Theresa May, German Chancellor Angela Merkel, and French President Emmanuel Macron."

Zelenskiy was also clear about the topic of the meeting: "Let's discuss who Crimea belongs to and who isn't in the Donbass region."

Trump: 'We won't deal with UK ambassador' after leaked emails

US President Donald Trump has stepped up his attack on the UK's ambassador in Washington, Sir Kim Darroch, saying "we will no longer deal with him".

In withering comments on Twitter, Mr Trump also lashed out at Theresa May, saying it was "good news" that Britain would soon have a new prime minister.

Sir Kim, in emails leaked on Sunday, described Mr Trump's administration as dysfunctional and inept.

Mrs May said she had "full faith" in Sir Kim but did not agree with him.

Her spokesman had described the leak as "absolutely unacceptable", and said the prime minister's office had made contact with the White House.

Mr Trump had already responded to the leaked emails by saying "we're not big fans of that man and he has not served the UK well".

In Monday's series of tweets he said Sir Kim was "not liked or well thought of within the US".

Apparently angered by Mrs May's support for the ambassador, he again lashed out at her handling of Brexit, describing it as "a mess".

China's vice premier talks with U.S. trade officials: Commerce Ministry

SHANGHAI (Reuters) - Chinese Vice Premier Liu He conducted a phone call with U.S. trade officials, China’s Ministry of Commerce said in a statement Wednesday.

Liu spoke with U.S. Trade Representative Robert Lighthizer and U.S. Treasury Secretary Steven Mnuchin on Tuesday evening, the statement said.

The officials exchanged views on implementing an agreement reached between Chinese President Xi Jinping and U.S. President Donald Trump at their meeting in Osaka in late June, the statement said.

Trump lashes out at 'foolish' May as crisis over ambassador grows

Transatlantic tensions over the British ambassador’s leaked criticisms of Donald Trump have grown into a diplomatic crisis after the US president attacked Sir Kim Darroch as “a pompous fool” and his commerce secretary postponed planned trade talks with Liam Fox.

A day after Trump said he would no longer deal with Darroch following the release of UK diplomatic memos calling him “incompetent”, “inept” and “insecure”, he used his Twitter feed to attack the diplomat, who he described as “wacky” and “very stupid”.

The president also volleyed a series of insults at Theresa May, calling her “foolish” and saying her Brexit plan had been a disaster because she ignored his advice.

The controversy escalated further as Jeremy Hunt, the foreign secretary and Conservative leadership candidate, responded by calling the president’s language “disrespectful and wrong”.

In Tuesday night’s Conservative leadership debate, Hunt reiterated his support for Darroch and said that he would keep him in place were he to become prime minister. Frontrunner Boris Johnson was more limited in his criticism of Trump, saying that a good relationship with the US was “of fantastic importance”. And he refused to say that he would back Darroch if he won the contest.

EU presses Iran to stop violating nuclear deal 'without delay'

Germany, France and Britain and the EU on Tuesday said Iran must stop violating its commitments under the 2015 nuclear deal, one day after UN inspectors confirmed that Tehran had begun enriching uranium over the stipulated limits.

Last week, the International Atomic Energy Agency (IAEA) reported that Iran had exceeded the limit of 300 kilograms of low-enriched uranium.

In a second violation on Sunday, Tehran announced that it would raise its uranium enrichment level over the 3.67% purity limit agreed to in the deal. Iran has said its actions are in response to US sanctions on its oil exports, which are choking the country's economic lifeline.

In a joint statement released by the EU's diplomatic body, the European External Action Service (EEAS), European signatories to the deal expressed "deep concern" over Iran's repeated violation of several of its commitments under the Joint Comprehensive Plan of Action (JCPOA) — the Iran nuclear accord's official name.

"It must act accordingly by reversing these activities and returning to full JCPOA compliance without delay," the statement said, adding that a meeting of the JCPOA commission, which also includes Russia and China, "should be convened urgently," without specifying when.

Opinion: Huawei's 5G plan for Germany is a bad deal

Chinese tech giant Huawei wants to help construct Germany's 5G network. The new technology will radically increase mobile internet speeds. A Chinese company, in other words, is aiming to bring Germans faster internet access.

Ironically, China's government has done everything in its power to isolate the country's internet and social media platforms from the outside world. It has deployed state of the art technology to hamper the ability of Chinese people to learn what is happening in Germany and elsewhere around the globe.

DW's entire programming, including its Chinese language content, is blocked in China. The Chinese government makes it almost impossible for our journalists to work in the country. And only a small fraction of Chinese people are able to employ software that allows them to bypass China's firewall and access uncensored information from Germany, Europe and beyond. That firewall not only blocks DW content, but also other Chinese language reporting by Western media outlets such as the BBC.

What's more, China has continued to intensify its internet censorship. Just last week, its government blocked access the websites of German dailies Frankfurter Allgemeine Zeitung and Süddeutsche Zeitung.

The Communist Party does not want the populace reading about and discussing Chinese human rights issues. And neither does it want the Chinese people learning about the plight of the Uighur Muslim minority locked up in Chinese re-education camps, or about the situation in Tibet.

Here in Germany, meanwhile, anyone who wishes to do so can of course watch Chinese television stations. And Chinese journalists are free to travel around the country and report as they see fit.

Germany's Angela Merkel seen shaking for third time within weeks

German Chancellor Angela Merkel appeared to be shaking in Berlin on Wednesday while receiving Finnish Prime Minister Antti Rinne, according to reporters and witnesses.

Video of the event shows her slightly shaking for an extended period of time while both countries' national anthems were playing.

At a press conference following talks with Finland's prime minister, Merkel told reporters that she was doing fine after the incident.

"I am doing well," Merkel said with a smile. "You don't have to worry about me."

She added that she is still in a "processing phase" after her first shaking spell in mid-June during a visit from Ukraine's president. "That is apparently not yet completely finished, but progress has been made," she added.

It was the third time in recent weeks that Merkel was seen visibly shaking at a public event, although Wednesday's incident was not as severe as the prior cases.

US begins investigation of France's planned tax on tech giants

US President Donald Trump ordered an inquiry on Wednesday into France's proposed "digital services tax," as he feels their European counterparts are unfairly targeting American tech giants.

US Trade Representative (USTR) Robert Lighthizer said in a statement: "The United States is very concerned that the digital services tax which is expected to pass the French Senate tomorrow unfairly targets American companies."

The planned 3% tax on the annual revenues of firms providing services to French consumers will only apply to significant companies, "where US firms are global leaders," the USTR said.

French Finance Minister Bruno Le Maire said in March that a 3% tax on the French revenue of major online companies could yield €500 million ($563 million) a year and would include some 30 companies, which were mostly from the US but also included others from China, Germany, Spain and the UK.

Paris has denied it is singling out the US companies. The tax would affect companies with at least €750 million in annual revenues and apply to revenue from digital business including online advertising.

Sir Kim Darroch: UK ambassador to US resigns in Trump leaks row

Sir Kim Darroch has resigned as UK ambassador to the US, as a row over leaked emails critical of President Trump's administration escalates.

Theresa May said Sir Kim's departure was "a matter of deep regret" after the ambassador said it was "impossible" for him to continue.

Tory leadership candidate Boris Johnson has faced strong criticism for failing to fully support him.

President Trump said on Monday that the US would not deal with Sir Kim.

The US president had branded him "a very stupid guy" after confidential emails emerged where the ambassador had called his administration "clumsy and inept".

In a letter to the Foreign Office, Sir Kim said he wanted to end speculation about his position: "The current situation is making it impossible for me to carry out my role as I would like."

His resignation has prompted widespread support for Sir Kim as well as criticism of Tory frontrunner Boris Johnson.

Iranian boats 'tried to intercept British tanker'

Iranian boats tried to impede a British oil tanker near the Gulf - before being driven off by a Royal Navy ship, the Ministry of Defence has said.

HMS Montrose, a British frigate shadowing the BP-owned tanker, was forced to move between the three boats and the tanker, a spokesman said.

He described the Iranians' actions as "contrary to international law".

Iran had threatened to retaliate for the seizure of one of its own tankers, but denied any attempted seizure.

Boats believed to belong to Iran's Islamic Revolution Guard Corps (IRGC) approached the tanker, British Heritage, and tried to bring it to a halt as it was moving out of the Gulf into the Strait of Hormuz.

Guns on HMS Montrose were trained on the Iranian boats as they were ordered to back off, US media reported. The boats heeded the warning and no shots were fired.

The BBC has been told British Heritage was near the island of Abu Musa when it was approached by the Iranian boats.

Although Abu Musa is in disputed territorial waters, HMS Montrose remained in international waters throughout.

Trump expected to take executive action to add citizenship question to census

President Donald Trump is expected to take an executive action to add a question about citizenship to the census, according to two people familiar with the situation.

Trump has been frustrated by the administration’s legal hurdles to add a question on the census, but it’s unclear how he could act alone without an immediate court challenge. His administration is already printing census questionnaires without the question.

In a tweet, Trump announced that he would hold a previously unscheduled news conference Thursday afternoon to discuss his latest efforts at including the citizenship question as part of the census.

"The White House will be hosting a very big and very important Social Media Summit today," Trump tweeted. "Would I have become President without Social Media? Yes (probably)! At its conclusion, we will all go to the beautiful Rose Garden for a News Conference on the Census and Citizenship."

Trump told reporters last week that he was considering an executive order. "It's one of the ways," he said. "We have four or five ways we can do it. It's one of the ways and we're thinking about doing it very seriously."

US census 2020: Trump retreats on citizenship question

President Donald Trump will no longer pursue adding a question on citizenship to the 2020 US census questionnaire.

Instead, he said he had directed officials to obtain the information through an executive order for government agencies, as court challenges would have delayed a census.

"We will leave no stone unturned," Mr Trump said.

The retreat follows a long fight over the inclusion of the question, which the Supreme Court had blocked in June.

"We are not backing down on our effort to determine the citizenship status of the United States population," the US president said.

The order will require government agencies to hand over documents regarding citizenship.

"As a result of today's executive order we will be able to ensure the 2020 census generates an accurate count of how many citizens, non-citizens and illegal aliens are in the United States of America," Mr Trump said at the White House.

Taiwan president in U.S. after warning of threat from 'overseas forces'

NEW YORK (Reuters) - Taiwanese President Tsai Ing-wen arrived in the United States on Thursday on a trip that has angered Beijing, warning that democracy must be defended and that the island faced threats from “overseas forces,” in a veiled reference to China.

China, which claims self-ruled and democratic Taiwan as its own and views it as a wayward province, had called on the United States not to allow Tsai to transit there on her overseas tour.

“I want to reiterate that Taiwan is not, and will never, be intimidated,” Tsai told a reception in New York for representatives of Taipei’s 17 diplomatic allies, almost all small Central American, Caribbean or Pacific nations.

“The challenges we face only serve to strengthen our resolve to engage with the international community,” she said. “The 23 million people of Taiwan have a right to participate in international affairs and this right should not be subject to political preconditions.”

Tsai is spending four nights in the United States - two on the first leg and two on the way back from a visit to four Caribbean allies. She began her trip in New York and is expected to stop in Denver on her way back.

Immigration raids to take place across US starting Sunday

US immigration officials have said immigration raids targeting thousands of families will take place in major cities across the United States starting on Sunday – less than a month after delaying a similar operation.

Such a move could see parents separated from US citizen children, more detained families and has already sparked a legal challenge.

Department of Homeland Security officials from the Trump administration, speaking anonymously, told newspapers that details of the raids had not been finalized, but would probably begin on Sunday in at least 10 major cities.

The raids would target at least 2,000 immigrants who have been ordered deported and crossed the border recently, though other undocumented people could also be arrested if the Immigration and Customs Enforcement (Ice) agency intercepts them , according to the New York Times.

The operation was first announced by Donald Trump on Twitter last month – prompting immigrant advocates to increase education for migrants on their rights, including that they don’t have to open their door to Ice agents without a court warrant.

Among the myriad concerns raised by advocates is that some people ordered deported may never have received notices to appear in court. Trump often accuses migrants of deliberately ignoring notices, but in the past year, attorneys have complained that documents were sent to incorrect addresses or listed incorrect hearing dates and times, including midnight, when court is not in session, and 31 November, which doesn’t exist.

The US government could therefore arrest migrants who didn’t know they were due in court, which would allow the arrested to reopen their cases, if theyfound an attorney.

US Labour Secretary Alex Acosta resigns over Epstein case

US Labour Secretary Alex Acosta is resigning amid criticism of his brokering of a plea deal for financier Jeffrey Epstein in a child sex case.

Mr Acosta, a former Florida prosecutor, made the announcement from the White House Lawn on Friday, as President Donald Trump stood by his side.

Democrats had called for him to quit over his handling of the Epstein case.

Mr Acosta had been defending the plea deal in a news conference only two days ago.

Mr Trump told reporters that the two had spoken on the phone earlier on Friday morning and that it was Mr Acosta's decision

Mr Acosta was the US Attorney in Miami in 2008 when he oversaw a non-prosecution deal against Epstein which allowed him to serve 13 months in jail - with much of that spent on work release at his Palm Beach office.

"This was him not me," Mr Trump said, adding that Mr Acosta was "a tremendous talent" who "went to Harvard" University. Earlier this week, Mr Trump told reporters that he felt badly for his labour secretary, but added that he did not know him personally before hiring him.

Mr Acosta told reporters: "I do not think it is right and fair... to have Epstein as the focus rather than the incredible economy that we have today".

But he added: "It would be selfish for me to stay in this position and continue talking about a case that's 12 years old."

Theresa May speaks of 'pride and disappointment' as prime minister

Theresa May has told the BBC she will feel a "mixture of pride and disappointment" when she leaves Downing Street in 12 days' time.

In her final TV interview with political editor Laura Kuenssberg, the PM spoke of "frustration" at not seeing Brexit through and underestimating how "entrenched" MPs had become.

She said she had achieved an "enormous amount" in three years in the job.

But she was sorry having to leave when "there was more that I wanted to do".

Mrs May and her husband Philip will depart Downing Street on 24 July, succeeded as prime minister by either Boris Johnson or Jeremy Hunt.

Rouhani says Iran ready to talk to U.S. if sanctions lifted

DUBAI/PARIS (Reuters) - Iran is ready to hold talks with the United States if Washington lifts sanctions and returns to the 2015 nuclear deal it quit last year, Iranian President Hassan Rouhani said in a televised speech on Sunday.

U.S. President Donald Trump’s administration says it is open to negotiations with Iran on a more far-reaching agreement on nuclear and security issues.

But Iran has made any talks conditional on first being able to export as much oil as it did before the United States withdrew from the nuclear pact with world powers in May 2018.

“We have always believed in talks ... if they lift sanctions, end the imposed economic pressure and return to the deal, we are ready to hold talks with America today, right now and anywhere,” Rouhani said in his Sunday speech.

'Edge of catastrophe': report warns firms and governments off Turkmenistan

Investors and governments should stop cosying up to gas-rich Turkmenistan, according to a new report that describes the central Asian hermit state as “a country teetering on the edge of catastrophe”.

Turkmenistan, second only to North Korea in the scale of its isolation and leadership cult, has long been courted by western governments eager to tap into its gas reserves and associated wealth. The country is thought to possess about 10% of the proven global reserves of natural gas, but is currently in the midst of an economic crisis.

“Hunger and hyperinflation are being managed by further increasing the scale of human rights abuse and the level of intrusion into people’s lives,” says the report by the British thinktank the Foreign Policy Centre, which will be launched in parliament on Monday evening.

Its author, FPC director Adam Hug, said Turkmenistan was the worst country in the region “in terms of the depth and breadth of repression”, and said foreign investors should think twice before associating themselves with the country.

Exclusive: U.S. firms may get nod to restart Huawei sales in 2-4 weeks - official

WASHINGTON (Reuters) - The U.S. may approve licenses for companies to re-start new sales to Huawei in as little as two weeks, according to a senior U.S. official, in a sign President Donald Trump’s recent effort to ease restrictions on the Chinese company could move forward quickly.

Huawei, the world’s largest telecommunications equipment maker, was added to a Commerce Department list in May that prohibits U.S. companies from supplying it with new American-made goods and services unless they obtain licenses that will likely be denied.

But late last month, after meeting with Chinese president Xi Jinping, President Donald Trump announced American firms could sell products to Huawei. And in recent days, Commerce Secretary Wilbur Ross said licenses would be issued where there is no threat to national security.

Trump’s reversal, and rapid implementation by the Commerce Department, suggests chip industry lobbying, coupled with Chinese political pressure, may well reignite U.S. technology sales to Huawei.

Two U.S. chipmakers who supply Huawei told Reuters in recent days they would apply for more licenses after Ross’s comments. They asked to remain anonymous.

South Africa's Jacob Zuma denies being 'king of corrupt people'

South Africa's ex-President Jacob Zuma told a judge-led inquiry that allegations of corruption against him were a "conspiracy" aimed at removing him from the political scene.

He was appearing for the first time at the inquiry, which is investigating allegations that he oversaw a web of corruption during his term in office.

His supporters cheered when he entered the building.

Mr Zuma was forced to resign as president in February 2018.

He was replaced by his then deputy Cyril Ramaphosa, who promised to tackle corruption in South Africa. Mr Ramaphosa described Mr Zuma's nine years in office as "wasted".

The allegations against Mr Zuma focus on his relationship with the controversial Gupta family, which was accused of influencing cabinet appointments and winning lucrative state tenders through corruption.

He has also been accused of taking bribes from logistics firm Bosasa, run by the Watson family.

Theresa May: Trump's 'go home' remark to congresswomen 'completely unacceptable'

British Prime Minister Theresa May has criticised US President Donald Trump for calling on several Democratic congresswomen of colour to "go home".

The prime minister called Mr Trump's words "completely unacceptable", according to her spokesperson.

Mr Trump said the women "originally came from countries whose governments are a complete and total catastrophe".

He was referring to four congresswomen - three who were born in the US and one who came as a child refugee.

His remarks were widely condemned as racist, and as having gone beyond previous statements and actions by the president that drew allegations of racism.

Italy seizes 'combat-ready' missile in raids on far right

Anti-terrorism police in northern Italy have seized an air-to-air missile and other sophisticated weapons during raids on far-right extremist groups.

Three people were arrested, two of them near Forli airport. Neo-Nazi propaganda was also seized, in the raids.

The raids were part of an investigation into Italian far-right help for Russian-backed separatist forces in eastern Ukraine, local media said.

The missile was one of those used by the Qatari army, Italian police said.

The Turin special police force, called Digos, led the operations, assisted by police in Milan, Varese, Forli and Novara.

Italian media named those arrested as Fabio Del Bergiolo, 50, an Italian ex-customs officer and far-right Forza Nuova party activist; Alessandro Monti, 42, a Swiss national; and Fabio Bernardi, 51, also Italian.

The missile appears to be a French-made Matra Super 530 F.

Iran nuclear deal breaches not yet significant, EU says

Iran's recent breaches of the 2015 nuclear deal are not significant and can be reversed, the European Union's foreign policy chief says.

"We invite Iran to reverse the steps and go back to full compliance," Federica Mogherini said on Monday.

Iran stepped up production of enriched uranium, used to make reactor fuel but also potentially nuclear bombs, in May.

It is responding to sanctions imposed by the US since it withdrew unilaterally from the agreement.

The breaches come amid heightened tensions between Iran and the US.

"Technically all the steps that have been taken, and that we regret have been taken, are reversible," Ms Mogherini said, following a meeting of EU foreign ministers.

She said none of the signatories to the deal considered the breaches to be significant, and so they would not be triggering its dispute mechanism which could lead to further sanctions.

The meeting in Brussels was focused on reducing tensions with Iran and ensuring the nuclear deal remains in place.

Trial begins with high stakes for U.S.-Turkey ties, ex-Trump adviser Flynn

WASHINGTON (Reuters) - In a court case that could further strain American relations with Turkey and weigh on the sentencing of former U.S. national security adviser Michael Flynn, a criminal trial began on Monday involving a former Iranian-American business partner of Flynn.

Bijan Rafiekian’s trial in U.S. District Court in Alexandria, Virginia, turns on whether he conspired to lobby on Turkey’s behalf to try to persuade the U.S. government to extradite Muslim cleric Fethullah Gulen, blamed by Turkey for a failed coup in July 2016.

“During the summer and fall of 2016, the defendant has acted as an agent to advance one of Turkey’s most important foreign policy goals,” one U.S. prosecutor said in his opening statement, adding that was to help support Ankara’s goal in seeking the extradition of Gulen from the United States.

Von der Leyen faces crucial vote in quest to lead EU executive

STRASBOURG (Reuters) - Germany’s Ursula von der Leyen faces a make-or-break vote on Tuesday in her quest to be the European Commission’s first female leader, and a raft of promises made the previous day may help her win over skeptical European Union socialist and liberal lawmakers.

To appease them, von der Leyen pledged more ambitious carbon dioxide emissions targets, a more growth-oriented fiscal policy and taxing big tech companies.

She also vowed to create an additional comprehensive European rule-of-law mechanism that includes annual reporting, boost the EU’s border guards earlier than scheduled to deal with the migrant issue, and set a minimum wage for EU workers.

Von der Leyen also suggested scrapping unanimous agreement by all 28 EU countries on climate, energy, social and taxation issues and give Britain more time to negotiate its exit from the bloc.

Her pledges came amidst anger among some EU lawmakers over her nomination by EU leaders and their rejection of the “spitzenkandidaten”, the main parliamentary groups’ candidates for the job.

Von der Leyen will address the 751-member European Parliament at 0700 GMT, to be followed by a debate and a secret ballot at 1600 GMT.

The assembly however is currently four members short which means she needs 374 votes instead of 376.

The scandal hanging over Ursula von der Leyen

US House votes to condemn Trump's attacks on congresswomen

The US House of Representatives has voted to symbolically condemn President Donald Trump after a series of attacks aimed at four congresswomen.

The resolution denounced Mr Trump's "racist comments that have legitimised fear and hatred of New Americans and people of colour".

It passed by 240 votes to 187 in the Democratic-controlled chamber.

Mr Trump has defended his calls for the four women to leave the US, saying: "I don't have a Racist bone in my body!"

All Democratic members were joined by four Republicans and the chamber's sole independent, former Republican lawmaker Justin Amash, to approve the resolution.

In a series of tweets on Sunday, the president said Representatives Alexandria Ocasio-Cortez, Ilhan Omar, Ayanna Pressley and Rashida Tlaib "originally came from countries whose governments are a complete and total catastrophe" and should "go back".

Von der Leyen elected EU Commission head after MEPs vote

Germany's Ursula von der Leyen has been narrowly elected president of the EU Commission following a secret ballot among MEPs.

The centre-right defence minister will replace Commission President Jean-Claude Juncker on 1 November.

She secured the backing of more than half of the members of the European parliament on Tuesday evening.

The Commission drafts EU laws, enforces EU rules and has the power to impose fines on member states if necessary.

"The trust you placed in me is confidence you placed in Europe," Mrs von der Leyen, who is the first woman to be elected president of the European Commission, said in a speech immediately after the vote.

"Your confidence in a united and strong Europe, from east to west, from south to north."

"It is a big responsibility and my work starts now," she added. "Let us work together constructively."

She was confirmed by a margin of 383 votes to 327. She needed the backing of 374 out of 747 MEPs to win.

A total of 751 MEPs were elected in May, but four were absent for Tuesday's vote.

French environment minister resigns over lavish lifestyle claims

Francois de Rugy withdrew from his position on Tuesday after a week of pressure heaped on him. Reports published last week suggested he had lived a lavish lifestyle off the back of French taxpayers.

De Rugy said on his Facebook page he resigned because the "effort required to fight the accusations" meant that he could no longer carry out his ministerial duties "peacefully."

"I would like to thank the president of the Republic and the prime minister for the trust they have shown in me," De Rugy added. In his resignation post, de Rugy also said he had filed a criminal complaint against Mediapart, the investigative site that initially published the allegations.

Leader of Merkel's CDU, Annegret Kramp-Karrenbauer, to become German defense minister

Annegret Kramp-Karrenbauer is to be Germany's new defense minister, officials have confirmed. The reports come after the current defense minister, Ursula von der Leyen, was voted EU Commission President on Monday.

Kramp-Karrenbauer, also known by her initials AKK, succeeded Chancellor Angela Merkel as leader of the Christian Democrats (CDU) in December.

The move would come as a surprise, as many had expected Health Minister Jens Spahn, who was passed over for party leader, to become defense chief. It was doubly surprisingly because Kramp-Karrenbauer had previously said she would forgo a ministerial post in favor of concentrating on party leadership.

Christine Lagarde resigns as head of IMF

Christine Lagarde has said she will step down as managing director of the International Monetary Fund (IMF).

It comes ahead of a decision on her nomination to become head of the European Central Bank (ECB).

Ms Lagarde said she would leave the IMF on 12 September.

"With greater clarity now on the process for my nomination as ECB president and the time it will take, I have made this decision in the best interest of the fund," she said.

"The executive board will now be taking the necessary steps to move forward with the process for selecting a new managing director."

The former French cabinet minister has been head of the IMF since 2011.

If the European Council approves her ECB nomination, she will become the central bank's first ever female leader, responsible for the euro and the monetary policy of the eurozone.

US removes Turkey from F-35 program after S-400 fiasco

The US on Wednesday announced that Turkey would no longer participate in its F-35 fighter jet program, citing the Turkish government's decision to purchase the Russian-made S-400 missile defense system.

"Unfortunately, Turkey's decision to purchase Russian S-400 air defense systems render its continued involvement with the F-35 impossible," said White House spokeswoman Stephanie Grisham.

The F-35 "cannot coexist with a Russian intelligence collection platform that will be used to learn about its advanced capabilities," Grisham added.

Turkey's removal from the program is expected to happen by next year, said Ellen Lord, the US undersecretary of defense for acquisition and sustainment.

"We are proceeding with a very orderly wind-down by March 2020," said Lord. "This is a specific response to a specific action."

Nato chief calls on Russia to save INF missile treaty

Time is running out to save a key missile treaty with Russia, Nato Secretary General Jens Stoltenberg has told the BBC.

Mr Stoltenberg pledged a "measured, defensive" response if Russia did not come back into compliance with the deal by the 2 August deadline.

"We have to be prepared for a world... with more Russian missiles," he said.

The 1987 agreement signed by the US and USSR banned short and medium-range missiles.

President Trump announced the US would suspend its obligations under the Intermediate-Range Nuclear Forces (INF) Treaty in February, accusing Russia of breaching its terms.

Russia denied the allegation but suspended its own obligations shortly afterwards and announced plans to develop new weapons systems.

House kills attempt to impeach Trump for 'disgracing' presidency

The House of Representatives killed an attempt to impeach Donald Trump on Wednesday, with 137 Democrats joining Republicans to table a vote on articles of impeachment brought by the congressman Al Green of Texas.

Ninety-five Democrats voted to advance the impeachment resolution, which blasted Trump for bringing “disgrace” on the presidency by issuing racist tweets last Sunday aimed at four congresswomen of color. “Tabling” the impeachment articles means they are in effect dead.

Many Democrats said they agreed with the sentiment, but the caucus followed the lead of the House speaker, Nancy Pelosi, who said Wednesday morning that multiple investigations into the president, his associates and their activities should play out before impeachment could be considered.

“We have six committees working on following the facts in terms of any abuse of power, obstruction of justice and the rest that the president may have engaged in,” Pelosi said Wednesday morning. “That is the serious path we’re on – not that Mr Green is not serious, but we’ll deal with that on the floor.”

Green, who represents the southern Houston suburbs, has made two prior attempts to get impeachment rolling on the House floor.

“In my opinion, it didn’t fail,” Green said. “In my opinion, we got 95 votes this time, 66 the last time. So that’s a plus. But whether we get 95 or five, the point is we have to make a statement.”

House holds William Barr, Wilbur Ross in criminal contempt of Congress

The House voted on Wednesday to ask the Justice Department to prosecute Attorney General William Barr and Commerce Secretary Wilbur Ross for defying congressional subpoenas, an escalation in House Democrats’ ongoing oversight battle with the Trump administration.

The 230-198 vote to hold Barr and Ross in criminal contempt of Congress is largely symbolic, as President Donald Trump’s DOJ will not act on the request.

But it reflects House Democrats’ frustration over the administration’s defiance of the House Oversight and Reform Committee’s subpoenas seeking information about failed efforts to add a citizenship question to the 2020 census.

“I do not take this decision lightly,” said Rep. Elijah Cummings (D-Md.), chairman of the Oversight Committee. “Holding any secretary in criminal contempt of Congress is a serious and sober matter, one that I have done everything in my power to avoid.”

“But in the case of the attorney general and Secretary Ross, they blatantly obstructed our ability to do congressional oversight into the real reason Secretary Ross was trying, for the first time in 70 years, to add a citizenship question to the 2020 census,” Cummings added.

DRC Ebola epidemic is international emergency, says WHO

The Ebola epidemic in the Democratic Republic of the Congo is a public health emergency of international concern, the World Health Organization has declared, calling for more funds and support to close it down.

The second biggest Ebola outbreak ever, after the 2014-16 epidemic in west Africa, has reached a critical point with the diagnosis of a case in Goma, a city of 2 million people, which is a transport hub on the border with Rwanda. That follows the case last week of a women who crossed into Uganda to buy fish – and the arrival of a family harbouring the virus, three of whom died, in Uganda last month.

Dr Tedros Adhanom Ghebreyesus, the WHO director general, appealed on Wednesday for the international community to help with funds. WHO is working on a new plan to control the epidemic, he said, which would cost “hundred of millions” of dollars.

“It is time for the world to take notice and redouble our efforts. We need to work together in solidarity with the DRC to end this outbreak and build a better health system,” said Tedros.

“Extraordinary work has been done for almost a year under the most difficult circumstances. We all owe it to these responders – coming from not just WHO but also government, partners and communities – to shoulder more of the burden.”

Brexit: MPs approve measure to block Parliament shutdown

MPs have voted in favour of a measure that could block efforts by the next prime minister to force through a no-deal Brexit by suspending Parliament.

The Commons voted by a majority of 41 to approve an amendment put forward by Labour's Hilary Benn and former minister Alistair Burt.

MPs are now voting on a Lords amendment which proposes a similar measure.

Tory leadership frontrunner Boris Johnson has not ruled out suspending Parliament.

His rival Jeremy Hunt has ruled it out.

If the 31 October deadline is reached without Parliament backing an agreement between the UK government and the EU, the UK is scheduled to leave the EU without a deal.

MPs have consistently voted against a no-deal Brexit, but the prime minister could try to get around that by suspending Parliament - proroguing - in the run-up to the deadline, denying them an opportunity to block it.

But the House of Lords' amendment to the Northern Ireland (Executive Formation) Bill would require progress reports on restoring devolved government in Northern Ireland to be debated regularly in Parliament, effectively preventing it being shut down.

It builds on an amendment from pro-EU Tory Dominic Grieve passed by MPs last week that would require ministers to give fortnightly reports to Parliament throughout October on progress to restore devolution.

The new Lords amendment would ensure these have to be debated in the weeks before the Brexit deadline - meaning MPs and peers have to sit.

US shot down Iranian drone in Strait of Hormuz, says Trump

President Donald Trump has said the US Navy shot down an Iranian drone in the Strait of Hormuz.

He said the USS Boxer amphibious assault ship "took defensive action" on Thursday after the drone came within about 1,000 yards (914m) of the vessel.

Iran said it had no information about losing a drone. In June, Iran downed a US military drone in the area.

Earlier, Tehran said it had seized a "foreign tanker" and its 12 crew on Sunday for smuggling fuel in the Gulf.

Iran has been blamed by the US for attacks on tankers since May in the world's key shipping area. Tehran denies all the accusations.

Trump - I disagree with Omar 'send her back' chants

President Donald Trump has disavowed the "send her back" chants directed at Democratic congresswoman Ilhan Omar by his supporters at a campaign rally.

Ms Omar is a US citizen who emigrated from Somalia with her family after fleeing the country's civil war.

The chants, which came after Mr Trump criticised Ms Omar and three other congresswomen, were widely condemned, including by some Republicans.

"I was not happy with it. I disagree with it," Mr Trump said of the chant.

He did not elaborate on with what he disagreed. "It was quite a chant and I felt a little bit badly about it," Mr Trump told reporters on Thursday. "I started speaking very quickly but it started up rather fast, as you probably noticed."

U.S.-China officials discuss trade; Mnuchin eyes possible in-person talks

CHANTILLY, France/WASHINGTON (Reuters) - U.S. and Chinese officials spoke by telephone on Thursday as the world’s two largest economies seek to end a year-long trade war, with U.S. Treasury Secretary Steven Mnuchin suggesting in-person talks could follow.

Mnuchin and U.S. Trade Representative Robert Lighthizer spoke with their Chinese counterparts over the phone, Lighthizer’s office said on Thursday, following earlier comments by the Treasury secretary in an interview on the sidelines of the G7 meeting in Chantilly, France.

The United States and China have been embroiled in a tit-for-tat tariff battle since July 2018, as Washington presses Beijing to address what it sees as decades of unfair and illegal trading practices.

China has countered that any deal needs to be fair and equitable, leaving the two sides apparently still far from an agreement to end the back-and-forth that has roiled global supply chains and upended financial markets.

“Right now we’re having principal-level calls and to the extent that it makes sense for us to set up in-person meetings, I would anticipate that we would be doing that,” Mnuchin told Reuters.

Asked if Thursday’s call could lead to an in-person meeting, Mnuchin said: “It’s possible, but I’m not going to speculate on the outcome.”

Ukraine parliamentary vote: Fresh start or a U-turn?

Volodymyr Zelenskiy has managed to conquer Ukraine in barely seven months. The 41-year-old TV comedian announced he was making a presidential bid on New Year's Eve, and won the election in April with 73% of the vote.

Now, his party also looks likely to score a massive victory in Sunday's snap parliamentary election. The previously little-known Servant of the People party, named after a comedy series that featured Zelenskiy in the main role, is polling at between 41-52% in voter surveys — a record high. And only half the delegates to the Ukrainian parliament are elected from party lists. If direct mandates are also counted, Zelenskiy has good reason to hope for an absolute majority. Four other parties will also probably make it over the threshold of 5% needed to make it into parliament, but they are all lagging far behind.

In May, the new president dissolved parliament and brought forward by three months an election originally scheduled for the fall. His strategy seems to be working: The party is profiting from his high popularity ratings. Its formula is the same one he used for electoral success in April: Most of its members are young political newcomers without any connections with previous parties, which are extremely unpopular with many Ukrainians. One exception is the leader of the election campaign, Dmytro Razumkov, a 35-year political adviser who was once a member of former President Viktor Yanukovych's Party of Regions.

Tanker seizure: Jeremy Hunt warns Iran against choosing 'dangerous path'

Iran may be choosing a "dangerous path" of "illegal and destabilising" behaviour after its authorities seized a British-flagged tanker in the Gulf, the foreign secretary has said.

The Stena Impero's owners have been unable to contact the ship, which was surrounded in the Strait of Hormuz.

A senior Iranian diplomat has been summoned to the Foreign Office in London following the ship's seizure.

Iran said the vessel was "violating international maritime rules".

A second British-owned Liberian-flagged tanker, the MV Mesdar, was also boarded by armed guards but was released on Friday.

The tanker was surrounded by four vessels and a helicopter before heading into Iranian waters, Mr Hunt said.

He said "freedom of navigation must be maintained" and warned of "serious consequences" if the situation is not resolved quickly.

"We are not looking at military options," he added. "We are looking at a diplomatic way to resolve this situation."

Kosovo PM Haradinaj resigns over war crimes summons

Kosovo's prime minister has resigned after a war crimes court in The Hague summoned him for questioning as a suspect.

Ramush Haradinaj, 51, served as a rebel commander in the 1998-1999 Kosovo conflict, which eventually led to Kosovo declaring independence.

He said he stepped down so he could attend court as an ordinary citizen.

Mr Haradinaj, who denies war crimes charges, has been tried and acquitted twice at the UN tribunal.

"I received a call by the special court as a suspect and was offered to go as the prime minister or as an ordinary citizen of Kosovo," he told reporters on Friday. "I chose the latter."

"Responsibility now goes to the president to start consultations to set the date of the [general] election," he added.

Mr Haradinaj said he would be questioned next week.

Anger at UK spy tech sales to Hong Kong

The government approved the export of spying equipment to Hong Kong authorities just weeks before they launched a crackdown against activists, the Observer can reveal.

The revelation has been met with outrage from human rights groups who question whether the technology could end up being deployed against protesters.

As activists prepare to hold another mass demonstration against the government’s handling of a now-suspended extradition bill, the government’s official logs reveal that in the first quarter of this year the UK approved an export licence for £1.9m of “telecommunications interception equipment” to Hong Kong. This was just weeks before protests against the controversial proposed treaty with mainland China began in March. However, concerns about the Hong Kong authorities’ treatment of protesters date back to 2014 when they launched a crackdown on students campaigning against proposed changes to the electoral system.

Before the issuing of the current licence for interception equipment, the UK had approved three other licences for similar technology since the 2014 crackdown. The value of the three previous licences totalled £575,000.

“These licences need to be stopped now,” said Andrew Smith, of Campaign Against Arms Trade. “The Hong Kong authorities have a long and brutal record of cracking down on activists and punishing dissent. By selling them the means to spy on pro-democracy campaigners, the UK government has made itself complicit in these abuses.”

Last month the UN special rapporteur on freedom of opinion and expression, David Kaye, called for an immediate moratorium on the sale, transfer and use of surveillance technology. But the UK appears reluctant to sign up. “There was one licence issued to Hong Kong for telecommunications interception equipment in the latest quarter, for use in counter-terrorism, counter-narcotics, counter-trafficking operations and search and rescue operations,” said a spokeswoman for the Department for International Trade.

Philip Hammond plans to quit if Johnson becomes PM

Philip Hammond has told the BBC he intends to resign as chancellor if Boris Johnson becomes the UK's next PM.

He said a no-deal Brexit, something Mr Johnson has left open as an option, was "not something I could ever sign up to".

Asked if he thought he would be sacked next week, Mr Hammond said he would resign on Wednesday to Theresa May.

He said he intends to quit after Prime Minister's Questions but before Mrs May steps down.

Speaking on the BBC's Andrew Marr Show, Mr Hammond said it was important the next PM and his chancellor were "closely aligned" on Brexit policy.

Mr Johnson has said the UK must leave the EU by the new Brexit deadline of 31 October "do or die, come what may".

His leadership rival Jeremy Hunt has said a no-deal exit cannot be ruled out, but he is prepared to further delay Brexit if required to get a new withdrawal deal.

Mr Hammond said the situation "might be more complicated" if Mr Hunt wins the Tory leadership contest, but "all the polling" suggested Mr Johnson would succeed.

"That is what is likely to happen, and I'm making my plans accordingly", he said, adding he would wait until the result is announced on Tuesday to "see for sure".

Ukraine President Volodymyr Zelensky seeks power boost with snap election

Polling is taking place in Ukraine, with voters electing a new parliament.

Volodymyr Zelensky became president in a landslide victory in April but says he has so far been unable to appoint the ministers he wants.

The ex-TV star hopes this snap election, which he called after being sworn in, will consolidate his power and give a greater mandate for reform.

Mr Zelensky's Servant of the People party, named after the TV show he starred in, is expected to win the poll.

Asked by the BBC's Steve Rosenberg outside a polling station in Kiev just how important the election was, Mr Zelensky told him: "Maybe more important than the presidential election."

Polls suggest the second most popular party is the pro-Russian Opposition Platform - For Life, and that it is set to pick up votes in the east.

However, Mr Zelensky has ruled out working with it should he need to form a coalition. Instead he would rather partner with Holos (The Voice) - another new party led by rock star Svyatoslav Vakarchuk.

The president needs to share power with the Verkhovna Rada, Ukraine's parliament, which will form a government and nominate a prime minister.

Mr Zelensky told our correspondent that the "president, prime minister and parliament have to work together, just to make life happy for Ukraine".

He said the key issues were investment, democracy and safety.

Polling stations across Ukraine will close at 20:00 local time (17:00 GMT).

Japan's ruling LDP-Komeito coalition wins majority in Upper House

Prime Minister Shinzo Abe’s ruling coalition won a majority in the Upper House Sunday night as voters apparently put priority on stability in economic and social welfare policies.

The Liberal Democratic Party-Komeito ruling coalition’s control of the chamber gave Abe a win as it met the self-imposed “victory line” he set for the campaign.

According to Kyodo News, voter turnout was estimated at 49.42 percent as of 9 p.m., down 5.28 points from the previous Upper House election on 2016.

A low turnout rate probably means that opposition parties failed to drum up support from swing voters, a key element in recent national elections as more and more voters have become individualistic, dropping their loyalty to organizations they belong to.

Media projections showed the ruling coalition was set to surpass 63 seats, a majority of the 124 seats up for grabs. This, combined with 70 seats already controlled by the coalition in the uncontested half, would enable the bloc to retain a comfortable majority.

The Constitutional Democratic Party of Japan was projected to significantly increase its number of Upper House seats from its current 15, media projections showed.

日本同南非應該係最後幾個有民主選舉但一黨獨大嘅國家。

Ukraine election: President Zelensky's party triumphs - exit polls

Ukrainian President Volodymyr Zelensky's party is set to convincingly win a snap parliamentary election, consolidating his political power.

Exit polls suggest the Servant of the People party will have a majority in parliament - but will need a coalition partner to form a government.

Mr Zelensky triumphed in April's presidential poll - but has been unable to appoint the ministers he wants.

He has pledged to implement radical reforms and tackle rampant corruption.

Speaking outside a polling station after casting his ballot in Kiev earlier on Sunday, Mr Zelensky told the BBC's Steve Rosenberg that the snap election was "maybe more important than the presidential election".

Polling stations across Ukraine closed at 20:00 local time (17:00 GMT).

They say the Servant of the People will have about 44% of the vote, far more than each of the other four parties predicted to have cleared the 5% threshold to enter parliament.

Early official results - with 10% of the vote counted - give President Zelensky's party 41.5%, with the pro-Russian Opposition Platform - For Life party in second place with 12% of the vote. However, Mr Zelensky has ruled out any coalition with it.

民主黨都叫執過政，南非係1994年就由ANC執政

日本同南非嘅一黨獨大問題唔係執政黨太強勢，而係反對黨太散。日本為例，日共，立民，國民，維新都各有支持，唔適合玩多選區制嘅選舉，相反執政聯盟方面自民黨吸右翼，公明黨吸左膠，唔會鬼打鬼。將來如果香港有公平選舉，民主派要注意吓。

不過自民黨其實係今次選舉都跌咗唔少議席，修憲方面只會更加難。

日本反對派雖然已經係單單制選區協調咗，但之前積怨太深，集中唔到票源，結果都係輸

WaPo 直線屌Trump 唔出聲撐香港，另外之前唐偉康係比Pompeo 下令唔可以激嬲北京

日本既政治都係中老年人居多，欠缺新血，光譜都係傾向老人偏好，年輕人再咁冷感，只會顯得未來更暗淡

其實自民黨得票係少咗，連super-majority 都無埋。自民黨依幾年親中都趕咗唔少老野轉投維新會，但反對派支持者唔肯互含，所以唔會夠已經變咗中間派嘅自民黨鬥。

有無人報吓Ukraine 議會選舉？

President Volodymyr Zelensky is set to become the first Ukrainian leader since the fall of communism to command an overall majority in parliament.

Servant of the People, the party named after the TV sitcom that made him famous, has won 43.1% of the vote with almost 94% of results counted.

The party is on course to win 253 of parliament's 450 seats.

A decisive win for Mr Zelensky's party will make it easier for him to push through reforms and tackle corruption.

It will also be the best result by any party in Ukraine's post-1991 history.

Boris Johnson becomes new PM

Boris Johnson wins the Conservative leadership contest, it has been announced. He has beaten Jeremy Hunt to be named the next prime minister.

Ballot results
Boris Johnson – 92,153
Jeremy Hunt – 46,656

Push

Robert Mueller testimony to Congress on Trump and Russia – watch live

Spanish PM Pedro Sanchez loses parliament approval vote

The Spanish Prime Minister on Tuesday lost in his first attempt to get parliamentary approval to lead a new government.

The leader of the socialist PSOE needed an absolute majority in the first-round vote to be confirmed as Prime Minister.

He will get another chance to get the necessary support in a second-round vote on Thursday. Unlike the first round, Sanchez will only require more "yes" than "no" votes for his government to be confirmed.

Sanchez hopes to achieve power with the support of the far-left Podemos party. But his refusal to offer Podemos leader Pablo Iglesias a senior post in the new government led to a breakdown in talks between Podemos and PSOE ahead of Tuesday's vote.

Iglesias said after the vote that he was still open to negotiating a deal.

Russia and South Korea spar over airspace 'intrusion'

Russia has strongly denied ever apologising for violating South Korean airspace, as the fall-out from an incident involving warplanes from four countries continues.

South Korea's presidential office earlier said a Russian official had expressed "deep regret" for Tuesday's aerial intrusion.

It says a Russian aircraft twice violated its territorial airspace during a joint exercise with China.

But Moscow denies any intrusion.

"We have seen statements in the South Korean media quoting words allegedly said by our acting military attaché," a spokesman for Russia's embassy in South Korea said, according to Interfax news agency.

"We have paid attention to these statements. In this connection we can speak for ourselves that there is a lot in them which does not correspond to reality."

South Korean jets fired nearly 400 warning shots and 20 flares on Tuesday near the Russian surveillance plane that both it and Japan said flew near disputed islands in the Sea of Japan, also known as the East Sea, that the two countries claim.

On Wednesday, South Korea's government said that a Russian official had admitted the violation on Tuesday, saying it was unintended and that Moscow would immediately launch an investigation into the case, which the official blamed on a "technical glitch".

"Moscow said if the aircraft flew according to an initially planned route, this incident would not have occurred," a spokesman for the presidential Blue House, Yoon Do-han, told reporters.

Meanwhile, China has defended the exercise, which was the first ever joint air patrol between it and Russia.

Boris Johnson: May bidding farewell before new PM takes office

Theresa May is delivering a farewell speech in Downing Street shortly before tendering her resignation to the Queen.

Earlier, she faced MPs' questions for the final time before Boris Johnson becomes prime minister.

Watched by her husband Philip, she looked visibly emotional as she left the Commons to a round of applause.

Mr Johnson will speak outside No 10 too, before announcing several senior cabinet appointments - sources say his top team will reflect "modern Britain".

He is expected to use the opportunity to increase the number of women in full cabinet positions and boost the representation of ethnic minorities.

At her final PMQs, Mrs May said she would continue as a constituency MP and was "looking forward to asking the questions" in future.

She said she was happy to hand over to a successor committed to delivering Brexit and creating "a bright future for this country".

North Korea fires projectiles into sea: South Korea military

South Korea's Joint Chiefs of Staff said Thursday that two unidentified projectiles were fired by their North Korean neighbors.

The ministers added that the projectiles originated from near the North Korean city of Wonsan and went a total of 430 kilometers (267 miles) before landing into the sea off its east coast.

The reported firing comes as US and North Korean officials work to restart nuclear talks, and as the North has also sharply criticized planned joint military drills between US and South Korean troops. North Korea's last weapons testing was in May.

A United States official also confirmed the reports but refused to say when the incidents occurred.

The official, who wished to remain anonymous, said the White House was aware of a "short-range projectile launched from North Korea. We have no further comment."

The North "fired one unidentified projectile at 5:34 a.m. and the other at 5:57 a.m., from Wonsan areas into the East Sea," the Joint Chiefs of Staff said.

"Our military is closely monitoring the situation in case of additional launches and maintaining a readiness posture," The South's Yonhap news agency quoted the Joint Chiefs of Staff as saying.

Trump was not exonerated by my report, Robert Mueller tells Congress

US President Donald Trump's claim that he was "totally exonerated" by special counsel Robert Mueller was rejected by Mr Mueller in a hearing on Wednesday.

Mr Mueller said he had not exonerated Mr Trump of obstruction of justice.

However Mr Trump criticised Mr Mueller's performance and said: "This was a great day for me."

Mr Mueller spent two years probing alleged collusion between the 2016 Trump campaign and Russia, but did not establish collusion in a crime.

However he concluded that Russia interfered in the election on Mr Trump's behalf.

Italian premier denies Russian influence over government

Italy's Prime Minister Giuseppe Conte (pictured) faced questions on Wednesday from the country's parliament over allegations that Matteo Salvini's League party, a coalition partner in Conte's government, had sought illicit funds from Russia.

"There are no elements at this stage that could reduce the trust I have in all members of the government," Conte told the upper house Senate.

The scandal over the alleged ties between Russian money and the League began with a series of high-profile media reports.

Italian news magazine L'Espresso reported in February that Salvini's former spokesman, Gianluca Savoini, had held talks in Moscow last October with Russian businessmen about a possible oil deal to covertly divert 58 million euros ($65 million) to the League.

This was followed by US website Buzzfeed, which posted an audio recording this month of the Moscow meeting where Savoini can be heard discussing a covert oil transaction. Buzzfeed said it was unclear whether or not the proposed deal was finalized.

Savoini, a former journalist, is married to a Russian and is president of the Lombardy-Russia association. He is considered one of the League's main contacts with Moscow.

Prosecutors are now investigating Savoini's meeting, which prompted the Italian parliament to address the topic during Wednesday's session.

Boris Johnson overhauls cabinet on first day as PM

Boris Johnson has given key cabinet roles to leading Brexiteers after becoming the UK's new prime minister.

Dominic Raab and Priti Patel return to government as foreign secretary and home secretary respectively.

Sajid Javid has been named as the new chancellor as more than half of Theresa May's old cabinet, including leadership rival Jeremy Hunt, quit or were sacked.

Earlier, Mr Johnson said the Brexit "doomsters and gloomsters" were wrong and the UK would leave on 31 October.

Speaking outside No 10, he said the UK would meet that deadline "no ifs, no buts", adding: "The buck stops with me."

Mr Johnson then turned his attention to a radical overhaul of the government, with 17 of Mrs May's former senior ministers being axed or stepping down.

Announcing his departure, Foreign Secretary Mr Hunt said he had been offered an alternative role but had turned it down.

Factbox: Who has UK PM Johnson appointed to his cabinet?

*Finance minister: Sajid Javid replaces Philip Hammond

*Interior minister: Priti Patel replaces Sajid Javid

*Foreign minister: Dominic Raab replaces Jeremy Hunt

*Brexit minister: Stephen Barclay remains

*Chancellor of the Duchy of Lancaster: Michael Gove replaces David Lidington

*Defence minister: Ben Wallace replaces Penny Mordaunt

*Trade minister: Liz Truss replaces Liam Fox

*Health minister: Matt Hancock remains

*Environment minister: Theresa Villiers replaces Michael Gove

*Education minister: Gavin Williamson replaces Damian Hinds

*Culture minister: Nicky Morgan replaces Jeremy Wright

*Business minister: Andrea Leadsom replaces Greg Clark

*Housing minister: Robert Jenrick replaces James Brokenshire

*Work and Pensions minister: Amber Rudd remains

*Justice minister and Lord Chancellor: Robert Buckland replaces David Gauke

*International development minister: Alok Sharma replaces Rory Stewart

*Transport minister: Grant Shapps replaces Chris Grayling

*Attorney General: Geoffrey Cox remains

*Leader of the House of Commons: Jacob Rees-Mogg replaces Mel Stride

Puerto Rico governor Ricardo Rosselló to quit after weeks of protest

Puerto Rico’s embattled governor has announced his resignation following almost two weeks of continuous mass protest on the island tied to a leaked text message scandal that saw him gradually abandoned by his own party. Ricardo Rosselló’s resignation – set for 2 August – was announced late on Wednesday.

A crowd of demonstrators outside the governor’s mansion in Old San Juan erupted into cheers and singing after his announcement on Facebook Live just before midnight.

Addressing the protests, Rosselló said, “The demands have been overwhelming and I’ve received them with highest degree of humility.”

Rosselló said he would be replaced by his justice secretary, Wanda Vázquez, a former prosecutor who headed the US territory’s office of women’s affairs. Vázquez is next in line to succeed Rosselló after secretary of state Luis Rivera Marín resigned over the scandal earlier in the month.

“What I wish most is peace and progress for my people,” the governor said in a pre-recorded message that also sought to tout his record, and ignore allegations his administration has been plagued by corruption.

Hundreds of thousands have lined the streets of Puerto Rico during some of the largest demonstrations in the US territory’s history. The protests began in response to hundreds of pages of leaked text messages between Rosselló and 11 members of his inner circle, who partook in a series of homophobic and sexist jokes. Others mocked the victims of Hurricane Maria.

Tunisia's president Beji Caid Essebsi dies aged 92

Beji Caid Essebsi, Tunisia’s president and a major figure in the country’s transition to democracy after the Arab spring, has died.

Politicians and social media users had been calling for greater transparency about the president’s health since he was admitted to hospital in May amid fears for the country’s stability.

Tunisia is often described as the lone success story of the revolutions of 2011 because of its slow but steady progress towards democracy, despite extended economic problems.

Essebsi had appeared feeble in a video of a meeting at the defence ministry released by his office on Monday. He died in a military hospital on Thursday morning, his office said.

Essebsi, who at 92 was the oldest head of state after the Queen, has been a major figure in Tunisian politics since the uprisings that led to the overthrow of the longtime despot Zine al-Abidine Ben Ali.

Ben Ali took power in 1987 after ousting Essebsi’s mentor, Habib Bourguiba, who led Tunisia to independence from France in 1956 and ruled afterwards.

The unexpected fall of Ben Ali in Tunisia triggered the Arab spring uprisings against authoritarian leaders across the Middle East, including in nearby Libya and Egypt.

Essebsi, who served as an adviser to Bourguiba and then as his foreign minister, returned to active politics after a break of two decades to serve as interim prime minister in the chaotic aftermath of Ben Ali’s ousting.

Though an affirmed secularist, Essebsi handed over power to a government led by Tunisia’s Islamists, an act many analysts say was crucial in ensuring stability in the small north African country.

He subsequently reached out to Islamist leaders to avoid a political breakdown before launching his own party, the secularist Nidaa Tounes (Call of Tunis) party, and bid to win the presidency. The former lawyer won the country’s first democratic presidential election in 2014.

Boris Johnson: Relationship with Trump will be 'sensational', says top diplomat

Relations between the UK and the US are going to be "sensational" now Boris Johnson is in Downing Street, America's ambassador to the UK has said.

Woody Johnson told the BBC the two had a lot in common in their leadership style and desire to "get things done".

He played down the PM's criticism of Mr Trump when he was London mayor, when he called him "stupefyingly ignorant".

And he said a no-deal Brexit would not affect the UK's ability to strike a trade deal with the US.

The US president has welcomed Mr Johnson's rise to power, saying he would do a "great job" and even suggesting he was "Britain Trump".

A supporter of Brexit, Mr Trump was critical of former Prime Minister Theresa May's negotiations with the EU.

There have also been tensions over climate change and the US president's views on race and immigration, while a recent row over the leaking of British diplomatic cables led to the resignation of Sir Kim Darroch, the UK's ambassador in Washington.

Woody Johnson told Radio 4's Today his job was to focus on the "things we agree on".

"We're going to have bumps in the road, no question, but we are two great countries," he said.

"If we look forward optimistically between our two countries, we're going to lift all the people in this country - to independence and all the things you voted for in the referendum."

"I think that's what the president wants and what your new prime minister wants too," he added.

Boris Johnson's Brexit policy 'unacceptable' - EU negotiator

Top European officials have rebuffed the Brexit policy of Boris Johnson after his first speech to UK MPs.

The new prime minister said he was committed to "getting rid" of the Irish border backstop, which has long been a bone of contention in negotiations.

The EU's chief Brexit negotiator, Michel Barnier, said removing the backstop guarantee was unacceptable.

Mr Johnson also spoke on the phone with EU Commission President Jean-Claude Juncker.

Mr Juncker reiterated the EU's position that the already-negotiated withdrawal agreement was the best one possible – though he said the commission would be available over the coming weeks if the UK wanted to hold talks.

After the speech, Mr Barnier sent a note to European leaders, repeating the EU's position that getting rid of the backstop was "of course unacceptable", and labelling Mr Johnson's speech "rather combative".

But he added that despite disagreements over the backstop, the EU was prepared to "work constructively, within our own mandate", and was prepared to analyse "any UK idea on withdrawal issues that are compatible with the existing withdrawal agreement".

Concerning the possibility of a no deal, he said it would not be "the EU's choice" but "we have to be ready for a situation where he [Mr Johnson] gives priority to the planning for 'no deal', partly to heap pressure on the unity of the EU27."

"In any case, what remains essential on our side is to remain calm, stick to our principles and guidelines and show solidarity and unity of the 27."

He added that he would "remain available throughout the summer for talks with the UK".

Palestinian leader Abbas says agreements with Israelis to stop

Palestinian President Mahmoud Abbas slammed the recent Israeli demolition of Palestinian homes as "ethnic cleansing" and said he would cut cooperation with Israeli authorities.

"We announce the leadership's decision to stop implementing the agreements signed with the Israeli side," he said after meeting other Palestinian officials in the West Bank city of Ramallah on Thursday.

Israelis and Palestinians cooperate on a range of issues, from water supply to security considerations. Abbas did not specify which deals might be discontinued. In his statement, he also said Palestinians would immediately form a committee to implement the decision.

The 84-year-old leader has made such threats in the past and failed to act on them, although it is rare for Abbas to speak with such clarity on the issue.

Guatemala signs migration deal with US after Trump threats

The US and Guatemala have signed a migration agreement, days after US President Donald Trump threatened the Central American country with tariffs.

Under the deal, migrants from Honduras and El Salvador who pass through Guatemala would be required to stop and seek asylum there first.

Migrants who failed to do so would then be ineligible for asylum in the US.

Mr Trump said that in exchange Guatemalan farm workers would get easier access to work on US farms.

The Guatemalan government says the agreement will last for two years, and will be reviewed every three months.

It said neither side was obliged to make any funding available under the plan.

Trump threatens French wine in retaliation for digital tax

US President Donald Trump has vowed to retaliate against France's planned digital tax , threatening to increase tariffs on the country's iconic drink.

"We will announce a substantial reciprocal action on Macron's foolishness shortly. I've always said American wine is better than French wine!" Trump tweeted on Friday, referring to French President Emmanuel Macron.

Later in the Oval Office, Trump explained that the US may impose a tax on French wine, but other options are being considered as well.

Trump, a famous teetotaler, also explained his comment about preferring American wine, saying: "I don't drink wine. I just like the way they look."

The US is the largest export market for French wine. In 2018, the US made up nearly a quarter of all French wine exports, amounting to €3.2 billion ($3.6 billion).

US Supreme Court gives go-ahead for Trump wall funding

The US Supreme Court has given President Donald Trump permission to use $2.5 billion (£2 billion) of Pentagon funds for a section of wall on the southern border.

The court ruled by five votes to four to block a ruling by a federal judge in California that barred the president from spending the money on the wall.

The wall, dividing the US and Mexico, was Mr Trump's major campaign promise during the 2016 election.

It is fiercely opposed by Democrats.

The decision by the Supreme Court means that the money will be used for wall projects in California, Arizona and New Mexico.

The court in California had argued that Congress had not specifically authorised the funds to be used for constructing the wall.

In a tweet, Mr Trump described the ruling as a "big victory."

Trump Targets China Over WTO ‘Developing Nation’ Crackdown

President Donald Trump opened another chapter in the trade war with China, ordering his top trade negotiator to pressure the World Trade Organization to crack down on countries the U.S. doesn’t think should be allowed to declare themselves developing nations.

Trump singled out China in a memo to U.S. Trade Representative Robert Lighthizer, saying that “the United States has never accepted China’s claim to developing-country status, and virtually every current economic indicator belies China’s claim.”

The president, who has long been a vocal critic of the institution, called the WTO “broken” in a tweet that followed release of the memo. But analysts said it was unclear what power the U.S. had to effect any change or to use it as justification for tariffs or other potential remedies, given that decisions at the WTO are made by consensus and the issue has long been a point of contention.

Russia protests: Thousand arrests at Moscow rally

Police in Moscow have detained more than 1,000 people at a rally, in one of the biggest crackdowns in years.

Demonstrators were dragged away from the city hall as security forces used batons against the crowd.

People were protesting against the exclusion of opposition candidates from local polls. The opposition say they were barred for political reasons.

Some of the candidates banned from standing in the 8 September election had been detained earlier.

Officials disqualified about 30 people, saying they had failed to collect enough valid signatures to stand.

At least 1,074 arrests were made at the banned rally, officials say, while monitors reported 1,127 detentions.

Moscow's Mayor, Sergei Sobyanin, has called the demonstration a "security threat", and promised to maintain public order.

Anger is widespread among opposition supporters at the way the city is run and the ruling United Russia party.

Trump’s ‘rat-infested’ attack on lawmaker was racist, says Pelosi

Democratic House speaker Nancy Pelosi has accused US President Donald Trump of "racist attacks" in tweets about an African American lawmaker.

Mr Trump attacked Democratic Rep Elijah Cummings and his Maryland district on Twitter.

The president described Mr Cummings' majority-black district in Baltimore as a "rodent-infested mess".

Mr Cummings was a "bully", Mr Trump wrote, for criticising the treatment of migrants at the US-Mexico border.

As chairman of the House Oversight Committee, Mr Cummings has instigated a series of investigations into the Trump administration's policies, including its handling of migrants at detention centres.

Ms Pelosi led Democratic legislators in defending Mr Cummings and condemning Trump's tweets.

The tweets, Ms Pelosi wrote, were "racist attacks" on Mr Cummings, whose district's population is more than 50% black according to US census data.

Hammond plots with Labour to kill Johnson’s no-deal Brexit

The former Tory chancellor Philip Hammond held private talks with Labour’s Brexit spokesman Keir Starmer shortly before Boris Johnson entered Downing Street last Wednesday, to plot cross-party moves aimed at preventing the new prime minister agreeing to a no-deal Brexit.

The meeting in the House of Commons – which took place shortly after Hammond had resigned from the government – is evidence of the fierce backlash Johnson faces from MPs of all parties if he tries to defy parliament and take the UK out of the EU without an agreement on 31 October.

It is understood that the former political opponents Hammond and Starmer agreed to work together through the summer recess with other leading parliamentarians who oppose no deal, including former Tory ministers Oliver Letwin and Dominic Grieve, to thrash out how best to use parliamentary votes to torpedo no deal.

On Saturday night Starmer confirmed that Johnson’s arrival in No 10 had spurred more cross-party discussions at high levels involving senior Tories sacked by Johnson, or who chose to resign, as opponents of no deal prepared a cross-party counter-offensive against his new hard-Brexit cabinet and government.

“The political direction of travel under Boris Johnson is clear,” said Starmer, “and so it is more important than ever that we build a strong cross-party alliance to stop a no-deal Brexit.

“That work will intensify over the summer, before parliament resumes in September.”

The plans being hatched include amending Brexit-related legislation that has to pass through parliament before the UK can leave the EU in a way that would force the Johnson to ask for a further extension to the UK’s membership if no Brexit agreement has been reached by early October.

A “last resort” option is for Hammond and other Tory Remainers to vote for a no-confidence motion in their own government if no deal still appears on the cards.

Donald Trump's intelligence chief Dan Coats resigns

The US Director of National Intelligence (DNI), Dan Coats, announced on Sunday that he would be leaving his post. It was the latest high-ranking resignation in Donald Trump's team and his departure comes just two weeks after Labor Secretary Alexander Acosta resigned from his post.

Trump announced Coats' resignation and thanked him for his service, saying the departure would be effective August 15. The US president will nominate John Ratcliffe, a Texas Republican member of the House of Representatives.

"John will lead and inspire greatness for the country he loves," Trump said.

A former Republican senator from Indiana, Coats was appointed director of National Intelligence in March 2017. He was the fifth person to hold the post, which was created after the September 11, 2001 attacks to oversee and coordinate the country's 17 intelligence agencies.

In his two-year tenure, Coats clashed with Trump, as the DNI director took a harder line toward Russia that sharply contrasted with the president's conciliatory approach.

The two also clashed on North Korea. Coats told Congress in January that the hermit nation was unlikely to give up its nuclear weapons, contradicting Trump' statement Pyongyang no longer posed a threat.

By contrast, Ratcliffe is seen as a Trump ally. The Texas Republican has questioned the legitimacy of the Mueller report into Russian election interference and urged investigation into potential wrongdoing during the Obama administration.

Alexei Navalny: Jailed Russian opposition leader discharged from hospital

A doctor for Alexei Navalny, Russia's most prominent opposition figure, says he has been discharged from hospital.

Mr Navalny, who was detained last week, will now be transferred back to jail.

Initial reports suggested that he had suffered an acute allergic reaction, resulting in a swollen face, eye problems and rashes on his body.

His doctor said she opposed his discharge, saying he'd never suffered from allergies before and may have been exposed to "some toxic agent".

Before Mr Navalny was released from hospital, his medical team said they were able to gain access to him and had arranged for samples of his hair and T-shirt to be tested independently.

Speaking to AFP, Mr Navalny's doctor Anastasia Vassilieva said he was "not allergic to anything".

"It was a toxic reaction to a chemical, it was definitely some chemical agent," she said. "It's absurd to call it an allergy."

She added that he "needs to be under close medical supervision", and should be allowed to call his relatives.

US to reduce Afghanistan forces by 2020

US Secretary of State Mike Pompeo said Monday that US President Donald Trump directed him to reduce US combat troop numbers in Afghanistan by the next presidential election in 2020.

Speaking during an event in Washington, Pompeo said that the troop drawdown was an "unambiguous" directive from President Trump, although he did not provide a specific timeline or any troop numbers.

"End the endless wars, draw down, reduce," said Pompeo, adding that the reduction would also apply to forces from other countries currently in Afghanistan.

"We hope that overall the need for combat forces in the region is reduced," Pompeo said. "It won't just be us."

The US formally ended its Afghan combat mission in 2014, however, around 14,000 US troops remain to provide air support and training to Afghan security forces.

The US is currently negotiating with the Taliban over an end to the 18-year-long war in Afghanistan. The Taliban has said that direct talks with the Afghan government in Kabul is contingent on the complete withdrawal of foreign forces.

Democrats take on Trump in debate: Live analysis

Triple talaq: India criminalises Muslim 'instant divorce'

India's parliament has approved a bill that makes the Muslim practice of "instant divorce" a criminal offence.

"Triple talaq", as it's known, allows a husband to divorce his wife by repeating the word "talaq" (divorce) three times in any form, including email or text message.

The Supreme Court declared the practice unconstitutional in 2017.

Supporters say the new measure protects Muslim women. Opponents say the punishment is harsh and open to misuse.

Men found in breach of the new law can be jailed for up to three years.

The bill was first tabled in 2017 but stalled in the upper house of parliament, where some MPs called it unfair.

India's governing Bharatiya Janata Party (BJP) supports the bill, while the main opposition Congress party opposes it. But the BJP doesn't have a majority in the upper house. On Tuesday, the bill was passed by 99 votes to 84 after a number of walkouts and abstentions.

North Korea 'fires two ballistic missiles' - S Korean media

North Korea has fired two ballistic missiles off its east coast, South Korea's military is quoted as saying by Yonhap news agency.

The launch was made from the Hodo peninsula on Wednesday morning local time, South Korea's Joint Chiefs of Staff (JCS) told the agency.

The missiles flew 250km (155 miles) and reached a height of 30km before landing in the Sea of Japan, JCS added.

North Korea has so far made no comments on the issue.

Japan's Ministry of Defence said that no ballistic missiles had reached its territory.

JCS said Wednesday's missiles were a "different type from previous models".

Boris Johnson: EU must scrap the backstop to avoid a no-deal Brexit

Boris Johnson has said it is up to the EU to compromise to avoid a no-deal Brexit, after his demands for the backstop to be scrapped were met with a flat refusal from the Irish taoiseach, Leo Varadkar.

In comments that showed he is preparing to blame the EU if the UK ends up leaving without a deal, Johnson said he was not aiming for a no-deal Brexit but the situation was “very much up to our friends and partners across the Channel”.

“They know that three times the House of Commons has thrown out that backstop, there’s no way that we can get it through, we have to have that backstop out of the deal, we cannot go on with the withdrawal agreement as it currently is,” he said.

“If they understand that then I think we are going to be at the races. If they can’t compromise, if they really can’t do it, then clearly we have to get ready for a no-deal exit.”

He said it was “up to the EU, this is their call if they want us to do this” but “unless we are determined to do it they won’t take us seriously in the course of the negotiations”.

Earlier, Johnson clashed with Varadkar in their first phone call since he entered Downing Street in which the taoiseach said the EU was united in the view that it cannot be scrapped.

Johnson finally spoke to Varadkar almost a week after becoming prime minister, telling him the UK would never put physical checks or infrastructure at the border with Northern Ireland after Brexit but demanding the backstop be scrapped.

Democratic debate: Biden under fire from rival candidates and protesters – live

US imposes sanctions on Iran's foreign minister

The United States on Wednesday put sanctions on Iran's foreign minister, in a highly unusual move that effectively closes diplomatic avenues amid already heightened tensions between the two countries.

The US Treasury said it was imposing sanctions on Mohammad Javad Zarif because he acted on behalf of the Islamic Republic's Supreme Leader, Ayatollah Ali Khamenei.

"Javad Zarif implements the reckless agenda of Iran's Supreme Leader, and is the regime's primary spokesperson around the world. The United States is sending a clear message to the Iranian regime that its recent behavior is completely unacceptable," Treasury Secretary Steven Mnuchin said in a statement.

The smooth-talking, US educated diplomat has been Iran's chief interlocutor on the international stage and the main point person on the country's civilian nuclear industry, which the United States says is a covert weapons program. He is widely considered one of the most popular figures inside Iran.

The US Treasury said in a statement Zarif spreads "the regime’s propaganda and disinformation" through social media and his ministry has coordinated with one of Iran's "most nefarious state entities," the Islamic Revolutionary Guard Corps' (IRGC) elite Quds force.

The US sanctions block any of Zarif's assets in the United States and prohibit US institutions from doing business with him. They also potentially subject any foreign institution that conducts a significant transaction with him to US sanctions.

Hamza bin Laden, son of Osama bin Laden, believed dead – reports

Osama bin Laden’s son, Hamza, who was trying to lead an al-Qaida resurgence, is believed dead, according to US reports.

NBC News reported the US had received intelligence that he had died, citing three American officials. The New York Times, quoting two unnamed officials, also reported Hamza bin Laden had been killed sometime over the past two years, and it had taken time to confirm the death.

The report said the US had a hand in the death of the al-Qaida heir, thought to have been aged about 30.

Hamza bin Laden had been seeking to stage attacks on western targets with the aim of restoring al-Qaida’s status at the vanguard of extreme jihadist groups, after many years of decline and eclipse by Islamic State. He was thought to have been based in Pakistan’s tribal areas, along the border with Afghanistan.

“They were clearly grooming him to be a next generation successor,” said Peter Bergen, an al-Qaida expert and director of international security programme at the New America foundation. “Ayman al-Zawahiri [al-Qaida’s official leader] hasn’t been a particularly effective leader. He’s got a sort of charisma deficit. And they were trying to put this guy forward.”

Although Hamza bin Laden had made public statements in recent years, Bergen raised questions over whether he was an operational leader. While al-Qaida affiliates have been active in Syria, Yemen and Africa, central al-Qaida, which was behind the 9/11 attacks, has not carried out significant operations.

North Korea launches third 'projectile' in eight days

North Korea has fired an unidentified short-range projectile twice, South Korean officials say, in the country's third weapons test in just over a week.

The launches happened in an area on the country's eastern coast early on Friday.

They are seen as a reaction to planned military exercises between South Korea and the US due this month.

Meanwhile, the UK, France and Germany have called on North Korea to engage in "meaningful" talks with the US.

After a closed-door meeting at the UN Security Council, the countries said international sanctions need to be fully enforced until Pyongyang had dismantled its nuclear and ballistic missile programmes.

The launches happened at 02:59 (17:59 GMT Thursday) and 03:23 local time from the Yonghung area in South Hamgyong province into the Sea of Japan, also known as the East Sea, according to South Korea's Joint Chiefs of Staff (JCS).

The area appears to be a launch site that has not been used before, said Ankit Panda, adjunct senior fellow at the Federation of American Scientists.

UK plans to create up to 10 freeports to boost post-Brexit trade

LONDON (Reuters) - Britain plans to create up to 10 freeports to boost trade and manufacturing by cutting cost and bureaucracy after it leaves the European Union, the government said on Thursday.

Prime Minister Boris Johnson, who took office last month with a pledge to deliver Brexit by the end of October “no ifs or buts”, promoted the idea of freeports during his campaign.

Ports and airports around the country will be able to bid to become one of the freeports, the government said, announcing it had created a new Freeports Advisory Panel, including tax and technology specialists, to help set them up.

Freeports, also sometimes known as free trade zones, are areas where imported goods can be held or processed free of customs duties before being exported again. They can also be used to import raw materials and make finished goods for export.

“We are exploring freeports as an innovative way to drive growth and support thousands of high-skilled jobs across the UK,” Rishi Sunak, Chief Secretary to the Treasury, said in a statement.

“We will focus on those areas that could benefit the most, as we look to boost investment and opportunity for communities across the country.”

Mozambique political leaders sign peace pact

President Filipe Nyusi and Renamo leader Ossufo Momade signed the deal Thursday in Gorongosa National Park in a rugged wildlife region used by Renamo for more than 40 years as its base.

The location had "tremendous symbolic value," said Swiss ambassador Mirko Manzoni, who is also a personal envoy of the UN secretary general.

"Gorongosa was where the war started and now it is where it ends," Mozoni said, referring to a war between Renamo and the ruling Frelimo party that claimed a million lives after Mozambique gained independence from Portugal in 1975.

A deal reached in Rome in 1992 was declared void in 2013 by Renamo when government forces raided its bush camp. Fresh talks began in 2016.

Trump to impose more tariffs on Chinese goods

US President Donald Trump has announced fresh tariffs of 10% on another $300bn of Chinese products from 1 September.

The move is the latest salvo in an escalating trade war between the two countries.

It came after the latest round of bilateral talks showed little sign of a breakthrough.

Investors reacted to the news with dismay. On Wall Street, the Dow Jones share index fell sharply, tumbling about 1%.

Mr Trump tweeted that the tariffs applied to "the remaining 300 Billion Dollars of goods and products coming from China into our Country".

He also criticised China for not honouring promises to buy more US agricultural products and attacked Chinese President Xi Jinping for failing to do more to stem sales of the synthetic opioid fentanyl.

In later remarks, the president told reporters the 10% tariff was a short-term measure and that tariffs could be lifted further in stages to more than 25%.

"Somebody should have done this with China a long time ago," he added.

The new levy is likely to affect a wide range of goods, from smartphones to children's clothing.

Brecon and Radnorshire by-election: Lib Dems beat Conservatives

The Liberal Democrats have won a closely-fought Brecon and Radnorshire parliamentary by-election.

Jane Dodds overturned an 8,038 majority by Conservative Chris Davies to win by 1,425 votes.

Mr Davies stood again after being unseated by a petition that followed his conviction for a false expenses claim.

Labour were beaten into the fourth place by The Brexit Party.

其實sinn fein 如果肯宣誓效忠英女王嘅話已經可以趕bj 落台，有時唔明佢地咁固執做咩

Brexit will happen on 31 October 'whatever the circumstances' - No 10

Brexit will take place on 31 October “whatever the circumstances”, Downing Street has said, refusing to say whether Boris Johnson would regard a vote in parliament against a no-deal departure as sufficient reason to change course.

Quizzed repeatedly at a media briefing, the prime minister’s spokesman also declined to say whether the government would consider allowing no deal to happen if it were amid an election campaign, or if Johnson lost a no-confidence vote in the Commons.

The spokesman said he could not comment on hypothetical situations. But asked whether, as a matter of broader principle, Johnson could commit to respecting votes in parliament, he also declined to answer.

He pointed out that a no-deal departure was simply the consequence of legislation as it stood: “The legal default, as put in place by parliament, is that the UK will leave on 31 October, with or without a deal.”

The comments, which indicate a further ratcheting up of the new government’s rhetoric on no deal, began when the spokesman was asked whether it now appeared to be too late for the UK to depart with a new agreement.

Johnson currently has no Brexit talks scheduled with European leaders, having set down the unilateral condition that the EU must first ditch the backstop insurance clause for the Irish border, something Brussels has long insisted is impossible.

The spokesman said: “It is my job to set out the PM’s position, and that is that the UK will be leaving the EU on 31 October whatever the circumstances. There are no ifs or buts.

“We must restore trust in our democracy and fulfil the repeated promises of parliament to the people by coming out of the EU on 31 October. Politicians cannot choose which votes to respect. They promised to respect the referendum result. We must do so.”

Article 370: India strips disputed Kashmir of special status

India's government has revoked part of the constitution that gives Indian-administered Kashmir special status, in an unprecedented move likely to spark unrest.

Article 370 is sensitive because it is what guarantees significant autonomy for the Muslim-majority state.

There has been a long-running insurgency on the Indian side.

Nuclear powers India and Pakistan have fought two wars and a limited conflict over Kashmir since 1947.

Pakistan has condemned India's decision to revoke the special status of its part of Kashmir as illegal, saying it would "exercise all possible options" to counter it.

"India is playing a dangerous game which will have serious consequences for regional peace and stability," said Foreign Minister Shah Mehmood Qureshi.

Trump jabs Fed, calls China's currency move 'major violation'

WASHINGTON (Reuters) - U.S. President Donald Trump slammed China’s decision to let its yuan currency breach the key seven-per-dollar level for the first time in more than a decade, calling it “a major violation” and jabbing the U.S. central bank.

“China dropped the price of their currency to an almost a historic low. It’s called ‘currency manipulation.’ Are you listening Federal Reserve? This is a major violation which will greatly weaken China over time!” Trump tweeted.

China’s action signals it may be willing to tolerate more currency weakness, which could further inflame an ongoing trade conflict with the United States that sparked anew last week after Trump said he would impose additional tariffs on Chinese imports.

Trump has also criticized the Fed for not making a big enough cut in U.S. interest rates last week in response to monetary policy moves taken by China and Europe, and has ramped up pressure on the U.S. central bank to act.

US officially labels China a 'currency manipulator'

The US has officially named China as a "currency manipulator", a statement which will intensify tensions between the world's two largest economies.

The announcement by the US Treasury follows a sharp fall in the value of the Chinese yuan against the dollar.

The drop caught markets off-guard as Beijing usually supports the currency.

Last week, China pledged to retaliate after US President Donald Trump vowed to impose 10% tariffs on $300bn (£246.7bn) of Chinese imports.

On Monday, the yuan passed the seven-per-dollar level for the first time since 2008, prompting Mr Trump to accuse China on Twitter of manipulating its currency.

The US Treasury department defines currency manipulation as when countries deliberately influence the exchange rate between their currency and the US dollar to gain "unfair competitive advantage in international trade".

A weaker yuan makes Chinese exports more competitive, or cheaper to buy with foreign currencies. The US government said Treasury Secretary Steven Mnuchin will now engage with the International Monetary Fund (IMF) "to eliminate the unfair competitive advantage created by China's latest actions".

Pakistan vows to fight India's 'illegal' Kashmir move

Pakistani PM Imran Khan has vowed to fight India's decision to revoke Indian-administered Kashmir's autonomy, including at the UN Security Council.

Mr Khan said the move was in breach of international law, adding that he feared ethnic cleansing by India.

The region remains locked down, a day after India announced the move.

The Himalayan region of Kashmir is claimed in its entirety by both India and Pakistan, but each country controls only part of it.

There is a long-running separatist insurgency on the Indian side, which has led to thousands of deaths over three decades. India accuses Pakistan of supporting insurgents - an accusation Pakistan denies, saying it gives only moral and diplomatic support to Kashmiris who want self-determination.

Kyrgyzstan troops storm ex-President Almazbek Atambayev's home

Security forces in the central Asian republic of Kyrgyzstan have stormed the home of former President Almazbek Atambayev in an attempt to detain him.

Mr Atambayev's supporters clashed with the troops and one officer died from gunshot wounds, officials said.

It is understood Mr Atambayev is still inside his compound, on the outskirts of the capital Bishkek.

Mr Atambayev has been accused of corruption, which he denies. Parliament stripped him of immunity in June.

According to Kyrgyzstan's national security committee (GKNB), special forces armed "only with rubber bullets" were undertaking a "special operation to detain" the former president on Wednesday.

The GKNB said that as the troops moved in, Mr Atambayev's supporters fired back with live ammunition.

The health ministry said 36 people were injured in the clashes in Koi Tash village, including several members of the security forces.

5Stars’ motion to block Turin-Lyon high-speed link rejected by Italian senate

Italy's fragile coalition government split during a failed parliamentary effort Wednesday to block the controversial Turin-Lyon high-speed rail link.

A motion filed by the co-ruling 5Star Movement to stop the infrastructure project, known as Trasporto Alta Velocità (TAV), was rejected by a wide majority in the Italian Senate.

Another motion presented by the Democratic Party, Italy's largest opposition party, calling on the government to swiftly move forward on the infrastructure project, did get majority support. The League, the 5Stars' partner in government, sided with the opposition on both motions.

The project, which is partly funded by the European Commission, received a de facto go-ahead last month when the Italian government missed the deadline to communicate to Brussels its intention to withdraw.

After earlier trying to stop the TAV, Prime Minister Giuseppe Conte publicly expressed his change of heart on the project in a Facebook video.

The parliamentary vote on Wednesday opened yet another fracture within Italy's squabbling coalition over a core item of the 5Stars' government agenda. The party insists that the 270-kilometer rail line running from Turin to Lyon in France is too expensive and environmentally harmful. The League backs the project.

Ahead of the vote, Massimo Garavaglia, a government undersecretary from the League, and Vincenzo Santangelo, his 5Stars counterpart, addressed lawmakers expressing opposite views on the project.

Senator Stefano Patuanelli, the sponsor of the 5Stars' motion, then said the country has every right to "change its mind on a costly and obsolete infrastructure project."

參院撑高鐵 意大利執政聯盟爭拗惡化

Italy government crisis: Salvini calls for snap election

Matteo Salvini, leader of Italy's League party, has called for a snap election, saying differences with coalition partners cannot be mended.

A failed attempt by the Five Star Movement to derail plans for a high-speed rail link showed the coalition could no longer govern, he said.

Five Star leader Luigi Di Maio said his party did not fear another election.

Mr Salvini's right-wing party is well ahead in opinion polls, due mainly to his stance against illegal immigration.

Mr Salvini is also very active on social media and has developed a "man of the people" image, pushing for tax cuts despite Italy's €2.3tn (£2.1tn) debt mountain, which is second only to Greece's in the EU.

In last year's election, Five Star won twice as many votes as the League, but polls suggest the proportions have been reversed.

In European elections held in May the League came top with 34% of the votes in Italy, whereas Five Star got about 17%.

Italy's Salvini says will submit no-confidence vote

Kashmir dispute: Residents attend Friday prayers amid lockdown

A security lockdown in Indian-administered Kashmir remains largely in place although residents have been allowed to attend Friday prayers in some local mosques.

However the main mosque in Srinagar is closed and tight restrictions continue.

Thousands of troops are still patrolling the streets four days after the Indian government revoked the Muslim-majority state's autonomy.

The area has been under a virtual communications blackout since Sunday.

Some people have reported that they are now able to access the internet, and mobile phone signals appear to be active in some parts of Srinagar - the main city in Indian-administered Kashmir. But connectivity is yet to be fully restored.

However, the BBC's Aamir Peerzada in Srinagar says that a curfew imposed on Monday remains in place. PM Narendra Modi has promised Kashmiris that they will be able to celebrate the religious holiday of Eid al-Adha on Sunday.

North Korea fires two missiles into the sea after Trump letter

North Korea has fired two unidentified missiles into the sea, its fifth such launch in recent weeks.

The launch, from near the eastern city of Hamhung in South Hamgyong Province, sent missiles into the Sea of Japan.

The launches come after US President Donald Trump said he had received a "very beautiful letter" from North Korean leader Kim Jong-un.

Mr Trump said Mr Kim was unhappy with the current US-South Korea joint military exercises.

North Korea has fired a series of missiles and rockets since Mr Trump and Mr Kim agreed during a meeting in June to restart denuclearisation negotiations.

Shortly before the latest launches, the US president spoke of a letter he had received from the North Korean leader.

"It was a very positive letter," Mr Trump told reporters at the White House. "I think we'll have another meeting. He really wrote a beautiful, three-page - I mean great from top to bottom - a really beautiful letter."

No 10 cancels staff leave, hinting at likelihood of snap election

Boris Johnson’s chief of staff cancelled all leave for government advisers until 31 October in a missive on Thursday night, raising further speculation the government is planning for a forced snap election in the aftermath of the UK leaving the EU with no deal.

Special advisers were emailed by Johnson’s senior adviser Edward Lister on Thursday night, saying there was “some confusion about taking holiday”. They were told none should be booked until 31 October, with compensation considered “on a case by case basis” for those who had already booked leave, though the email said advisers were free to spend their weekends “as you wish”.

“There is serious work to be done between now and October 31st and we should be focused on the job,” the email said. The directive angered many recipients, who say staff are exhausted and are facing an unprecedented workload in September and October.

One recipient described the email as “posturing” and said special advisers, known as “spads”, are being used as part of the PR war to convince the public the government is serious about no deal.

Johnson himself also wrote to all members of the civil service telling them the government’s main focus was now to prepare for a no-deal Brexit. In the letter, Johnson said he wanted to underline that the UK would be leaving on 31 October “whatever the circumstances” and that the civil service must prepare “urgently and rapidly” as its top priority.

“I know many of you have already done a great deal of hard work in mobilising to prepare for a no deal scenario, so that we can leave on 31 October come what may,” the letter said.

“Between now and then we must engage and communicate clearly with the British people about what our plans for taking back control mean, what people and businesses need to do, and the support we will provide.”

Thousands rally at election protest in Moscow, leading activist arrested

MOSCOW (Reuters) - Tens of thousands of Muscovites staged Russia’s biggest political protest for years on Saturday, rallying to demand free city-wide elections in spite of a government crackdown.

Hours before the demonstration, police detained one of the leading opposition activists, Lyubov Sobol, who is on a hunger strike. Masked men raided her office and the police said they had information she and other activists were plotting a “provocation” at Saturday’s rally.

Protesters filed through metal detectors with flags and banners, staging their fourth major protest in a month calling for opposition-minded candidates forced off the ballot to be allowed to run in a city election next month.

Jeffrey Epstein: Financier 'found dead in cell' in New York

Financier Jeffrey Epstein has been found dead in his prison cell while awaiting trial on sex trafficking charges, US media report.

His body was discovered at 07:30 local time (11:30 GMT) on Saturday at a facility in New York.

He was reportedly on suicide watch following an earlier incident in which he was found injured in his cell.

Epstein, 66, had pleaded not guilty to sex trafficking and conspiracy charges and was being held without bail.

Last month, shortly after he was denied bail, he was found semi-conscious in his cell with injuries to his neck. He was treated at a nearby hospital, reports say, before being returned to the Metropolitan Correctional Center in New York.

The facility is widely considered to be one of the most secure in the country.

Epstein's death comes a day after hundreds of pages of court documents were released that revealed new allegations against him and some of his associates.

Epstein was accused of paying girls under the age of 18 to perform sex acts at his Manhattan and Florida mansions between 2002 and 2005.

He was arrested on 6 July after landing in New Jersey on his private jet. He avoided similar charges in a controversial secret plea deal in 2008, and instead pleaded guilty to a lesser charge.

That plea deal was closely scrutinised in recent weeks and, last month, US Labor Secretary Alex Acosta resigned over his role in it.

'His conduct left an impression that lingered': the life of Jeffrey Epstein

Moscow protests: Opposition rally 'largest since 2011'

Tens of thousands have attended Moscow's largest opposition rally since 2011, independent monitors say.

Up to 60,000 people reportedly gathered in the rain to demand fair elections.

The protest was officially authorised but dozens of people were arrested as they moved to other parts of the city, many outside President Vladimir Putin's offices in the city centre.

Unauthorised rallies on the last two Saturdays saw hundreds detained. This is the fifth demonstration in a month.

Many Muscovites are unhappy that opposition candidates have been banned from running in municipal elections in September, but anger has increased after apparent incidences of police brutality in previous weeks.

Protests in solidarity with Moscow in several other Russian cities on Saturday also saw dozens of people detained.

Yemen conflict: Southern separatists seize control of Aden

Yemeni separatists have taken effective control of the port city of Aden after days of fighting with troops loyal to the internationally backed government.

Forces aligned with the UAE-backed Southern Transitional Council (STC) - which wants an independent south - said they had seized control of military camps and the presidential palace.

The government said it was a "coup".

The action has fractured the Saudi-led coalition against Houthi rebels that both sides have fought in.

The coalition called for an immediate ceasefire in the city and said it would "use military force against anyone who violates it", Saudi Arabia's state news agency SPA reported.

The separatists agreed to the ceasefire, which was due to come into effect early on Sunday.

Guatemala elects new president to inherit Trump migration bind

GUATEMALA CITY (Reuters) - Guatemalans on Sunday elect a new president who will face a major challenge after the country agreed with Washington to act as a buffer against illegal immigration under pressure from U.S. President Donald Trump.

Threatened with economic sanctions if it said no, the outgoing government signed an agreement in July to make Guatemala a so-called safe third country for migrants despite the endemic poverty and violence plaguing the Central American nation.

Voters must choose between conservative Alejandro Giammattei and his center-left rival, former first lady Sandra Torres. Both veteran political campaigners have criticized the deal, but will probably be unable to do much to stop it.

A CID-Gallup opinion poll of 1,216 voters conducted between July 29 and Aug. 5 gave Giammattei the advantage going into the run-off vote, with 39.5% support, versus 32.4% for Torres. The poll had a margin of error of 2.8 points.

Australia's ruling coalition splits over lawmaker's China comments

SYDNEY (Reuters) - A split has opened in Australia’s ruling coalition government over a lawmaker’s comparison of the rise of China to that of Nazi Germany.

Conservative MP Andrew Hastie, a former special forces soldier, wrote an opinion piece on Thursday for Channel 9 newspapers comparing the rise of China as an unnoticed existential threat to that of Nazi Germany, prompting a mixed reaction from colleagues and swift condemnation from Beijing.

Hastie is not a minister but is an influential member of Australia’s ruling Liberal-National coalition, and is the chair of parliament’s intelligence and security committee, which is privy to classified information.

His column outlined the dangers of not comprehending China’s ideological motivation for building ports and roads, arguing the West had wrongly calculated that economic liberalization in China would lead to democratization.

Powerful ministers including Attorney General Christian Porter and Finance Minister Mathias Cormann criticized Hastie’s column, while Home Affairs Minister Peter Dutton defended it, and Prime Minister Scott Morrison remained neutral.

The split continued to widen over the weekend when Trade Minister Simon Birmingham told his colleagues to watch their words.

“I would certainly encourage any colleague or indeed anybody making comments around sensitive foreign policy matters to pose a couple of questions,” he told ABC TV’s Insiders program.

“Is the making of those comments in a public way necessary? Is it helpful to Australia’s national interests?”

Romania: Tens of thousands rally against government in Bucharest

Tens of thousands of Romanians staged massive anti-corruption protests in the capital, Bucharest, on Saturday on the one-year anniversary of a violent police crackdown.

The demonstration was organized by groups of Romanians working abroad who are furious at what they say is widespread corruption, incompetent leadership, and attempts to weaken the country's judiciary. An estimated 3.5 million Romanians are working and living abroad, according to the World Bank.

Over 20,000 people rallied outside the Social Democrat-led government headquarters, demanding the resignation of Prime Minister Viorica Dancila's government.

The protests are also being fueled in part by anger over the recent rape and murder of a teenage girl, and the government's slow response. Police arrived 19 hours after the victim managed to make repeated phone calls to the country's emergency number telling authorities she had been kidnapped.

Italian politicians try to stop push for elections

The heads of Italy's political groups will decide on Monday when to hold a no-confidence vote, days after nationalist leader Matteo Salvini announced he was pulling the plug on the populist coalition government.

Mr Salvini wants snap elections, but faces a challenge from his ex-coalition partner and the opposition centre left.

Ex-Prime Minister Matteo Renzi is calling for a caretaker government.

A final decision on the next step rests with the president.

Mr Salvini's nationalist League party has been in government with the populist Five Star Movement for the past 14 months, but relations between the parties have turned sour. The government is headed by an independent prime minister, Giuseppe Conte.

The centre-left Democratic Party (PD) were voted out of government last year.

Now, ex-PD leader Matteo Renzi has returned to the political arena with a call to stop Mr Salvini's "crazy" push for elections by proposing a caretaker, "institutional" government backed by parliament.

Five Star leader Luigi di Maio, who has seen his party ratings eclipsed by the rise of the League, is also opposed to new elections, insisting that reform of parliament has to come first.

Guatemala: Alejandro Giammattei wins presidential vote

With results from 95% of polling stations in Guatemala's presidential runoff counted, the Supreme Electoral Council has announced that 63-year-old Alejandro Giammattei has won almost 60% of votes, compared with about 26% for former first lady Sandra Torres.

"The aim is fulfilled," Giammattei said late Sunday. "It will be an immense honor to be president."

Eight million people were eligible to vote in the runoff for the June 16 election. However, a turnout of 40% suggests disillusionment.

Giammattei, who had lost three previous presidential bids, received negative press ahead of the vote. Investigative site Nomada branded Giammattei "impulsive ... despotic, tyrannical ... capricious, vindictive" — and worse. This time, Giammattei ran for Vamos, a party that preaches liberal economics and works to limit access to reproductive services and opposes LGBTQ+ equality.

Trump delays some items on China tariff list

The US is delaying imposing tariffs on some imports from China until 15 December because of "health, safety, national security and other factors".

The products include mobile phones, laptops, video game consoles, some toys, computer monitors, and certain footwear and clothing.

The surprise news from the United States Trade Representative office sparked a 5% jump in Apple shares.

Other items facing a 10% tariff will go ahead as planned on 1 September.

The USTR's announcement was released minutes after China's Ministry of Commerce said Vice Premier Liu He had conducted a phone call with US trade officials.

Technology investors welcomed news of the exemptions, pushing an index of chip stocks up 2.8%.

Chaos in Harare as Zimbabwe riot police violently disperse protesters

Riot police have charged hundreds of protesters in Zimbabwe and fired teargas, hours after a court ruled out an attempt by the opposition to overturn a ban on a planned demonstration.

As leaders of the Movement for Democratic Change (MDC), the main opposition party, debated whether to call off the protest on Friday, police armed with batons and whips moved to clear streets in the centre of Harare, the capital.

Witnesses reported chaotic scenes, with many protesters beaten, at least three injured and others loaded into armoured vehicles. Police also set up a series of checkpoints to stop MDC supporters reaching the centre of Harare and blocked off the headquarters of the MDC.

“People were peaceful and marched with order. They know that we always sing during demonstrations. Why are they beating us? Is this the democracy that they always talk about? They are the ones who are violent,” Mike Nyashanu, an unemployed 27-year-old who was being treated by paramedics for a suspected broken arm, told the Guardian.

The government had moved to block the demonstration with a prohibition order imposed late on Thursday. A high court judge refused to overturn the ban in an early morning hearing.

A spokesperson for Nelson Chamisa, the leader of the MDC, said the planned protest had not been called off, despite the court decision. Other protests are planned around Zimbabwe in coming days.

“The government has come out in full force. The legal decision [upholding the ban] is unconstitutional … [Chamisa] is concerned about loss of life but he believes the country will have to move forward,” Dr Nkululeko Sibanda said.

和理非係時候要進化喇! 818 同步搞! 後備持久戰plan!

［推上熱門！！！］全港新戰略‐和理非『節奏抗爭』每日9點準時敲擊!

Greenland: Trump warned that island cannot be bought from Denmark

Greenland has said it is "not for sale" after President Donald Trump stated that he would like the US to buy the world's biggest island.

The president is said to have discussed the idea of purchasing Greenland, an autonomous Danish territory, during dinners and meetings with advisers.

But Greenland's government dismissed the idea, saying: "We're open for business, not for sale."

Mr Trump's plans have also been quickly dismissed by politicians in Denmark. "It must be an April Fool's Day joke...but totally out of [season]!", tweeted former Prime Minister Lars Lokke Rasmussen.

The Wall Street Journal (WSJ), which first reported the news, said Mr Trump had spoken about the purchase with "varying degrees of seriousness".

Sources quoted in other media differed over whether the president was joking or seriously hoping to expand US territory.

North Korea snubs peace talks with South Korea over war drills

North Korea has rejected any further talks with South Korea, calling its decision "completely the fault of South Korea's actions".

It issued a statement in response to a speech by South Korea President Moon Jae-in on Thursday.

Meanwhile, early on Friday North Korea test-fired two missiles into the sea off its eastern coast, the South Korean military said.

It is the sixth such test in less than a month.

The two "unidentified projectiles" were fired about 08:00 (23:00 GMT Thursday) and travelled 230km (140 miles) reaching an altitude of 30km (18 miles), South Korea's Joint Chiefs of Staff said.

Six days ago, North Korea fired two short-range ballistic missiles into the Sea of Japan/East Sea.

The White House quietly appointed a new China director who could rattle Beijing and make a US-China trade deal even less likely

The White House has quietly appointed an American member of the Muslim Uighur ethnic group to manage its China policy at the National Security Council — a move that will likely rile Beijing and jeopardize the US-China trade relationship.

Elnigar Iltebir started working as the National Security Council's (NSC) China director three weeks ago, Uighur activist Rushan Abbas told Business Insider.

Abbas is the executive director of the Campaign for Uyghurs advocacy group and former high school student of Iltebir's father, Abdulhekim Baqi Iltebir, a late Uighur intellectual who lived in the US. (Uyghur is an alternate spelling.)

The appointment was first reported by Foreign Policy, which cited unnamed current and former US officials. The NSC declined to comment on its personnel.

As China director, Iltebir will be responsible for leading NSC policy on China. According to Foreign Policy, this means "helping to manage China policy … including issues related to trade, military, and human rights."

The NSC declined to comment on its internal structure.

Sudan conflict: Army and civilians seal power-sharing deal

Sudan's ruling military council and civilian opposition alliance have signed a landmark power-sharing deal.

The agreement ushers in a new governing council, including both civilians and generals, to pave the way towards elections and civilian rule.

Mohamed Hamdan "Hemeti" Dagolo, widely regarded as Sudan's most powerful man, has pledged to abide by its terms.

Sudan has seen pro-democracy protests and repression since long-time ruler Omar al-Bashir was ousted in April.

The deal was signed by Hemeti and Lt-Gen Abdel Fattah Abdelrahman Burhan for the military council, and Ahmed al-Rabie for the Alliance for Freedom and Change umbrella group of pro-democracy protesters.

The prime ministers of Ethiopia and Egypt and the South Sudanese president were among regional leaders attending ceremony.

There were scenes of wild celebrations on the streets of the capital, Khartoum, after the ceremony.

Iran tanker row: Detained ship sets sail from Gibraltar

An Iranian ship held by Gibraltar since July on suspicion of transporting oil to Syria has left port.

Marine tracking shows the tanker moving east into the Mediterranean. Its destination is not known.

Gibraltar earlier rejected a request by the US to again seize the ship, which has changed its name from Grace 1 to Adrian Darya-1.

The US made the last-minute request on Friday, a day after Gibraltar lifted its detention order.

Gibraltar - which has not confirmed the ship's departure - said it could not comply with Washington's request to issue a new detention order because US sanctions against Iran did not apply in the EU.

Tehran said it was ready to dispatch a naval escort to the Adrian Darya-1.

Trump 'not ready' for China trade deal, dismisses recession fears

WASHINGTON (Reuters) - U.S. President Donald Trump and top White House officials dismissed concerns that economic growth may be faltering, saying on Sunday they saw little risk of recession despite a volatile week on global bond markets, and insisting their trade war with China was doing no damage to the United States.

“We’re doing tremendously well, our consumers are rich, I gave a tremendous tax cut, and they’re loaded up with money,” Trump said on Sunday.

But he was less optimistic than his aides on striking a trade deal with China, saying that while he believed China was ready to come to an agreement, “I’m not ready to make a deal yet.”

He hinted that the White House would like to see Beijing resolve ongoing protests in Hong Kong first.

“I would like to see Hong Kong worked out in a very humanitarian fashion,” Trump said. “I think it would be very good for the trade deal.”

Trump affirms that Mike Pence will be 2020 running mate

WASHINGTON (Reuters) - U.S. President Donald Trump said on Sunday he would keep Vice President Mike Pence as his running mate when he seeks re-election in November 2020.

“I’m very happy with Mike Pence,” Trump, who is expected to easily win the Republican nomination for a second term, told reporters before boarding Air Force One in New Jersey.

Sudan conflict: Army and civilians form sovereign council

Sudan's military leaders and opposition alliance have formed a sovereign council to lead the country during its three-year transition to civilian rule.

Made up of six civilians and five military officers, it will initially be led by Lt-Gen Abdel Fattah Abdelrahman Burhan.

He took over as Sudanese leader following the overthrow of President Omar al-Bashir.

The council will be sworn in on Wednesday morning.

A prime minister is expected to be sworn in later that day.

The latest moves were announced by a spokesman for the ruling Transitional Military Council (TMC).

The TMC took over from Mr Bashir in April. Sudan has subsequently seen pro-democracy protests and security crackdowns.

Cardinal George Pell loses appeal against sexual abuse convictions

Cardinal George Pell, the most senior Catholic cleric to be convicted of sexual abuse, has failed in a legal bid to quash his convictions in Australia.

Pell was jailed for six years in March after being found guilty of abusing two boys in a Melbourne cathedral in the 1990s. He maintains his innocence.

A court of appeal rejected Pell's argument that the verdict was unfair.

The former Vatican treasurer, 78, will now remain in jail until he is eligible for parole in October 2022.

Last December, a jury unanimously convicted Pell of sexually abusing the 13-year-old boys after a mass at St Patrick's Cathedral, and of abusing one of the boys again on another occasion.

Pell challenged the verdict by arguing it was "unreasonable" because there was insufficient evidence for the jury to convict him beyond a reasonable doubt.

Brexit: 'No prospect' of a deal unless backstop is dropped

Unless the UK's withdrawal agreement with Brussels is reopened and the backstop abolished there is no prospect of a deal, Downing Street has said.

The strong statement came after the EU pushed back against Boris Johnson's proposal to implement "alternative arrangements" for the UK-Irish border.

Mr Johnson has said the backstop is "anti-democratic" and must be scrapped.

European Council President Donald Tusk said it was "an insurance to avoid a hard border on the island of Ireland".

Meanwhile, the government has announced UK officials will stop attending most EU meetings from 1 September.

The Department for Exiting the European Union said it would "unshackle" them from discussions "about the future of the Union after the UK has left" and allow them to focus on "our immediate national priorities".

Later this week Mr Johnson will meet German Chancellor Angela Merkel and French President Emmanuel Macron for the first time since entering No 10.

Ahead of that, in a letter to European Council President Tusk, he called for the backstop to be removed from the withdrawal agreement reached between the EU and his predecessor, Theresa May, arguing it risked undermining the Northern Irish peace process.

Brexit: EU migration rules 'to end straight after no-deal'

Italian Prime Minister Conte offers resignation amid political crisis

Much of Rome held its breath on Tuesday, eyes glued to TVs through the end of the work day, one thing dominating cafe chatter — the end to Italy’s 65th government since World War II.

Italian Prime Minister Giuseppe Conte announced he would submit his resignation to President Sergio Mattarella, ending Italy's 14-month-old populist government.

"The current crisis definitely compromises the experience of this government, which stops here," Conte said.

In his speech before the Senate, Conte took aim at his Interior Minister and Deputy Prime Minister Matteo Salvini, calling him "irresponsible" for engineering a political crisis for "personal and party interests."

Salvini, emboldened by his party’s strong showing in May’s EU elections, has increasingly positioned himself as Italy’s main leader on the world stage.

Two weeks ago, he made the surprise announcement that his far-right League no longer wanted to remain in an alliance with the anti-establishment Five Star Movement (M5S), presenting a no-confidence vote against Conte and pushing for fresh elections.

Trump imposes rule allowing U.S. to detain migrant families indefinitely

WASHINGTON (Reuters) - The Trump administration on Wednesday unveiled a rule that allows officials to detain migrant families indefinitely while judges consider whether to grant them asylum in the United States, abolishing a previous 20-day limit.

The rule, which is certain to draw a legal challenge, would replace a 1997 court settlement that limits the amount of time U.S. immigration authorities can detain migrant children. That agreement is generally interpreted as meaning families must be released within 20 days.

It was the Republican administration’s third major regulation restricting immigration in little more than a month, all during an unsettled period when senior immigration officials hold “acting” titles lacking U.S. Senate confirmation.

Greenland: Trump criticises 'nasty' Denmark over cancelled visit

US President Donald Trump has called the Danish leader "nasty" after she rebuffed his idea of buying Greenland.

He lashed out hours after Prime Minister Mette Frederiksen said she was "sorry" that Mr Trump had abruptly called off a state visit to Denmark.

She has dismissed the suggestion of such a land deal as "absurd".

Queen Margrethe II invited Mr Trump to visit Denmark on 2 September, and the manner of his cancellation has stunned the Scandinavian nation.

Speaking to reporters on the White House lawn on Wednesday afternoon, Mr Trump took umbrage at Ms Frederiksen's remarks.

"I thought that the prime minister's statement that it was absurd, that it was an absurd idea was nasty," he said.

"I thought it was an inappropriate statement. All she had to do is say no, we wouldn't be interested."

Venezuela crisis: President Maduro says he had secret talks with US

Venezuela's embattled President Nicolás Maduro said he had been in talks with the Trump administration for months, even as the US ramped up its sanctions.

The US is one of more than 50 nations which do not recognise Mr Maduro as Venezuela's legitimate leader.

On Tuesday, Mr Maduro said that talks with the Trump administration had been going on for months.

But US National Security Adviser John Bolton said the only thing being discussed was Mr Maduro's departure.

Speaking on television, Mr Maduro said: "Just as I have sought dialogue in Venezuela, I have sought a way in which President Trump really listens to Venezuela."

President Trump confirmed on Tuesday that his administration was "talking to various representatives of Venezuela".

"I don't want to say who, but we are talking at a very high level," the US president said.

Mr Maduro had suggested that he authorised the back-channel discussions.

But Mr Bolton cast those contacts in a very different light, tweeting that the "only items discussed by those who are reaching out behind Maduro's back are his departure and free and fair elections".

Merkel: Backstop alternative 'possible within 30 days'

German Chancellor Angela Merkel has suggested an alternative to the Irish border backstop - a key Brexit sticking point - could be found within 30 days.

Speaking at a news conference alongside Prime Minister Boris Johnson in Berlin, she stressed it would be up to the UK to offer a workable plan.

The PM said he was "more than happy" with that "blistering timetable".

He accepted the "onus" was on the UK, but said he believed there was "ample scope" for a new deal to be reached.

In his first overseas visit to a fellow leader, Mr Johnson is meeting Mrs Merkel after he told the EU the backstop - which aims to prevent a hard Irish border after Brexit - must be ditched if a no-deal exit was to be avoided.

He will meet French President Emmanuel Macron on Thursday, before attending the G7 summit on Saturday alongside other leaders including US President Donald Trump.

The EU has repeatedly said the withdrawal deal negotiated by former PM Theresa May, which includes the backstop, cannot be renegotiated.

And - despite Mrs Merkel's comments - that message was echoed by Mr Macron on Wednesday evening.

"Renegotiation of the terms currently proposed by the British is not an option that exists, and that has always been made clear by [EU] President Tusk," he told reporters in Paris.

蘇丹都開始有起色
By the way, 澳洲國會多數黨咁奶共既

Italy's Democratic party leader warms to idea of M5S alliance

The leader of Italy’s centre-left Democratic party (PD) has warmed to a potential alliance with its long-time rival, the anti-establishment Five Star Movement (M5S), in an attempt to stave off snap elections that threaten to create western Europe’s first fully far-right government since the second world war.

Nicola Zingaretti, who was elected PD party leader in March, relented to the prospect of forming a government with M5S on condition it lasts until the end of the legislature in 2023. “A possible new government must be a turning point, lasting the term, or it is better to go to the polls,” he said after a meeting with PD members on Wednesday morning.

Zingaretti had previously said that such a move would be “a gift to the dangerous right”. His change of heart came after the Italian president, Sergio Mattarella, gave his country’s political parties two days to carve out an alternative government majority after Giuseppe Conte resigned as prime minister on Tuesday, prompting a new wave of political turmoil.

Conte ended the stormy 14-month alliance between the far-right League and M5S after the League’s leader, Matteo Salvini, declared the partnership unworkable earlier this month as he manoeuvres to exploit his rising popularity and bring about snap elections.

Mattarella will begin consultations with the various parliamentary groups on Wednesday afternoon, followed by meetings with leaders of each of the main parties on Thursday.

蘇丹都唔至有起色，基本上各方尊重時間表同方向圖，相信當地都會進入民主體制

Pompeo praises ‘US ally’ Denmark after Trump cancels visit

US Secretary of State Mike Pompeo has praised Denmark amid a public row over Greenland that saw President Donald Trump cancel a visit to the country.

In a phone call with Danish Foreign Minister Jeppe Kofod, Mr Pompeo "expressed appreciation for Denmark's co-operation" as a US ally.

Mr Kofod welcomed the "frank, friendly and constructive talk".

It came after Mr Trump said Denmark's prime minister had been "nasty" when rebuffing his idea of buying Greenland.

Mette Frederiksen had called his ambitions of buying the autonomous Danish territory "absurd". She said she was "disappointed and surprised" that he had cancelled his visit.

The trip was scheduled to take place on 2 September, at the invitation of Denmark's Queen Margrethe II.

The US State Department said Mr Pompeo and Mr Kofod had a friendly phone call on Wednesday about the "postponement" of the president's trip.

"The secretary expressed appreciation for Denmark's co-operation as one of the United States' allies and Denmark's contributions to address shared global security priorities," spokeswoman Morgan Ortagus said in a statement. "The secretary and Foreign Minister Kofod also discussed strengthening co-operation with the Kingdom of Denmark - including Greenland - in the Arctic."

Brexit: Backstop indispensable, Macron tells Johnson

Boris Johnson has met Emmanuel Macron in Paris for Brexit talks, with the French president saying the UK's vote to quit the EU must be respected.

But he added that the Ireland-Northern Ireland backstop plan was "indispensable" to preserving political stability and the single market.

The backstop, opposed by Mr Johnson, aims to prevent a hard border on the island of Ireland after Brexit.

Mr Johnson said that with "energy and creativity we can find a way forward".

On Wednesday German Chancellor Angela Merkel said the onus was on the UK to find a workable plan.

Speaking after he greeted Mr Johnson at Paris's Elysee Palace, Mr Macron said he was "very much confident" that the UK and EU would be able to find a solution within 30 days - a timetable suggested by Mrs Merkel - "if there is a good will on both sides".

He said it would not be possible to find a new withdrawal agreement "very different from the existing one" within that time, but added that an answer could be reached "without reshuffling" the current deal.

He also denied that he was the "hard boy in the band", following suggestions that he would be tougher on the UK than his German counterpart.

G7 summit in Biarritz winds down after three days of talks

After three days of talks in Biarritz, the leaders of the US, France, Germany, Japan, the UK, Italy and Canada have narrowed some of their differences. The Group of Seven'sthree days of talks were dominated by the Iran nuclear crisis, trade, and fires in the Amazonian rainforest.

French President Emmanuel Macron and American President Donald Trump praised the common ground found by G7 leaders at their summit. "We have managed to find real points of convergence, unprecedented, very positive, that will allow us to go forward in a very useful way," Macron said in a press conference alongside Trump.

Trump indicated that there could be a thaw in trade-war tensions between China and the US, as he declared that delegations would "very shortly" resume talks, with Beijing's top negotiator calling for "calm."

The US president opened the summit with guns blazing regarding the trade war with China, having announced new tariffs on Beijing late last weekand commanding US companies based there to exit.

Australian writer Yang Hengjun charged with spying in China

The Australian novelist and former Chinese diplomat Yang Hengjun has been charged with espionage in Beijing.

Yang has been detained in China since January when he was arrested in Guangzhou. He is being held in Beijing in a ministry of state security detention centre.

The Australian embassy was informed by the Beijing national security bureau on Monday afternoon that Yang had been formally charged, “suspected of committing espionage crimes”.

Yang’s lawyer Rob Stary confirmed his client had been charged with “a single act of espionage”, though there were no details of the alleged act. It is not clear whether the charge relates to his work as a writer, blogger or democracy activist. It is also unclear whether Australia is the country he is alleged to have spied for.

Stary said Yang’s legal team held “particular anxiety” over the fact he had now been charged with an offence that potentially carried the death penalty. Julian McMahon, who represented Van Nguyen and members of the Bali Nine facing capital charges, has been engaged to represent Yang.

Australia’s foreign minister, Marise Payne, said on Tuesday morning she was “disappointed” to learn that Yang had been charged, saying he had been held “in harsh conditions without charge for more than seven months”. No evidence had been presented to support any allegation of spying, she said.

“China has not explained the reasons for Dr Yang’s detention, nor has it allowed him access to his lawyers or family visits.”

G7 summit: Trump 'would meet Iran's Rouhani if circumstances right'
'

US President Donald Trump says he is open to meeting Iran's President Hassan Rouhani under the right circumstances.

It comes after Iran's foreign minister made a brief and unannounced visit to the G7 summit in France on Sunday.

Relations between Iran and the US have deteriorated since Washington withdrew last year from a 2015 deal to limit Iran's nuclear activities.

However, on Monday, Mr Trump said he had "good feelings" about the prospect of a new nuclear deal with Iran.

"Iran is not the same country it was two and a half years ago when I came into office," he told reporters at a joint G7 press conference with French leader Emmanuel Macron.

"I really believe that Iran can be a great nation... but they can't have nuclear weapons," he said, adding that they had to be "good players" before he would agree to a meeting.

Romania's coalition government collapses

Romania’s coalition government collapsed on Monday after a junior ally quit over government policy.

As a result, the ruling Social Democrats (PSD) no longer hold a parliamentary majority, leaving them susceptible to a confidence vote.

Prime Minister Viorica Dancila said in a Facebook post that her party would continue to rule with support from politicians "who have the courage to undertake this process."

However, her leadership is now hanging by a thread following Monday's development, which leaves the PSD 25 seats short of a parliamentary majority.

The leader of the Alliance of Liberals and Democrats (ALDE), Calin Popescu Tariceanu, confirmed that the coalition was over due to a loss of faith in Dancila.

"My confidence was badly shaken by a series of measures taken without consulting me," said Tariceanu, a former prime minister himself.

ALDE had held several ministerial posts within the government that Dancila will now seek to fill via an alternative alliance, possibly with the ethnic Hungarian UDMR.

Iran's Rouhani rules out Trump meeting until US lifts sanctions

Iranian President Hassan Rouhani has urged the United States to take the first step towards dialogue by lifting sanctions against Iran.

"Without this step, this lock will not be unlocked," Mr Rouhani said.

He spoke a day after President Donald Trump said he was open to a meeting if the circumstances were right.

Tensions between the US and Iran have escalated since Mr Trump abandoned a deal limiting Iran's nuclear activities last year and reinstated sanctions.

He wants a new agreement that would place indefinite curbs on Iran's nuclear programme and also halt its development of ballistic missiles. Iran has refused.

Other world powers party to the 2015 deal - the UK, France, Germany, China and Russia - have tried to keep it alive. But the sanctions have caused Iran's oil exports to collapse, the value of its currency to plummet, and sent inflation soaring.

After the US sought to reduce Iran's oil exports to zero earlier this year, it responded by suspending some commitments enshrined in the nuclear agreement. It has threatened to go further if its economy were not shielded from the sanctions' effects.

Brexit: Opposition MPs agree strategy to block no deal

Opposition MPs say they have agreed to try to block a no-deal Brexit by passing legislation in Parliament.

A meeting between those opposed to no deal was called by Jeremy Corbyn.

A joint statement afterwards did not detail how or when legislative attempts would be made, but Green MP Caroline Lucas said it was the best way to stop a PM "careering towards" no deal.

The statement also made clear using a vote of no confidence to bring down the government remained an option.

The UK is set to leave the EU by 31 October and Boris Johnson has promised to stick to that date even if he cannot agree a deal with Brussels.

Ms Lucas said "the legislative way forward" was "the most secure way to try to extend Article 50, to get rid of that 31 October deadline".

Italian party leaders 'close' to agreement on alliance

Talks between the leaders of Italy’s Democratic party (PD) and the anti-establishment Five Star Movement (M5S) went on late into the night on Monday as they sought to thrash out an agreement on a potential alliance that could avert a snap election.

Giuseppe Conte, the outgoing prime minister, joined the meeting between the PD leader, Nicola Zingaretti, and his M5S counterpart, Luigi Di Maio, in a sign that Zingaretti has succumbed to M5S’s demands to reinstate Conte.

The nomination of Conte, who last week ended an ill-fated coalition government between M5S and the far-right League, has been the main obstacle in the talks.

“It’s close, but not set in stone,” a source close to the discussions said before the meeting. “If Conte is nominated prime minister, then it could be in exchange for M5S losing some ministries to the PD.” Di Maio might also be forced to step down as deputy prime minister in exchange, the source added.

Zingaretti declined to respond to questions about Conte’s potential return after an initial meeting with Di Maio in Rome on Monday evening, but said: “We are on the right track. I’m optimistic about making this agreement. Creating a government is a serious thing – we are serious people – and we don’t want [a government] that finishes after 14 months like the M5S-League one.”

The PD leader, who until last week was reluctant to negotiate with M5S, a longstanding foe, told reporters earlier that Italy needed a “turning point” government that required a break from the past.

Italy inches toward new govt as Trump backs Conte's return as PM
[url

ROME (Reuters) - The two parties trying to form a new Italian government made progress toward a coalition deal on Tuesday, cheering financial markets as well as U.S. President Donald Trump, who said he hoped Giuseppe Conte would be reinstated as prime minister.

The role of Conte has been a sticking point in the negotiations between the 5-Star Movement, a member of the outgoing coalition, and the opposition Democratic Party (PD), which has been resisting his reappointment.

“Starting to look good for the highly respected Prime Minister of the Italian Republic, Giuseppe Conte,” Trump said on Twitter. “A very talented man who will hopefully remain Prime Minister.”

After setbacks early on Tuesday the roller-coaster talks between the anti-establishment 5-Star and the center-left PD appeared to be back on track later in the day, with upbeat comments from both sides prompting a strong market rally.

Russia strikes deal with Turkey on Syria's Iblid, says Putin

Turkish President Recep Tayyip Erdogan slammed the Syrian government over its offensive into the rebel-held Idlib on Tuesday, saying it was "unacceptable that the regime rains death on civilians from air and land, under the pretext of fighting terrorism."

Meeting his Russian colleague, Vladimir Putin, Erdogan also said that Turkey's troops in the region were "in danger."

"We do not want this to continue," he said on the sidelines of Russia's air show MAKS outside of Moscow. "All necessary steps will be taken here as needed."

Moscow and Ankara had set up a demilitarized zone in the jihadi-dominated province. However, Syrian troops backed by Russian airpower have advanced in recent weeks against jihadi forces in the last major rebel enclave in northwestern Syria, and encircled a Turkish military post.

Government to ask Queen to suspend Parliament

The Queen will be asked by the government to suspend Parliament days after MPs return to work - and a matter of weeks before the Brexit deadline.

The BBC's political editor, Laura Kuenssberg, says it will make way for Boris Johnson's new administration to hold a Queen's Speech - laying out the government's future plans - on 14 October.

But it means MPs are unlikely to have time to pass any laws that could stop the prime minister taking the UK out of the EU without a deal on 31 October.

Boris Johnson's Letter

Speaker's response

Parliament suspension sparks furious backlash

The prime minister's decision to suspend Parliament has prompted an angry backlash from MPs and campaigners.

Hundreds of people protested in London on Wednesday and a petition against the move gained a million signatures.

Earlier the Queen approved Boris Johnson's request to suspend Parliament for five weeks in September and October - weeks before the Brexit deadline.

Opponents say it will leave MPs with little time to stop a no-deal Brexit.

But cabinet minister Michael Gove insisted the suspension was "certainly not" a political move to stop MPs blocking a no deal.

Instead, he told the BBC there would be "plenty of time" to debate Brexit before the scheduled departure date of 31 October.

Cross-party rebel alliance gears up for Brexit clash with Johnson

「強制休會」後，英國兩派下週對決

US election 2020: Kirsten Gillibrand drops out

Democratic Senator Kirsten Gillibrand has ended her candidacy for the 2020 Democratic presidential nomination.

Mrs Gillibrand announced her decision to withdraw in an online video after failing to qualify for a third Democratic debate next month.

"After more than eight incredible months, I am ending my presidential campaign," she said.

The 52-year-old has been a vocal advocate for women's rights but her campaign failed to gain traction.

"I know this isn't the result we wanted. We wanted to win this race," she said. "But it's important to know when it's not your time, and to know how you can best serve your community and country."

Italy crisis: PD and Five Star agree coalition deal after talks
[url

The leaders of Italy's centre-left Democratic Party (PD) and populist Five Star Movement have agreed to form a coalition government.

"We consider it worthwhile to try this experience," the PD's Nicola Zingaretti said after meeting the president on Wednesday - the deadline for any deal.

It was agreed that Giuseppe Conte should stay on as prime minister.

The planned joint administration will serve until the next scheduled elections in 2023.

On Tuesday, Five Star leader Luigi Di Maio welcomed what he referred to as the PD's willingness to accept Mr Conte's reappointment.

The two parties, traditionally staunch rivals, have been holding tense talks following the collapse of the previous coalition government last week.

"In difficult times like these, shunning our responsibility to have the courage to try this is something we cannot afford," Mr Zingaretti said.

President Sergio Mattarella, who met party leaders in Rome to try to chart a way forward, has summoned Mr Conte to a meeting on Thursday morning.

He is widely expected to give him a mandate to form a new government.

At least three dead in West Papua as protest turns violent

At least one Indonesian soldier and two civilians were killed on Wednesday in a violent protest in the country’s restive Papua region, police have said.

National police spokesman Dedi Prasetyo said a peaceful protest by 150 people against racism at the Deiyai district chief’s office turned violent when more than a thousand others tried to storm the building with arrows and machetes.

Papua military spokesman Eko Daryanto said in a statement that security forces managed to restore order and found two protesters had been injured, one with an arrow piercing his stomach and the other shot in the leg. Both died at a nearby hospital. A soldier died at the scene and five police and military personnel were injured, mostly by arrows.

A number of violent protests have roiled Papua since last week, triggered by videos circulated on the internet showing security forces calling Papuan students “monkeys” and “dogs” in East Java’s Surabaya city.

Colombia ex-Farc rebel Iván Márquez issues call to arms

A former commander in the Farc rebel group in Colombia, Iván Márquez, has called on his followers to take up arms less than three years after the rebels signed a peace agreement with the government.

Iván Márquez appeared in a video in military fatigues and carrying a gun.

He announced that a "new phase of the armed struggle" was beginning.

He was one of the main negotiators of the peace deal and his announcement is a heavy blow to the peace process.

In his 30-minute-long statement, Iván Márquez says that he called for a return to arms because the Colombian state had "betrayed" the peace agreement he helped negotiate.

"In two years, more than 500 social leaders have been killed and 150 guerrilla fighters are dead amidst the indifference and the indolence of the state," he says referring to the high number of activists and former Farc members killed since President Iván Duque took up office.

Ruth Davidson quits as Scottish Conservative leader

Ruth Davidson has quit as leader of the Scottish Conservatives after eight years in the job.

In a statement she said it had been the "privilege of my life" to have led the party.

But she added that "much had changed" both politically and personally, which had led her to tender her resignation.

Ms Davidson had a baby last year, and has been a vocal critic of Prime Minister Boris Johnson - particularly over his approach to Brexit.

She also said her personal priorities had changed, and the prospect of spending hundreds of hours away from her son and partner during a possible election campaign now filled her with "dread".

The 40-year-old, who will continue as the MSP for Edinburgh Central, tweeted her resignation statement shortly before addressing the media at an event in Edinburgh on Thursday morning.

Conservative sources insisted that her decision to leave the post had been building for several months, and was not a direct result of Mr Johnson announcing that he would suspend parliament for several weeks ahead of the Brexit deadline on 31 October.

Italy PM Conte vows more united Italy as Salvini leaves power

Caretaker Prime Minister Giuseppe Conte has accepted a mandate to form a new coalition with a vow to lead a "more united, inclusive" Italy, a week after the collapse of his government dominated by nationalists.

He said Italy should play a leading role in Europe, a marked change from the policies of the right-wing League.

League leader Matteo Salvini triggered the downfall of the previous coalition.

His partner, Five Star, has now reached a deal with the centre left.

Mr Conte, an independent ex-law professor, had already savaged Mr Salvini in parliament last week, accusing him of creating a political crisis for "personal and party interests".

After President Sergio Mattarella gave him a mandate to form a new coalition, he said Italy had to make up for lost time as it was in a "very delicate phase".

"It will be a government for the good of the citizens, to modernise the country, to make our nation even more competitive internationally, but also more just, more supportive and more inclusive."

【升級罷工全民自決】
聽日中午截止 Final call!!!

咁都得

'Don't beat us, just shoot us': Kashmiris allege violent army crackdown

Security forces in Indian-administered Kashmir have been accused of carrying out beatings and torture in the wake of the government's decision to strip the region of its autonomy.

The BBC heard from several villagers who said they were beaten with sticks and cables, and given electric shocks.

Residents in several villages showed me injuries. But the BBC was not able to verify the allegations with officials.

The Indian army has called them "baseless and unsubstantiated".

Unprecedented restrictions have put Kashmir into a state of lockdown for more than three weeks and information has only trickled out since 5 August when Article 370 - as the provision giving the region special status is known - was revoked.

Tens of thousands of extra troops have been deployed to the region and about 3,000 people - including political leaders, businesspeople and activists - are reported to have been detained. Many have been moved to prisons outside the state.

The authorities say these actions are pre-emptive and designed to maintain law and order in the region, which was India's only Muslim-majority state but is now being divided into two federally-run territories.

Brexit: UK negotiators 'to step up tempo' on new deal talks

Boris Johnson has promised a renewed effort to secure a deal with the EU before the Brexit deadline.

The UK's Brexit negotiators will now meet their EU counterparts twice a week next month, in the run up to a crucial summit on October 17-18.

It follows a backlash from MPs and opponents of a no-deal Brexit against the prime minister's decision to suspend Parliament next month.

The EU said it expected the UK to come up with "concrete proposals".

A European Commission spokesperson said its "doors remain open" and insisted it had "demonstrated our willingness to work 24/7 throughout this long process".

Mr Johnson said he had been "encouraged" by the response from EU leaders but said "it is now time for both sides to step up the tempo".

He also said he had seen "a willingness to talk about alternatives to the anti-democratic backstop".

James Comey violated FBI policies, says justice department watchdog

The justice department’s Office of the Inspector General on Thursday released a report finding that former FBI director James Comey violated department policies when he shared memos on his interactions with Donald Trump in the early stages of the administration.

The report noted that the department had declined to pursue prosecution against Comey, but concluded: “Comey’s retention, handling and dissemination of certain memos violated department and FBI policies, and his FBI employment agreement.”

The former official’s memos involved notes Comey took of highly sensitive interactions he had with Donald Trump in early 2017, which ended up as one of the spurs to the former special counsel Robert Mueller’s two-year investigation into whether Trump and his election campaign colluded with Russia during the 2016 election or subsequently obstructed justice.

The Trump White House has long claimed that the investigation was improper and attacked Comey, whom Trump fired early in his presidency, for his part in sparking it.

Among the most prominent memos, the former FBI director alleged the president expressed hope in a private meeting in 2017 that Comey would “let go” of an investigation into Michael Flynn, Trump’s short-lived national security adviser.

俄羅斯示威者系咪被維穩最近無乜佢地既消息

因為真係少咗，行動都冇兩個星期前咁大型。係過百名被拘捕的學生中，有三個以暴動罪名起訴，學生依然聲援緊佢地

Germany elections: AfD surge in Saxony and Brandenburg

Germany's far-right Alternative for Germany (AfD) party has surged in elections in two eastern states, preliminary results show.

Chancellor Angela Merkel's centre-right Christian Democrats (CDU) appear to remain the largest party in Saxony but with a smaller vote share.

In Brandenburg, the AfD were expected to finish close behind the centre-left Social Democratic Party (SPD).

The setbacks for the ruling parties were not as major as feared.

The AfD benefited from discontent over Germany's refugee policies and the planned closure of coal mines in the former communist states.

In Saxony, the CDU saw its share of the vote drop by 7.4 points from the 2014 election to 32%, with the AfD coming second, according to preliminary results.

In Brandenburg, which surrounds Berlin, the SPD - which has run the state since German reunification in 1990 - won 27.2% of the vote with the AfD on 22.9%, preliminary numbers showed.

China, U.S. kick off new round of tariffs in trade war

BEIJING/WASHINGTON (Reuters) - The United States began imposing 15% tariffs on a variety of Chinese goods on Sunday - including footwear, smart watches and flat-panel televisions - as China began imposing new duties on U.S. crude, the latest escalation in a bruising trade war.

A new round of tariffs took effect from 0401 GMT (12:01 a.m. EDT), with Beijing’s levy of 5% on U.S. crude marking the first time the fuel had been targeted since the world’s two largest economies started their trade war more than a year ago.

The Trump administration on Sunday began collecting 15% tariffs on more than $125 billion in Chinese imports, including smart speakers, Bluetooth headphones and clothing.

A variety of studies suggest the tariffs will cost U.S. households up to $1,000 a year and the latest round will hit a significant number of U.S. consumer goods.

In retaliation, China started to impose additional tariffs on some of the U.S. goods on a $75 billion target list. Beijing did not specify the value of the goods that face higher tariffs from Sunday.

The extra tariffs of 5% and 10% were levied on 1,717 items of a total of 5,078 products originating from the United States. Beijing will start collecting additional tariffs on the rest from Dec. 15.

Hezbollah fires rockets into Israel from Lebanon

The Lebanese Shia Muslim militant group Hezbollah has fired several anti-tank rockets into northern Israel in retaliation for a reported Israeli drone attack in Beirut last week.

Israeli military sources confirmed rockets had been fired at an Israeli army base and military vehicles.

The Israeli army responded by attacking targets in southern Lebanon.

Hezbollah sources reported several Israeli casualties, but Israel said no-one had been injured on its side.

The Lebanese military earlier said an Israeli drone had entered its airspace and dropped incendiary material on a forest along the border.

The Israeli army has acknowledged it started a fire. Tensions on the frontier escalated in recent days.

Johnson could sacrifice majority by withdrawing whip from rebel MPs

Boris Johnson is prepared to blow up his own parliamentary majority and withdraw the whip from dozens of Conservative MPs if they back plans to stop no-deal Brexit, Tory whips have warned potential rebels, in an extreme move by Downing Street that would pave the way for an imminent general election.

As hostilities escalated, Johnson also signalled how serious his intention is to follow through the threat of deselection by abruptly ripping up plans for a meeting with rebellious former ministers, including Philip Hammond and David Gauke, that had been billed as a last-ditch effort to limit support for the action in parliament.

Hammond was offered a one-to-one meeting with the prime minister which he declined, calling it “discourteous” to cancel on the group.

“There has been very little attempt at engagement with us, but these people were going in seeking proof of genuine attempts to get a Brexit deal,” one source close to the MPs said. “The fact it had been cancelled at short notice suggests there isn’t a proper negotiation going on. The next point of engagement will be in the voting lobbies.”

The former cabinet ministers supporting a cross-party bid to stop no deal fought back on Sunday night, telling MPs they must be prepared to take the government to court if it defied any law passed by rebel MPs in parliament.

The threat was prompted by a suggestion from Michael Gove that the government may not feel bound by the legislation.

Spanish PM unveils progressive policies to head off snap election

Spain’s acting prime minister, Pedro Sánchez, has announced hundreds of progressive policies intended to persuade the anti-austerity Unidas Podemos alliance to back his efforts to form a government and avoid the country’s fourth general election in as many years.

Sánchez’s Socialist party (PSOE) won the most seats in April’s general election but fell short of a majority in congress and has refused to govern in coalition with the far-left grouping.

Sánchez has instead suggested a “shared progressive programme” designed to end the standoff and win over Unidas Podemos, unveiling on Tuesday 370 policies including proposals to clamp down on excessive rent rises, introduce low-emission zones in towns and cities, and expand free public nursery education.

Speaking at the launch in Madrid, the acting prime minister called for a government built around a “shared, progressive agreement” and an openness to society.

“It’s not just because it’s the route people called for when they voted at the polls,” he said. “It’s because society is asking us to show we can overcome the political impasse that the country’s endured since 28 April and give Spain the opportunity to have a progressive government right now.”

M5S holds online vote on whether to form Italy coalition

Members of Itay’s anti-establishment Five Star Movement (M5S) are voting online on whether to support a proposed coalition with the Democratic party (PD).

The two parties unveiled a shared policy programme on Tuesday to serve as the basis of a new coalition government, putting an expansionary 2020 budget at the top of their agenda.

The traditional foes have agreed to form a new administration to head off snap elections after the previous administration comprising M5S and the far-right League collapsed last month.

About 100,000 people who subscribe to M5S’s Rousseau website had from 9am until 6pm on Tuesday to answer the question: “Do you agree that the Five Star Movement should form a government together with the Democratic party, chaired by [the prime minister] Giuseppe Conte?”

About 30,000 voted in the first two hours, according to the organisation that runs the M5S platform. A no vote would probably result in an early election.

With voting under way, the parties published a 26-point programme that would underpin the planned government. At the top of the list was a commitment to use the forthcoming budget to help stimulate economic growth, but also a promise that it would not endanger public finances.

Iran nuclear deal: Rouhani rules out bilateral talks with US

Iran's president has ruled out ever holding bilateral talks with the US.

"There have been a lot of offers for talks but our answer will always be negative," Hassan Rouhani told MPs.

But he said Iran would agree to resume multilateral talks if all US sanctions on Iran were lifted.

US President Donald Trump has said he is open to renegotiating a 2015 nuclear deal between Iran and world powers which Mr Trump unilaterally abandoned last year, reinstating sanctions.

The deal's other parties - the UK, France, Germany, China and Russia - have attempted to keep it alive. But the sanctions put in place by Mr Trump have caused Iran's oil exports to collapse, the value of its currency to plummet, and sent inflation soaring.

In July, after Mr Trump tightened the sanctions on Iranian oil exports in an attempt to force it to negotiate, Iran suspended two commitments enshrined in the deal.

Mr Rouhani has threatened a third, unspecified step unless European countries take action by Thursday to shield the Iranian economy from the sanctions' effects.

Brexit: Boris Johnson faces showdown in Parliament

The PM faces a showdown in Parliament later as MPs aim to take control of the agenda to stop a no-deal Brexit.

Ex-chancellor and Tory rebel Philip Hammond said he thought there was enough support for the bill, seeking to delay the UK's exit date, to pass.

No 10 officials warned the prime minister would push for an election on 14 October if the government lost.

Boris Johnson said he did not want an election, but progress with the EU would be "impossible" if MPs won.

To call an election under the Fixed-term Parliaments Act, Mr Johnson would need support from Labour as he requires the backing of two-thirds of the UK's 650 MPs to trigger a poll.

Jeremy Corbyn has insisted he would be "delighted" to "take the fight to the Tories", but BBC assistant political editor Norman Smith said the momentum inside Labour was increasingly against giving Mr Johnson that support.

"Why? Because they don't trust him not to change the date of the election to after 31 October, after we have left the EU without a deal," our correspondent added.

Live: MPs poised to bring bill to stop no-deal Brexit

Brexit: Tory MP defects ahead of crucial no deal vote

Conservative MP Philip Lee has defected to the Liberal Democrats ahead of a showdown between Boris Johnson and Tory rebels over Brexit.

Mr Lee, the MP for Bracknell, took his seat on the opposition benches as the PM addressed the Commons.

His defection means that Boris Johnson no longer has a working majority in the Commons.

He said the government was "pursuing a damaging Brexit in unprincipled ways", putting lives and livelihoods at risk.

Speaking in the Commons, Mr Johnson told MPs he wanted a negotiated exit from the EU and insisted there had been progress in the talks.

Boris Johnson to seek election after rebel Tories deliver Commons defeat

Boris Johnson has announced that he will ask parliament to support plans for a snap October general election after suffering a humiliating defeat in his first House of Commons vote as prime minister.

Former cabinet ministers including Philip Hammond and David Gauke were among 21 Conservative rebels who banded together with opposition MPs to seize control of the parliamentary timetable on a dramatic day in Westminster.

The move was aimed at paving the way for a bill tabled by the Labour backbencher Hilary Benn, which is designed to block a no-deal Brexit by forcing the prime minister to request an extension to article 50 if he cannot strike a reworked deal with the EU27.

Johnson lost the vote by 328 to 301, a convincing majority of 27 for the rebels.

The PM had earlier described the legislation, drawn up by a cross-party coalition including the senior Tories Oliver Letwin and Dominic Grieve, as “Jeremy Corbyn’s surrender bill”.

Hurricane Dorian: Storm inches north west, leaving devastation in Bahamas

Hurricane Dorian is moving very slowly north west over the Bahamas, leaving devastation and flooding in its wake.

Satellite images showed large areas under water, including the Grand Bahama International airport and the town of Marsh Harbour on Abaco Island.

Dorian fell in strength on Tuesday to category two, but the northwest islands continue to endure heavy rain, high winds and storm surges.

Five people were killed when the storm hit the Abaco Islands.

Residents of the northern Bahamas, some trapped on roofs, sent out pleas for help as the storm thrashed the islands on Monday night, stalling at category five with 185mph winds.

The eastern US coast remains on alert for the hurricane.

South Africa's President Ramaphosa condemns 'anti-foreigner violence'

South Africa's President Cyril Ramaphosa has condemned a wave of looting and violence that has mostly targeted foreign nationals.

"There can be no justification for any South African to attack people from other countries," he said on Tuesday.

Dozens of people were arrested in Johannesburg on Monday. At least five people have been killed in the unrest.

Other African governments have issued warnings to their citizens over the violence.

Attacks on businesses run by "foreign nationals is something totally unacceptable, something that we cannot allow to happen in South Africa," Mr Ramaphosa said in a video posted to Twitter.

"I want it to stop immediately," he added.

Separately, the African Union (AU) issued a statement condemning the "despicable acts" of violence "in the strongest terms".

Police fired tear gas, rubber bullets and stun grenades in an attempt to quell the unrest on Monday. The surge in violence also saw mobs loot shops, torch vehicles, and target lorries that were being driven by foreign nationals.

Boris Johnson's call for general election rejected by MPs

Earlier, MPs backed a bill aimed at blocking a no-deal Brexit if the PM hadn't agreed a plan with the EU ahead of the 31 October deadline.

Mr Johnson said the bill "scuppered" negotiations and the only way forward now was an election.

But Labour leader Jeremy Corbyn accused the PM of "playing a disingenuous game" to force a no-deal Brexit.

He said his party would back an election after the bill had been passed, but not before.

Both the SNP and the Liberal Democrats also criticised the prime minister's motion as a plot to make sure the UK left the EU without a deal.

Mr Johnson wanted MPs to agree to an early general election on 15 October, saying the bill - which forces him to ask for an extension to the Brexit deadline if no deal had been agreed - left him unable to negotiate a deal.

He needed two thirds of all MPs to vote in favour under the Fixed Term Parliaments Act, but the result only saw 298 vote for the motion and 56 against - 136 short of the number he needed.

柒

Italy swears in new coalition government

Italian President Sergio Mattarella on Thursday swore in Italy's new coalition government backed by the anti-establishment 5-Star Movement (M5S) and center-left Democratic Party (PD). The swearing-in ceremony took place in a large ballroom at the 16th century Quirinale presidential palace in Rome.

"I swear to be loyal to the republic and to respect its constitution and laws and to carry out my duties in the sole interest of the nation," Prime Minister Giuseppe Conte said. The same words were spoken by the government's 21 ministers.

The ruling coalition, known as "yellow-red" due to the colors normally associated with the M5S and PD, also comprises the smaller leftist Free and Equals (LeU) party. The government will face parliamentary votes of confidence next week.

The average age of the ministers is 37, a record low. In the cabinet, there are seven women, 10 members of the M5S, nine of the PD, one LeU representative, plus one technocrat.

One of the first decisions the new government is expected to take is the appointment of former Prime Minister Paolo Gentiloni as Italy's representative in the new European Commission.

PM's brother quits as Tory MP and minister

Jo Johnson, the younger brother of Prime Minister Boris Johnson, is resigning as an MP and minister, saying he is "torn between family loyalty and the national interest".

The business minister and Tory MP for Orpington, south-east London, cited an "unresolvable tension" in his role.

Mr Johnson voted Remain in the 2016 EU membership referendum, while his brother co-led the Leave campaign.

He resigned as a minister last year in protest at Theresa May's Brexit deal.

But he re-entered government during the summer, after Conservative Party members elected his brother as leader.

BBC Live- Reaction as PM's brother quits amid Brexit defeats

The Guardian - Brexit: Jo Johnson, brother of Boris Johnson, to stand down – live news

Afghanistan War: Trump cancels peace deal with Taliban

US President Donald Trump says he has cancelled a peace deal with the Taliban.

In a series of tweets, Mr Trump said he had been set to meet senior Taliban leaders at Camp David on Sunday.

However he cancelled the meeting and called off negotiations after the group admitted to an attack in Kabul that killed a US soldier.

US negotiator Zalmay Khalilzad had announced a peace deal "in principle" with the Taliban on Monday.

As part of the proposed deal, the US would withdraw 5,400 troops from Afghanistan within 20 weeks. However Mr Khalilzad said final approval still rested with Mr Trump. The US currently has about 14,000 troops in the country.

On Thursday, a Kabul car bomb, claimed by the Taliban killed 12 people, President Trump said, including a US soldier.

A Romanian soldier serving with the Nato-led mission in the country was also killed.

The attack highlights fears that US negotiations with the Taliban won't end the daily violence in Afghanistan and its toll on civilians.

Amber Rudd quits government over Johnson's Brexit stance

Amber Rudd has quit the cabinet and surrendered the Conservative whip saying she cannot "stand by" while "moderate Conservatives are expelled".

The work and pensions secretary said she no longer believed leaving the EU with a deal was the government's "main objective".

Ms Rudd described the sacking of 21 Tory MPs on Tuesday as an "assault on decency and democracy".

No 10 said it was "disappointed" by the resignation of a "talented" minister.

But a spokesperson added that "all ministers who joined the Cabinet signed up to leaving the EU on 31 October come what may".

A senior government source said "resignations to chase headlines won't change the fact that people want Brexit done so that government can deliver on domestic priorities".

Labour said Ms Rudd's resignation showed the government was "falling apart".

條友任期就嚟完，究竟made 咗啲咩野重要嘅deal

USMCA, though not ratify yet
仲有波蘭同意大利都有針對限制中興華為的協議

Russia votes in long-protested elections

Russians on Sunday voted in local and regional elections across the country. Polls closed at 8 p.m. Moscow time (1700 UTC), with meaningful results expected on Monday.

In Moscow, more than 7 million people were eligible to elect 45 lawmakers to the city parliament, which is dominated by President Vladimir Putin's ruling United Russia party.

The result of Sunday's vote could help shape the country's political future, as Putin enters his third decade in power. The ruling party did not officially field candidates in the elections. Party members were instead running as independent candidates, apparently to distance themselves from United Russia's plunging approval ratings.

Voter interest appeared low in the Russian capital, with just 17% of the electorate casting ballots as of two hours before the polls closed, reported The Associated Press news agency.

The Moscow vote is considered a test of Kremlin critic Alexei Navalny's ability to mobilize the opposition ahead of parliamentary elections in 2021, especially after a major police crackdown on protesters.

Commons Speaker Bercow 'to stand down'

John Bercow says he will stand down as Commons Speaker at next election or on 31 October, whichever comes first

内塔尼亞胡係咪就玩完
近排啲polls都顯示反對派會佔多數

New EU Commission team enshrines gender equality

Incoming European Commission President Ursula von der Leyen has named her choices for the EU's new top team.

Those on her list face some difficult challenges, including handling the UK's exit from the 28-nation bloc and the fight against climate change.

If approved by the European Parliament, Mrs von der Leyen's executive team will be the most gender-diverse in EU history, with 13 women and 14 men.

There is no UK nominee, as Brexit is currently scheduled for 31 October.

That exit date is the day before the new Commission takes office. MEPs will hold confirmation hearings for each nominee.

Based in Brussels, the Commission is in charge of enforcing EU rules and the bloc's treaties. It is the only EU body that can draft laws.

Mrs von der Leyen, Germany's former defence minister, will officially replace Commission President Jean-Claude Juncker on 1 November.

Russia confirms alleged US spy worked in the Kremlin

The Kremlin on Tuesday confirmed that an alleged US spy had worked in Russia's presidential administration.

Kremlin spokesman Dmitry Peskov said the person did not have direct access to President Vladimir Putin and that he was a low-level official "fired several years ago," news agency TASS reported.

"His job was not classified as a senior position," Peskov said, adding that he had no information about whether the person had been working for the US Central Intelligence Agency (CIA).

Peskov's remarks come in the wake of reports by US broadcaster CNN and newspaper The New York Times that said the spy was extracted from Russia in 2017 over concerns for his safety.

The Kremlin spokesman played down the reports that the man had been extracted.

"All these speculations in US media outlets about urgently extracting him, from whom he was saved and so on — this, you know, is a kind of a 'Pulp Fiction'," said Peskov.

Both the Times and CNN said the CIA asset had been embedded in Russia's government for years and had reached the higher echelons within the Kremlin.

john bolton 比Trump 炒咗

Netanyahu vows to annex part of West Bank after Israel election

Israeli Prime Minister Benjamin Netanyahu vowed on Tuesday to begin annexing West Bank settlements if he is reelected in next week's polls.

"Today, I announce my intention, after the establishment of a new government, to apply Israeli sovereignty to the Jordan Valley and the northern Dead Sea," Netanyahu said in a televised speech.

Netanyahu also repeated his intention to annex other Israeli settlements throughout the West Bank if he is re-elected, although that would only come after consulting with US President Donald Trump who is expected to soon unveil his peace plan for the Israeli-Palestinian conflict.

He did not mention what he would do with the Jordan Valley's Palestinian residents.

The Israeli leader has been making a last-minute push to rally right-wing and religious-nationalist votes ahead of Israel's general election on September 17. The poll is expected to be a closely contested race between Netanyahu's right-wing Likud party against the centrist Blue and White party, led by ex-military chief Benny Gantz.

John Bolton: Trump's national security adviser is out

US President Donald Trump has announced he fired his hard-line national security adviser, John Bolton, saying he disagreed "strongly" with him.

"I asked John for his resignation, which was given to me this morning," Mr Trump tweeted, adding he would appoint a replacement next week.

But Mr Bolton insisted he had quit and vowed to have his say "in due course".

He had disagreed with the president on a number of foreign policy challenges, from Afghanistan to Iran.

Mr Bolton, who had served since April 2018, was Mr Trump's third national security adviser after Michael Flynn and HR McMaster.

The dismissal came as a surprise. Just two hours before his departure was announced, Mr Bolton had been due to host a White House briefing with Secretary of State Mike Pompeo and Treasury Secretary Steven Mnuchin.

The new acting national security adviser will be Charles Kupperman, who was a deputy to Mr Bolton, the White House told the BBC.

GOP candidate projected to win in North Carolina's 3rd District as votes are tallied in state's other closely watched race

Washington (CNN)Republican Greg Murphy will win in the special election to replace Walter Jones as the congressman from North Carolina's 3rd District, CNN projects.

The result in the heavily Republican district comes as votes are still coming in from North Carolina's 9th District, where a much tighter race is playing out in the last undecided race from the 2018 midterm elections. The seat is currently vacant after the state's Board of Elections refused to certify results earlier this year after credible allegations of ballot fraud in the 2018 midterm election, causing the board to order a new election.

Italian coalition wins Senate vote allowing it to govern

The coalition of the anti-establishment Five-Star Movement (M5S) and center-left Democratic Party (PD), led by Prime Minister Giuseppe Conte, was approved by Italy's Senate on Tuesday.

It was the last hurdle the new coalition needed to clear to begin governing, after winning a confidence vote in the lower house the day before.

The new, more pro-European government took the Senate vote by 169 to 133 in the 321-seat chamber.

Tuesday's Senate vote was expected to be a close one, as the government held a much slimmer majority there than it did in the lower house.

Parliament suspension ruled 'unlawful'

Boris Johnson’s suspension of UK Parliament is unlawful, judges at Scotland’s highest civil court rule

gop 贏晒nc 3 同 nc 9

Australian and British bloggers arrested in Iran identified as Jolie King and Mark Firkin

The Australian couple being held in Tehran’s notorious Evin prison have been named as Jolie King and Mark Firkin, who were reportedly arrested 10 weeks ago near the Iranian capital.

Firkin and King, who also holds a British passport, have been blogging a globe-trotting adventure since 2017 as they endeavoured to drive from Australia to London. Despite diplomatic efforts to keep their cases from public attention, the pair was named overnight on social media.

Unrelated to the couple’s case, a third Australian is also being held in Evin prison, reportedly in solitary confinement. The Cambridge-educated academic had been lecturing at an Australian university before she was arrested last year. She has reportedly been tried – the charges are unknown – and sentenced to 10 years in jail.

The Australian government has been quietly negotiating for the release of all three Australians since their arrests, news of which became public on Wednesday. The Guardian understands both Firkin and Jolie were travelling on Australian passports.

PM Justin Trudeau calls Canadian general election for 21 October

Canadian Prime Minister Justin Trudeau has called a federal election for 21 October.

Opinion polls are indicating it will be a tough race for Mr Trudeau, who is seeking a second term in office.

The campaign is expected to focus on issues of affordability, the economy and climate issues.

The prime minister visited the Governor General, the Queen's representative in Canada, on Wednesday morning to formally launch the campaign.

Mr Trudeau touted his accomplishments on the economy and the environment in an announcement, saying: "Canadians once again get to vote for the country they want to live in".

Trump immigration plans: Supreme Court allows curb on migrants

The US Supreme Court has given the go-ahead to Trump administration plans that severely limit the ability of migrants to claim asylum.

Under the rule, people arriving via a third country must claim asylum there first before arriving at the US border.

Legal challenges against it continue but the ruling means for now it can be enforced nationwide.

President Donald Trump tweeted that it was a "BIG United States Supreme Court WIN for the Border on Asylum!".

Curbing migration to the US has been a key goal of his presidency and forms a major part of his bid for re-election in 2020.

When it was unveiled this year in July it was almost immediately blocked from taking effect so the move is being seen as a victory for the Trump administration in US media.

Brexit: Operation Yellowhammer no-deal document published

Riots on the streets, food price rises and reduced medical supplies are real risks of the UK leaving the EU without a deal, a government document has said.

Ministers have published details of their Yellowhammer contingency plan, after MPs voted to force its release.

It outlines a series of "reasonable worst case assumptions" for the impact of a no-deal Brexit on 31 October.

Labour leader Jeremy Corbyn said the paper confirmed the PM "is prepared to punish those who can least afford it".

Michael Gove, one of Boris Johnson's senior cabinet colleagues who has been given responsibility for no-deal planning, said "revised assumptions" will be published "in due course alongside a document outlining the mitigations the government has put in place and intends to put in place".

However, ministers have blocked the release of communications between No 10 aides about Parliament's suspension.

Mr Gove said MPs' request to see e-mails, texts and WhatsApp messages from Dominic Cummings, Boris Johnson's chief aide, and eight other advisers in Downing Street were "unreasonable and disproportionate".

Publishing the information, he added, would "contravene the law" and "offend against basic principles of fairness".

Tight margin for NC3, might be flipped in next election

Do you mean NC 9 instead

But the margin is actually larger than that in 2018 mid term. Bad news for Dems.

郭台銘參選了

Yup NC9, but the vote margin is less than the partisan lead. Losing an election is not a good news but not that bad either. Though it is suspected that in 2020, a "blue wave" will not occur like last year.

Democratic Debate 2019: WATCH LIVE Third 2020 Democratic Presidential Debate from Houston | ABC News

安倍內閣改組

Saudi Arabia oil facilities ablaze after drone strikes

Drone attacks have set alight two major oil facilities run by the state-owned company Aramco in Saudi Arabia, state media say.

Footage showed a huge blaze at Abqaiq, site of Aramco's largest oil processing plant, while a second drone attack started fires in the Khurais oilfield.

The fires are now under control at both facilities, state media said.

A spokesman for the Iran-aligned Houthi group in Yemen said it had deployed 10 drones in the attacks.

The military spokesman, Yahya Sarea, told al-Masirah TV, which is owned by the Houthi movement and is based in Beirut, that further attacks could be expected in the future.

He said Saturday's attack was one of the biggest operations the Houthi forces had undertaken inside Saudi Arabia and was carried out in "co-operation with the honourable people inside the kingdom".

Saudi officials have not yet commented on who they think is behind the attacks.

"At 04:00 (01:00 GMT), the industrial security teams of Aramco started dealing with fires at two of its facilities in Abqaiq and Khurais as a result of... drones," the official Saudi Press Agency reported.

"The two fires have been controlled."

Trump confirms US has killed Osama bin Laden's son Hamza

Donald Trump confirmed on Saturday that the US has killed Hamza bin Laden, a son of the al-Qaida leader Osama bin Laden, mastermind of the 9/11 attacks.

Bin Laden’s death was reported in July but not confirmed by the US government. The New York Times reported then he was killed some time in the last two years.

On Saturday the White House said he was killed in “a United States counterterrorism operation in the Afghanistan/Pakistan region”. It did not say when.

Reuters reported that an unnamed US official said Hamza was killed “months ago” and Trump was briefed at the time.

Bin Laden, who was believed to be aged around 30, had been seeking to lead a resurgence of al-Qaida, which has been eclipsed among jihadist terrorist groups by Islamic State. The US state department designated him as a terrorist in 2017.

“[Al-Qaida was] clearly grooming him to be a next generation successor,” Peter Bergen, director of the international security programme at the New America foundation, told the Guardian in July.

“Ayman al-Zawahiri [al-Qaida’s official leader] hasn’t been a particularly effective leader. He’s got a sort of charisma deficit. And they were trying to put this guy forward.”

Saudi oil attacks: Iran condemns US 'deceit' after accusation

Iran has accused the US of "deceit" after Secretary of State Mike Pompeo said Tehran was behind damaging drone attacks on two Saudi oil facilities.

Mr Pompeo had rejected claims by Yemen's Iran-backed Houthi rebels that they had carried out the attacks.

Iran's Foreign Minister Javad Zarif said that "blaming Iran won't end the disaster" in Yemen.

Saudi Arabia said Saturday's strikes had halved its crude oil production to 5.7 million barrels a day.

All eyes will be on the markets when they reopen on Monday, with experts expecting a significant rise in price.

Tunisia holds second free presidential election

Tunisia is holding its second free presidential poll since the 2011 uprising that toppled ex-president Ben Ali and sparked the Arab Spring.

It was brought forward from November after the death in July of Beji Caid Essebsi, the first democratically elected president, who took office in 2014.

Twenty-six candidates, including two women, are running in the election.

It is widely viewed as a test of one of the world's youngest democracies.

Mr Essebsi won Tunisia's first free presidential elections in 2014 and was credited with largely maintaining stability in the country during his almost five-year rule.

At 92, he was the oldest sitting president in the world at the time of his death. Mr Essebsi had previously confirmed that he was not planning to run for re-election. His wife, Chadlia Saida Farhat, died on Sunday morning, aged 83, their son announced on Facebook as voting was getting under way.

Parliament speaker Mohamed Ennaceur is currently acting as interim president.

Brexit: Johnson's 'cautious' optimism ahead of Juncker talks

Boris Johnson has said he is "cautiously" optimistic about progress in Brexit talks as he meets EU leaders.

The prime minister is having a working lunch with European Commission president Jean-Claude Juncker in Luxembourg, the first time the two men have met since he took office in July.

No 10 says he is not willing to delay Brexit beyond the 31 October deadline.

Asked as he arrived for the meal whether there was progress towards a deal, Mr Juncker replied "we'll see".

And asked whether he was optimistic about the prospects for a breakthrough, Mr Johnson replied that he was "cautious".

The BBC's reporter in Brussels - Adam Fleming - says the UK's proposals so far are seen as "vague and insufficient" by EU officials.

"There is still scepticism in Brussels that the UK is serious about getting an agreement," he writes.

Kim Jong-un invites Donald Trump to visit Pyongyang – report

North Korean leader Kim Jong-un invited US president Donald Trump to visit Pyongyang in a letter sent in August, a South Korean newspaper reported on Monday, citing diplomatic sources.

The letter pre-dates North Korea’s latest launch of short-range projectiles a week ago and is the second Trump received from Kim last month amid stalled denuclearisation talks between the two countries,

In the second letter, which was passed to Trump in the third week of August, Kim spoke of his willingness to meet Trump for another summit, one source reportedly told the Joongang Ilbo newspaper.

The White House, the US State Department and the North Korean mission to the United Nations did not immediately respond to requests for comment.

Saudi oil attacks: US says intelligence shows Iran involved

The United States has issued satellite images and cited intelligence to back its allegation Iran was behind attacks on major Saudi oil facilities.

Iran denies involvement in Saturday's air attacks, which were claimed by Iran-aligned Houthi rebels in Yemen.

But unnamed US officials speaking to US and international media say the direction and extent of the attacks cast doubt on Houthi involvement.

The incident has cut global oil supplies by 5% and prices have soared.

Secretary of State Mike Pompeo blamed Iran at the weekend, without providing any evidence, prompting Tehran to accuse Washington of deceit.

Tweeting on Sunday, President Donald Trump stopped short of directly accusing Iran, but suggested possible military action once the perpetrator was known.

Spain's center-right Ciudadanos offers way out of political deadlock

MADRID (Reuters) - The leader of Spain’s center-right Ciudadanos, Albert Rivera, on Monday unexpectedly made a proposal to get Spain out of political deadlock and avoid elections, saying he could facilitate Pedro Sanchez’s investiture as premier under a number of conditions.

Spanish politics have been in limbo since an inconclusive election in late April and had been all but certain to head to a repeat election.

It is not yet clear if Rivera’s proposal will change that but he called on conservative party leader Pablo Casado to together propose a pact to Sanchez, that would include not increasing taxes and applying direct rule again in Catalonia if the regional government rejects an upcoming sentence in a separatist trial.

The third condition would be the Socialists not governing in the Navarra region with the support of far-left Basque nationalist party Bildu.

Tunisia election: Political outsiders headed to runoff

An imprisoned populist who owns a TV channel and a reserved law professor are the two leading candidates. The vote has been widely seen as a stress test for Tunisia's fledgling democracy.

Tunisia's elections were headed to a runoff on Tuesday between a jailed media mogul and a socially conservative academic, according to preliminary results. Both have branded themselves political outsiders in a contest that included 26 candidates.

Law professor Kais Saied received 19 percent of the vote, according to the preliminary figures. Nicknamed "Robocop," for his abrupt, direct way of speaking and rigid posture, Saied has also eschewed joining a political party and mass campaign rallies, barely spending money and preferring to meet voters door-to-door.

Saied has promised to overhaul the constitution and to decentralize power "so that the will of the people penetrates into central government and puts an end to corruption."

His rival is Nabil Karoui, a populist showman who has changed his political views over time in line with recent trends. He has been in jail since August 23 on suspicion of money laundering — but received permission to let his wife and leaders of his Heart of Tunisia party campaign in his stead.

EU Parliament backs France's Lagarde as next ECB chief

France's Christine Lagarde secured the backing of the European Parliament to become the next president of the European Central Bank following a vote on Tuesday.

The former head of the International Monetary Fund was nominated in July for the role to succeed Italian economist Mario Draghi.

The EU Parliament's non-binding vote in Strasburg, France, saw Lagarde receive 394 votes in favor and 206 against, with 49 abstentions.

Ex-Trump aide Corey Lewandowski to testify before House committee – live

The judiciary committee will ask about potential obstruction of justice in what it is calling the first hearing of an impeachment investigation

Lewandowski was a central figure in the Trump presidential campaign before his firing in June 2016, after which he remained an adviser to and emissary for Trump.

A White House lawyer has asked Lewandowski to restrict his testimony to matters discussed in special counsel Robert Mueller’s report. That still could, theoretically, make for explosive testimony, since Lewandowski was a key figure in Mueller’s discussion of potential obstruction of justice by Trump, with Trump pressuring Lewandowski to pressure Jeff Sessions, attorney general at the time, to spin the Russia investigation in the public eye and to threaten Sessions with firing if Sessions declined to meet with Lewandowski.

Supreme Court: Parliament suspended 'to stop MPs frustrating PM', judges told

Boris Johnson sought to suspend Parliament to avoid the risk of MPs "frustrating or damaging" his Brexit plans, the Supreme Court has heard.

Lawyers for campaigners challenging the suspension said there was "strong evidence" the PM saw MPs "as an obstacle" and wanted to "silence" them.

The judges are hearing two challenges relating to the five-week prorogation.

Lady Hale, President of the Court, stressed the landmark case would have no bearing on the timing of Brexit.

In her opening statement, the most senior judge in the UK said she and her 10 colleagues would endeavour to address the "serious and difficult questions of law" raised by the case, but would not determine "wider political questions" relating to the Brexit process.

Mr Johnson maintains it was right and proper to terminate the last session of Parliament in order to pave the way for a Queen's Speech on 14 October, in which his new government will outline its legislative plans for the year ahead.

He insisted the move had nothing to do with Brexit and his "do or die" pledge to take the UK out of the EU on 31 October, if necessary without a deal.

LIVE: Court challenge over PM's suspension of Parliament

Israel election: Netanyahu in tough fight in this year's second vote

Israel's Prime Minister Benjamin Netanyahu is fighting to hold on to power, as voters go to the polls in one of its closest election races in years.

He called the snap election after failing to form a governing coalition in the wake of an election in April.

Polls forecast his right-wing Likud party to tie with its main challenger, the centrist Blue and White party led by former military chief Benny Gantz.

Smaller parties could therefore have a big say in the final outcome.

Negotiations on the formation of a new coalition are expected to start as soon as voting ends at 22:00 (19:00 GMT) and exit polls are published.

Likud and Blue and White came away with 35 seats each in the 120-seat Knesset.

Mr Netanyahu declared victory and it appeared that he would be able to secure a majority with the backing of smaller right-wing and religious parties. But after several chaotic weeks the attempted coalition-building collapsed into recriminations.

Spain to hold fourth election in four years

Spain is set for another election - its fourth in four years.

Acting Prime Minister Pedro Sánchez made the announcement on Tuesday, having failed to secure enough support in parliament to form a government.

King Felipe VI, the head of state, spent two days consulting with rival party leaders, but no consensus could be found on a candidate for prime minister.

The election will take place on 10 November. The last one was in April.

Mr Sánchez's socialist PSOE party gained the most seats in that election, but it fell short of a majority in Spain's 350-seat parliament.

US, Belarus plan to restore ambassadors after 11-year freeze

The United States and Belarus are planning to exchange ambassadors after an 11-year freeze.

US Undersecretary of State for Political Affairs David Hale met with President Alexander Lukashenko on Tuesday in the Belarusian capital Minsk as the two sides look to patch up relations.

"Our meeting today marks an historic juncture in US–Belarus relations," the United States' number three diplomat said. "It is my honor to announce that we are prepared to exchange ambassadors as the next step in normalizing our relationship."

The United States recalled its ambassador to Minsk in 2008 after the former Soviet state ordered a reduction of diplomatic staff at the US Embassy in response to sanctions leveled by Washington against Belarus over its human rights record. Since then, both countries' embassies have been led by chargés d'affaires.

Israel election result too close to call - exit polls

Exit polls following Israel's second general election in five months suggest the result is too close to call.

The centrist Blue and White alliance of former military chief Benny Gantz is projected to win between 32 and 34 seats, and PM Benjamin Netanyahu's right-wing Likud party 30 to 33 seats.

Yisrael Beiteinu party leader Avigdor Lieberman may end up being kingmaker.

Mr Netanyahu called the snap vote after failing to form a governing coalition in the wake of an election in April.

Negotiations on the formation of a new coalition are expected to start as soon as the preliminary results come on Wednesday morning.

Speaking to supporters early on Wednesday, Mr Netanyahu said: "We've all been through a difficult election campaign.

"We are still waiting for the actual results but one thing is clear. The state of Israel is at a historical point, we faced great opportunities and great challenges."

Justin Trudeau brownface: Canada PM apologises after image emerges

Justin Trudeau has apologised for wearing brownface makeup to a party when he was a teacher in 2001, saying “it was a racist thing to do”.

A photograph of Trudeau dressed in a turban and robes with brown makeup on his face, neck and hands, was published by Time magazine on Wednesday. It was taken when he was 29, while working as a teacher at West Point Grey Academy.

“I apologise profoundly,” said Trudeau on Wednesday night after the photograph was published. “I regret it deeply. I’m deeply sorry I did that, I should have known better.”

“It was something I should not have done. I didn’t think it was racist at the time, but now I see, it was a racist thing to do.”

The picture appeared in the 2000-2001 yearbook for the West Point Grey Academy, where the son of the late former prime minister Pierre Trudeau, was teaching.

“In 2001, when I was a teacher in Vancouver, I attended an end-of-year gala, the theme was Arabian nights. I dressed up in an Aladdin costume and put makeup on. I shouldn’t have done it. I should have known better, but I didn’t and I’m really sorry,” Trudeau said.

Saudi offers 'proof' of Iran's role in oil attack and urges US response

Saudi Arabia has ramped up the pressure on Donald Trump to respond to a devastating strike on two major oil installations, displaying drone and missile technology it insisted showed the attack was “unquestionably sponsored by Iran”.

At a press conference in Riyadh a Saudi defence spokesman claimed that 25 drones and cruise missiles were used in the attack on the Aramco facilities on Saturday, saying repeatedly they had been fired from the north, the direction of Iran.

Asked for his response, Trump said “We know very much what happened” but argued that it was “a sign of strength” that he has thus far taken no military action against Iran.

“How did going into Iraq work out?” Trump asked, then added: “There’s plenty of time to do some dastardly things. It’s very easy to start. And we’ll see what happens.”

Robert O'Brien: Trump names new national security adviser

US President Donald Trump has named a new national security adviser to replace John Bolton.

Robert O'Brien has had a long career in foreign policy working for both main US parties and currently heads hostage negotiations at the State Department.

He is Mr Trump's fourth national security adviser.

As top adviser on national security, Mr O'Brien will be tasked with tackling everything from immigration policy to heightened tensions with Iran.

"Robert has been fantastic," Mr Trump said, praising Mr O'Brien's work with hostages. "We know each other well."

Mr O'Brien said it was a "privilege" to take on the role.

"We've got a number of challenges but there's a great team in place," he said. "I look forward to working with them and working with the president to keep America safe and continue to rebuild our military."

Mr O'Brien follows Mr Bolton, HR McMaster and Michael Flynn in the role, which does not require confirmation by Congress.

Israel election: Netanyahu and rival Gantz headed for deadlock

No clear winner has emerged from Israel's election, leaving a question mark over who will be prime minister, partial official results show.

With 63% of votes counted, the party of right-wing incumbent Benjamin Netanyahu is just behind that of his centrist main challenger, Benny Gantz.

The results indicate that both men will struggle to form a majority coalition with smaller parties.

Mr Netanyahu is hoping to stay in power for a record fifth term.

Citing sources in the Central Election Committee, Israeli media reported that Mr Gantz's Blue and White alliance was on track to win 33 of the 120 seats in the Knesset (parliament), followed by Mr Netanyahu's Likud party with 32 seats.

A centre-left bloc led by Mr Gantz and a bloc of right-wing and religious parties led by Mr Netanyahu were both projected to control 56 seats - five short of a majority.

阿拉伯人唔知有無機會創造歷史入內閣

Netanyahu urges rival Gantz to join him in unity government

The Israeli prime minister has called on his main rival, the former general Benny Gantz, to join him in a broad, governing coalition after Israel’s election ended with no clear winner.

A spokeswoman for Gantz, the leader of the Blue and White party, had no immediate response to the surprise offer from Benjamin Netanyahu. Gantz is due to speak at 2pm (1200 BST).

The change of strategy reflected the weakened position of Netanyahu, who heads the rightwing Likud party, after he failed again in Tuesday’s election – which followed an inconclusive ballot in April – to secure a parliamentary majority.

Netanyahu said: “During the election campaign, I called for the establishment of a rightwing government but to my regret, the election results show that this is impossible.

“Benny, we must set up a broad unity government, as soon as today. The nation expects us, both of us, to demonstrate responsibility and that we pursue cooperation.”

The Likud politician David Bitan told Israeli Army Radio: “Everyone will need to get off their high horse to prevent elections for the third time. Blue and White’s desire for a unity government under their terms will not work.”

Netanyahu想同Blue and White 組閣，然後輪流做，所以都好難講

Gantz 主要政綱就係反Netanyahu, 睇吓likud 肯唔肯趕Netanyahu 走，如果唔係都幾難傾得成

有冇人知做咩杜魯多被人挖返舊史？ 而家美加都煲緊佢Blackface Joke既黑歷史

Saudi Arabia oil attacks: US to send troops to Saudi Arabia

The US has announced plans to send forces to Saudi Arabia in the wake of attacks against the country's oil infrastructure.

Secretary of Defense Mark Esper told reporters the deployment would be "defensive in nature". Total troops numbers have not yet been decided.

Yemen's Iran-backed Houthi rebels have claimed the attacks against two oil facilities last week.

But the US and Saudi Arabia have both blamed Iran itself.

Earlier on Friday however, President Trump announced "highest level" sanctions against Iran while signalling he wanted to avoid military conflict.

"I think the strong person approach, and the thing that does show strength, would be showing a little bit of restraint," he told reporters in the Oval Office.

The fresh sanctions will focus on Iran's central bank and its sovereign wealth fund, Mr Trump said.

Climate protests: Marches worldwide against global warming

Millions of people around the world held a global climate strike on Friday, inspired by activist Greta Thunberg.

Protesters across continents waved placards and chanted slogans in what could be the biggest ever demonstration over global warming caused by humans.

"Our house is on fire", Ms Thunberg said at a rally. "We will not just stand aside and watch."

The day began in the Pacific and Asia and culminated in a massive demonstration in New York.

It comes ahead of a UN summit next week at the organisation's headquarters in Manhattan. Activists are demanding greater efforts be made at the meeting to tackle climate change.

Egyptians protest against President Fattah al-Sisi

Tear gas has been fired to disperse protesters in Egypt, at some of the first demonstrations since President Abdul Fattah al-Sisi took power in 2014.

Hundreds of Egyptians filled Tahrir Square in Cairo - a key site of the 2011 Egyptian Revolution - demanding his resignation.

Demonstrations also reportedly took place elsewhere around the country.

There have been some arrests, but other people remain on the streets.

The protests are in response to corruption allegations against President Sisi's government.

An Egyptian businessman and actor, Mohamed Ali, has posted a series of videos online accusing the leader of wasting millions on luxury residences and hotels while millions of Egyptians live in poverty. Egypt has pursued a policy of economic austerity in recent years.

President Sisi has dismissed the allegations as "lies and slander".

An election is coming, so you know

Israeli elections: Arab parties back Gantz to oust Netanyahu

Israeli-Arab lawmakers have recommended that the former army chief Benny Gantz should become prime minister.

Last week's election put the incumbent leader Benjamin Netanyahu neck and neck with Mr Gantz, and the two are now vying to build a governing coalition.

Joint List, the bloc of Arab parties that came in third, says it wants to oust Mr Netanyahu from power.

This is the first time since 1992 that an Arab political group has issued an endorsement for prime minister.

This was Israel's second general election of the year. After the first, in April, coalition talks fell apart and a snap poll was called.

Faced with yet another deadlock, Israel's president Reuven Rivlin has recommended the new government includes both Mr Gantz's Blue and White Alliance, and Mr Netanyahu's Likud party.

Mr Rivlin has said he will do everything he can to avoid a third general election in Israel this year.

Aymen Odeh, leader of Joint List, told President Rivlin the alliance's priority was to prevent Mr Netanyahu from serving another term.

Iran accuses foreign forces of raising Gulf 'insecurity'

Iranian President Hassan Rouhani said on Sunday that his country should lead regional security in the strategic Persian Gulf and denounced the presence of foreign troops there. "Foreign forces can cause problems and insecurity for our people and for our region," he said in a televised speech at an annual military parade.

His statement comes after the United States ordered the deployment of additional troops to the Middle East amid rising tensions following a series of attacks on the oil-rich region's energy infrastructure.

Saudi Arabia and the United States have accused Iran of carrying out the attacks on Saudi oil facilities on September 14, in what was the largest-ever assault on oil facilities of the world's top oil exporter. Iran has denied involvement in the attack, which was claimed by Yemen's Houthi movement, a group aligned with Iran and currently fighting a Saudi-led alliance in Yemen's civil war.

Saudi Arabia has called the strikes on Abqaiq and Khurais facilities a test of global will to preserve international order, and will look to form a united front at the United Nations General Assembly.

Iran says UK-flagged tanker seized in July is free to leave

The British-flagged tanker seized by Iran’s Revolutionary Guards more than two months ago has been released, according to Iranian officials.

“The legal process has finished and based on that the conditions for letting the oil tanker go free have been fulfilled and the oil tanker can move,” Ali Rabiei, Iran’s government spokesman, said on Monday, according to the official IRNA news agency.

The Stena Impero’s Swedish owners are yet to confirm the vessel has been freed from the port city of Bandar Abbas, but had said on Sunday its release was imminent.

The decision to release the vessel comes a day before a meeting between Iran’s president, Hassan Rouhani, and the British prime minister, Boris Johnson, on the sidelines of the UN general assembly in New York.

Analysts said the timing of the announcement could be aimed at generating some goodwill ahead of the international meeting in which the Islamic Republic is expected to face pressure over allegations it carried out or supported last week’s missile and drone attacks on Saudi Arabian oil infrastructure.

Trump confirms he raised Bidens in Ukraine call

President Trump has confirmed that he raised the subject of former Vice-President Joe Biden and his son in a July phone call with Ukrainian president Volodymyr Zelensky.

Mr Trump is facing allegations that he pressured Ukraine to investigate his potential 2020 rival, which he denies.

But his admission about the phone call fuelled calls for Democrats to launch impeachment proceedings in Congress.

Adam Schiff, a senior Democrat, said such a move "may be the only remedy".

Mr Schiff, the influential head of the House Intelligence Committee, had previously opposed impeachment.

The controversy over whether Mr Trump pushed his Ukrainian counterpart to launch corruption investigations against the Bidens has dominated Washington in recent days.

It was sparked after revelations in US media that an intelligence whistleblower had filed a complaint over Mr Trump's communications with a foreign leader and a "promise" that was allegedly made.

Jarrett William Smith: US soldier 'discussed bombing news network'

The FBI has arrested a US Army soldier on suspicion of sharing instructions via social media on how to make bombs.

Jarrett William Smith allegedly suggested using a vehicle bomb to attack a major US news network.

The 24-year-old wrote online about wanting to fight for a far-right group in Ukraine, say prosecutors.

The private first class also suggested killing members of far-left group Antifa, says the FBI.

The infantry soldier, who was based at Fort Riley, Kansas, was arrested on Saturday and charged with distributing information relating to weapons of mass destruction.

According to charging documents, Mr Smith had been in contact since 2016 with another American, Craig Lang, who had travelled to Ukraine to fight for a paramilitary nationalist group, the Right Sector.

Mr Smith allegedly discussed with Mr Lang on Facebook how to build bombs.

"Oh yeah, I got knowledge of IEDs [improvised explosive devices] for days," said Mr Smith on 8 December 2018, according to the documents.

"We can make cell phone IEDs in the style of the Afghans. I can teach you that."

Boris Johnson refuses to rule out suspending parliament again

Boris Johnson has refused to rule out suspending parliament again if the supreme court rules on Tuesday that he abused his powers as prime minister in doing so earlier this month.

The British prime minister, who is in New York for a UN summit, also indicated he would not feel obliged to resign if the justices rule he misled the Queen in his reasons for suspending parliament.

Asked if he felt a verdict going against him would make his position untenable, Johnson said: “No. I think the reasons for wanting a Queen’s speech are extremely good.”

Speaking to reporters, Johnson also categorically ruled out any sort of deal with Nigel Farage’s Brexit party in the likely imminent election, saying the Conservatives would contest every seat.

Israeli elections: Netanyahu and Gantz take 'significant step' towards deal

Israeli PM Benjamin Netanyahu and his main opponent, Benny Gantz, have taken "a significant step" towards forming a unity government, Israel's president has said.

Reuven Rivlin was speaking after hosting a meeting for the two rivals.

No details of the talks have been made public. But a joint statement said chief negotiators for the two main parties would meet on Tuesday.

Last week's general election - the second this year - ended in deadlock.

In a bid to broker a solution, President Rivlin has recommended the new government includes both Mr Gantz's Blue and White Alliance, which won 33 seats, and Mr Netanyahu's Likud party, which won 31.

BBC Live: Supreme Court decision due

The UK's highest court will rule on whether Boris Johnson's decision to suspend Parliament for five weeks was lawful.

The announcement is expected at about 10:30 BST

Supreme Court裁定unlawful，會有乜野影響

一見到，水都噴埋出黎，其他嘢再update大家，只少Bercow 講會開會

Delivering the unanimous verdict of the 11 Supreme Court justices, Lady Hale, the president of the court, said: "This court has already concluded that the prime minister's advice to Her Majesty was unlawful, void and of no effect.

"This means that the Order in Council to which it led was also unlawful, void and of no effect and should be quashed.

"This means that when the Royal Commissioners walked into the House of Lords it was as if they walked in with a blank sheet of paper.

"The prorogation was also void and of no effect. Parliament has not been prorogued.

"This is the unanimous judgement of all 11 justices."

Full judgement

Summary

大家要記住呀！！！！
929反赤納粹行動，全球呀！
我地唔可以輸比世界上任何一個地區，我地幾咁憎赤納粹
仲有：
要求正虎黑警交代831，新屋嶺！要求了解被捕義士情況！求真相求解釋！

仲有仲有，唔好唔記得今個月大家有咩要做呀！！！

仲有仲有仲有！930大罷工，國㷫前夕點少得以死城幫中共㷫燭呀？？？

推推推推推，p牌仔開唔到post唯有洗爆你地留言！

Trump impeachment: Pelosi launches formal inquiry into Ukraine claims

US Democrats have opened a formal impeachment inquiry into President Donald Trump over allegations he sought help from a foreign power to damage a political rival.

Top Democrat Nancy Pelosi said the president "must be held accountable".

Mr Trump has denied impropriety and called the efforts "garbage".

While there is strong support from Democrats on impeachment, if the inquiry moves forward it is unlikely to pass the Republican-controlled Senate.

The row was sparked by reports an intelligence whistleblower lodged a formal complaint about a phone call President Trump made with Ukrainian counterpart Volodymyr Zelensky.

What exactly was said remains unclear but Democrats accuse Mr Trump of threatening to withhold military aid to force Ukraine to investigate corruption allegations against former Vice-President Joe Biden and his son Hunter.

Mr Trump has acknowledged discussing Joe Biden with Mr Zelensky but said he was only trying to get Europe to step up assistance by threatening to withhold military aid.

Explainer: Impeaching a U.S. president - how the process works

Canada officials misled Huawei executive, lawyers argue
'

Lawyers for Meng Wanzhou – the Huawei executive at the centre of an extradition battle that has poisoned relations between Canada and China – have argued that officials misled her when she was detained at Vancouver airport.

Before Meng was formally arrested on 1 December, she was questioned for nearly three hours by Canadian border agents. She was also asked to surrender her electronic devices, which border agents searched.

By leading her to believe her detention and questioning were immigration-related – and not the result of a US arrest warrant – police in effect violated her rights under Canada’s charter, her legal team said in court filings.

“There [was] nothing routine about this,” Meng’s lawyer, Richard Peck, told the court, accusing the government of engaging in a “covert criminal investigation” under the pretext of immigration issues.

Canada’s attorney general has defended law enforcement’s handling of the case, telling the court that an arrest warrant can be executed after a person has passed through customs – as was the case with Meng. The government also argued that the sharing of information between border security agents and the FBI, while Meng was still being questioned, was lawful.

“There is no evidence that the conduct of officials, either Canadian or foreign, has compromised the fairness of the extradition proceedings,” said the government in a court filing.

Indonesia protests over sex before marriage bill

Police have fired tear gas and water cannons at protesters demonstrating outside the Indonesian parliament over a proposed new criminal code that would ban sex before marriage.

Protests against the bill also took place in other cities in the country.

The bill would outlaw most abortions and make insulting the president illegal.

The bill has been delayed, but protesters are concerned it could still eventually pass through parliament.

The proposed new criminal code includes the following:

- Sex before marriage would be criminalised and could result in a one-year prison term

- Living together outside marriage could lead to a six-month prison sentence

- Insulting the president, vice president, religion, state institutions and symbols such as the flag and national anthem would be illegal

- Abortion would carry a maximum four-year prison term if there were no circumstances of a medical emergency or rape

The bill was initially scheduled for a vote on Tuesday - however, President Joko Widodo postponed the vote on Friday, stating that that new laws needed more consideration.

Supreme Court: Suspending Parliament was unlawful, judges rule

Boris Johnson's decision to suspend Parliament for five weeks was unlawful, the Supreme Court has ruled.

Judges said it was wrong to stop MPs carrying out duties in the run-up to the Brexit deadline on 31 October.

The PM, who has faced calls to resign, said he "profoundly disagreed" with the ruling but would "respect" it.

The Labour conference finished early following the ruling and MPs are returning to Westminster ready for Parliament to reconvene on Wednesday.

A senior government official said the prime minister spoke to the Queen after the Supreme Court ruling, but would not reveal the details of the conversation.

It comes after the court ruled it was impossible to conclude there had been any reason "let alone a good reason - to advise Her Majesty to prorogue Parliament for five weeks".

Mr Johnson, who returns to London from New York on Wednesday, also chaired a 30-minute phone call with his cabinet.

A source told the BBC that the Leader of the Commons Jacob Rees-Mogg said to other cabinet ministers on the call that the action by the court had amounted to a "constitutional coup".

Brexit: What happens now?

Chinese hackers who pursued Uighurs also targeted Tibetans: researchers

SAN FRANCISCO (Reuters) - Sophisticated Chinese hackers who used a previously unknown iPhone security flaw to target ethnic minority Uighurs also went after Tibetans in exile, according to a report published on Tuesday.

It was the first detected use of malicious software against exiled Tibetans that required only a single click on a mobile device to work, said Citizen Lab, a Canada-based academic research group.

Citing the technical similarities in the attacks and ones uncovered by U.S. tech firms against Uighurs, the report suggested that forces likely working with the Chinese government may be upgrading their surveillance efforts against key minorities more broadly. The Tibetans are protesting Chinese rule of the mountainous region inside China.

China’s foreign ministry and the Cyberspace Administration of China did not immediately respond to requests for comment.

Using well-crafted cover stories, the attackers tried to entice the targets to click on links to websites that would have installed spyware on Apple or Android devices, the report said.

Eight of the 15 Tibetans known to have received the tainted links recalled clicking on them to open them, the researchers said. All their devices were protected by patches that had been issued for the security flaws, but the researchers followed the links themselves to determine what would have happened.

daily mail

Boris Johnson says Supreme Court 'wrong' to rule on Parliament suspension

Boris Johnson has told MPs the Supreme Court was "wrong to pronounce on a political question at a time of great national controversy".

And he urged smaller parties to table a vote of no confidence in his government to trigger a general election.

In extraordinary scenes, Tory MPs applauded as he goaded Jeremy Corbyn over his refusal to back an election.

Mr Corbyn told the PM he was "not fit for office" and should have resigned after the Supreme Court's verdict.

Other MPs also rounded on Mr Johnson for his lack of contrition following the unanimous defeat for the government in the court.

Labour's Rachel Reeves said Wednesday's events in Parliament had been "an horrendous spectacle". Her colleague, Jess Phillips, said the PM's response to the court judgement looked "horrendous" to the public and he should apologise.

Israeli elections: Netanyahu asked to form next government

Israeli Prime Minister Benjamin Netanyahu has been asked to form the country's next government by President Reuven Rivlin.

It comes after Mr Netanyahu and his main opponent in the recent general election, Benny Gantz, failed to agree a deal on a unity government.

Last week's general election - the second this year - ended in deadlock.

Mr Gantz's Blue and White Alliance won 33 seats while Mr Netanyahu's Likud party won 32 in the 120-seat Knesset.

Mr Netanyahu now has up to six weeks to try and put together a government.

Mr Rivlin has said he will do everything he can to avoid a third general election this year.

"Netanyahu has more of a chance to form a government," the president said in a speech while standing alongside alongside Mr Netanyahu.

Trump impeachment: Memo confirms president urged Biden inquiry

The Trump administration has released details of a phone conversation in July that has triggered a US impeachment inquiry against the president.

According to the notes, Donald Trump asked the Ukrainian leader to look into corruption claims involving the son of Joe Biden, Mr Trump's possible rival in next year's presidential election.

Concerns about the call were initially raised by a whistleblower.

The Democrats accused Mr Trump of seeking foreign help to smear a rival.

Under the US constitution, a president can be impeached for "treason, bribery, or other high crimes and misdemeanours" - a procedure that can lead to removal from office.

In July, Mr Trump froze military aid to Ukraine but he has insisted that this was not used to put pressure on the new government in Kiev.

Mr Trump discusses with his newly elected Ukrainian counterpart, Volodymyr Zelensky, the 2016 removal of a prosecutor, Viktor Shokin, according to notes of their 25 July telephone conversation released by the White House.

The US president is quoted as saying in the half-hour call: "I heard you had a prosecutor who was very good and he was shut down and that's really unfair.

"A lot of people are talking about that, the way they shut your very good prosecutor down and you had some very bad people involved." He continues: "The other thing, there's a lot of talk about Biden's son, that Biden stopped the prosecution [of Mr Biden's son] and a lot of people want to find out about that so whatever you can do with the [US] Attorney General would be great.

U.S., Japan sign limited trade deal, leaving autos for future talks

NEW YORK (Reuters) - U.S. President Donald Trump and Japanese Prime Minister Shinzo Abe signed a limited trade deal on Wednesday that cuts tariffs on U.S. farm goods, Japanese machine tools and other products while further staving off the threat of higher U.S. car duties.

Trump said the first-phase deal would open up Japanese markets to some $7 billion worth of U.S. products annually, cutting Japanese tariffs on American beef, pork wheat and cheese.

White House Weighs Limits on U.S. Portfolio Flows Into China

Trump administration officials are discussing ways to limit U.S. investors’ portfolio flows into China in a move that would have repercussions for billions of dollars in investment pegged to major indexes, according to people familiar with the internal deliberations, Bloomberg News reports.

No reason to probe Bidens: former Ukraine prosecutor

A Ukrainian ex-prosecutor general has told the BBC there is no reason for his country to investigate President Donald Trump's political rival Joe Biden.

Yuriy Lutsenko said any investigation into Mr Biden and his son would have to start in the US.

"I don't know any reason to investigate Joe Biden or Hunter Biden according to Ukrainian law," he said.

Mr Trump's efforts to have Ukraine investigate the pair prompted an impeachment inquiry by the Democrats.

A transcript of a call Mr Trump made to Ukraine's new President Volodymyr Zelensky on 25 July shows he urged him to investigate discredited corruption allegations against Mr Biden and his son.

Austria election: Sebastian Kurz's People's Party tops poll

Austria's conservative People's Party, led by former Chancellor Sebastian Kurz, has won a clear victory in Sunday's general election.

With nearly all the votes counted, Mr Kurz's party has more than 38% of the vote, up from 31% last time round.

His former coalition partners, the far-right Freedom Party, have received 17.3%, a sharp fall.

The snap general election was called after a scandal caused the previous coalition government to collapse.

Polling stations opened at 07:00 (05:00 GMT) on Sunday and closed at 17:00. Some 6.4 million people were eligible to vote in the election.

Despite the People's Party's strong showing, it will not have a majority in parliament and Mr Kurz will need coalition partners.

The 33-year-old could choose to renew his alliance with the Freedom Party - the source of the scandal - but may want to look at other options.

A three-way pact with the Greens (which received 12.4% of the vote) and the liberal pro-business Neos party (7.4%) is considered far more likely than a grand coalition with the Social Democrats (21.5%).

Exclusive: Nasdaq cracks down on IPOs of small Chinese companies

(Reuters) - Nasdaq Inc (NDAQ.O) is cracking down on initial public offerings (IPOs) of small Chinese companies by tightening restrictions and slowing down their approval, according to regulatory filings, corporate executives and investment bankers.

Nasdaq’s attempt to limit these stock market flotations comes as a growing number of them end up raising most of the capital in their IPO from Chinese sources, rather than from U.S. investors.

The shares of most small Chinese companies trade thinly following their U.S. listing, because most of them stay in the hands of a few insiders. Their low liquidity makes them unattractive to many large institutional investors, to whom Nasdaq is seeking to cater.

For example, when 111 Inc (YI.O), a Chinese online pharmacy network, raised $100 million in its IPO on Nasdaq last year, shares were mainly sold to connections of the company’s executives, 111 CEO Liu Junling told Reuters in an interview.

“One critical quality of our capital markets is that we provide non-discriminatory and fair access to all eligible companies. The statutory obligation of all U.S. equity exchanges to do so creates a vibrant market that provides diverse investment opportunities for U.S. investors,” a Nasdaq spokeswoman said.

The Nasdaq spokeswoman declined to comment specifically on the impact of the changes in the listing rules on the U.S. IPOs of small Chinese companies.

Reuters: The China Challenge - The Hong Kong Front

There are now up to 12,000 Chinese troops in Hong Kong, diplomats tell Reuters. Among them: members of the People’s Armed Police, a paramilitary force that answers to Xi Jinping. If China moves to put down protests in the city, they will likely do the job.

Afghanistan presidential election: Rivals declare victory after record low turnout

The frontrunners in Afghanistan's presidential race have both declared victory following the lowest election turnout since the Taliban were ousted.

Chief executive Abdullah Abdullah told reporters he had won outright, a day after incumbent Ashraf Ghani's running mate said they were the winners.

Neither offered evidence in support.

The Independent Election Commission is still counting votes from Saturday's ballot, with early data suggesting just 25% of registered voters took part.

The commission has counted 2.19m votes from 3,736 of the country's approximately 4,000 polling centres so far. Afghanistan's total population stands at about 37 million, with just 9.6 million registered voters.

However, preliminary results are not expected for almost three weeks, with Habiburrahman Nang, the electoral commission's chief executive, telling journalists that no one should declare the outcome before it is officially announced.

Despite this, both Mr Abdullah and Mr Ghani's teams have said they won, claiming to have garnered more than 50% of the vote - thereby avoiding a run-off round.

Trump impeachment: Pompeo accuses Democrats of 'bullying'

US Secretary of State Mike Pompeo has accused Democrats of bullying his staff as a part of an impeachment inquiry into President Donald Trump.

He said in a tweet that requests for five officials to appear before a committee were "not feasible".

Democrats are investigating whether President Trump improperly pressured Ukraine's leader for personal gain.

They have been issuing summonses as part of the inquiry, which centres on a phone call between the two.

The phone call sparked a formal complaint from a whistleblower which in turn led to formal impeachment proceedings beginning.

A rough transcript emerged last week indicating Mr Trump urged the Ukrainian President Volodymyr Zelensky to investigate discredited allegations against former vice-president Joe Biden, a 2020 Democratic frontrunner, and Mr Biden's son.

On Monday, it emerged that Mr Pompeo was present during the Ukraine call.

Boris Johnson: UK offering EU 'very constructive' Brexit proposals

Boris Johnson says the government is offering the EU "very constructive and far-reaching proposals" to break the Brexit impasse.

Speaking to the BBC's Laura Kuenssberg, he confirmed the UK's plan would include some customs checks on the island of Ireland after Brexit.

But they would be "absolutely minimal" and "won't involve new infrastructure".

The EU says it has "not received any proposals from the UK" yet that could replace the backstop.

The UK is set to leave the EU on 31 October.

Mr Johnson has said the exit will go ahead with or without a deal - despite MPs passing a law last month forcing him to ask for an extension from the EU if Parliament hasn't voted in favour of a specific deal or leaving without one.

Johnson proposes to leave Northern Ireland in special relationship with EU until 2025: Telegraph

(Reuters) - British Prime Minister Boris Johnson’s new Brexit plan will leave Northern Ireland in a special relationship with Europe until 2025, the Telegraph newspaper reported on Tuesday.

The plan, which will be unveiled on Wednesday, means Northern Ireland will remain in large parts of the European Union single market until at least 2025 but the province will leave the EU customs union along with the rest of the UK, according to the report.

Northern Ireland’s Democratic Unionist party (DUP) is largely “content” with the proposals, the Guardian reported separately, adding that the plan is supported by DUP leader Arlene Foster.

Australia Foreign Minister says helping White House probe in national interest

SYDNEY (Reuters) - Australia’s offer to help U.S. President Donald Trump investigate a report into Russian interference in the 2016 presidential election was in the national interest, Australian Foreign Minister Marise Payne said on Wednesday.

The New York Times on Monday reported Trump had asked Australian Prime Minister Scott Morrison for help investigating the origins of what became Special Counsel Robert Mueller’s investigation into Russia’s efforts to aid Trump in the 2016 national elections.

A spokesperson for Morrison on Tuesday said the prime minister had agreed to help, drawing criticism from Australia’s opposition Labor party.

But Payne said cooperating with Australia’s closest ally was prudent.

“We are working in Australia’s interests and we are working with our closest and most important ally,” Payne told the Australian Broadcasting Corp.

“We should assist them as we can, we should ensure that assistance is appropriate and that’s what we’re doing.”

Karachi submarine case: Balladur faces trial in France

Former French Prime Minister Edouard Balladur and an ex-defence minister are to stand trial over the so-called Karachi affair - a submarine deal with Pakistan in the mid-1990s which allegedly involved secret commissions.

Under that deal Mr Balladur, now aged 90, allegedly got funding for his failed 1995 bid for the presidency.

His then Defence Minister, François Léotard, also faces trial.

Both men categorically deny any wrongdoing.

In 2002 a bombing in Karachi killed 11 French engineers. There are suspicions that the car bombing, which wrecked a bus, was an act of revenge after President Jacques Chirac had ordered payment of the secret arms deal commissions to stop.

Attorney General François Molins announced that Mr Balladur and Mr Léotard would go before a special tribunal for present and past government officials accused of wrongdoing.

The allegation is that Mr Balladur approved payment of the commissions to intermediaries in the sale of three submarines to Pakistan, and that from them so-called "retro-commissions" came back to France to fund his presidential bid.

The kickbacks are estimated to have cost 13m francs (almost €2m, or £1.8m, in today's money).

PM Lee, President Trump renew MOU on US use of military facilities in Singapore, extending it by 15 years

NEW YORK: Singapore Prime Minister Lee Hsien Loong and United States President Donald Trump on Monday (Sep 23) signed an agreement to renew the 1990 Memorandum of Understanding Regarding United States’ Use of Facilities in Singapore, extending it for another 15 years.

The two leaders inked the deal during a meeting on the sidelines of the 74th United Nations General Assembly.

The 1990 MOU was signed by founding Prime Minister Lee Kuan Yew and then-US vice president Dan Quayle, and was key to facilitating US access to Singapore's air and naval bases, as well as providing logistic support for their transiting personnel, aircraft and vessels.

It has also underpinned the US’ security presence in the region for almost 30 years.

Bernie Sanders cancels campaign events for artery blockage surgery

Mr Sanders was treated in hospital for an arterial blockage after experiencing chest pain at an event in Nevada on Tuesday.

An adviser for the Vermont senator said he was in "good spirits" and will be resting over the next few days.

Mr Sanders had earlier announced his campaign has raised over $25m (£20m).

Senior adviser Jeff Weaver said in a statement: "Following medical evaluation and testing he was found to have a blockage in one artery and two stents were successfully inserted."

Mr Weaver said Mr Sanders is "conversing and in good spirits" and will be "resting up over the next few days".

North Korea tests submarine-capable missile fired from sea

North Korea has confirmed it test-fired a new type of a ballistic missile, a significant escalation from the short-range tests it has conducted since May.

The missile - which was able to carry a nuclear weapon - was the North's 11th test this year.

But this one, fired from a platform at sea, was capable of being launched from a submarine.

Being submarine-capable is important as it means North Korea could launch missiles far outside its territory.

According to South Korean officials, the missile flew about 450km (280 miles) and reached an altitude of 910km before landing in the sea.

That means the missile flew twice as high as the International Space Station, but previous North Korean tests have gone higher.

It came down in the Sea of Japan, also known in South Korea as the East Sea. Japan said it landed in its exclusive economic zone - a band of 200km around Japanese territory.

The test came hours after North Korea said nuclear talks with the US would resume.

Boris Johnson: Brexit plan 'genuine attempt to bridge chasm'

Prime Minister Boris Johnson has said he has made a "genuine attempt to bridge the chasm" in order to get a fresh Brexit deal with the EU.

He told MPs his plan - which would see Northern Ireland stay in the European single market for goods but leave the customs union - were a "compromise".

But Jeremy Corbyn criticised the "unrealistic and damaging proposals".

Irish PM Leo Varadkar said the new plans were welcome, but "fall short in a number of aspects".

But his Swedish counterpart Stefan Lofven said that, despite "question marks" over the proposals, they represented a "good start for negotiations".

The European Commission said there were "problematic points" in the UK's proposal and "further work is needed".

And the main Brexit-focused group at the European Parliament said the plans "in their current form" did not represent a deal MEPs could ratify.

"The proposals do not address the real issues that need to be resolved if the backstop were to be removed," the group added.

Portugal election: Europe's beacon of social democracy heads to the polls

For the past four years, the imposing São Bento palace, seat of Portugal’s parliament, has been the scene of one of the more unlikely feats of European governance.

While populist parties have erupted at both ends of the political spectrum elsewhere across the continent, Portugal has proved an enduring, if improbable, beacon of social democracy.

Although the rightwing Portugal Ahead coalition, led by pro-austerity then prime minister Pedro Passos Coelho, took the most votes in the October 2015 general election, its minority government lasted a mere 11 days.

It was toppled by the socialist leader, António Costa, thanks to a promise to “turn the page on austerity” and a jury-rigged, non-coalition alliance with the far-left.

Since then, Costa and his backers in the Left Bloc and Communist parties have confounded expectations by holding together their unprecedented deal, known as the geringonça – or improvised solution.

Iraq protests: Shots fired as demonstrators defy Baghdad curfew

Security forces in the Iraqi capital, Baghdad, have fired live rounds at protesters defying a curfew.

The prime minister says the open-ended curfew - which has been in place since dawn - is needed to maintain order and protect protesters from "infiltrators".

At least 20 people have been killed since Tuesday in clashes with security forces in Baghdad and other cities.

Thousands have taken to the streets to vent their anger at high unemployment, poor services and corruption.

The protests, which appear to lack any organised leadership, are the largest since Adel Abdul Mahdi became prime minister a year ago.

The United Nations and the United States have expressed concern at the violence and urged the Iraqi authorities to exercise restraint.

On Thursday, human rights group Amnesty International has called on the government in Baghdad to immediately rein in its security forces.

Elizabeth Warren: It Is Time for the United States to Stand Up to China in Hong Kong

Tweets aren’t enough. Washington must make clear that it expects Beijing to live up to its commitments—and it will respond when China does not.

但連登仔依然選擇相信Trump

Kudlow says there could be some ‘positive surprises’ out of next week’s China trade talks

“There could be positive surprises coming out of these talks,” Kudlow said. “I’m not predicting. I’m just saying don’t rule that out. There could be some positive surprises.”

Trade negotiators from the U.S. and China are set to resume trade negotiations on Oct.10 in Washington.

However, Kudlow said the U.S. strong support of Hong Kong’s protests for democracy could have a negative impact on the talks.

Trump urges China to investigate Bidens

US President Donald Trump, already facing an impeachment inquiry after urging Ukraine to investigate his political rival Joe Biden, has now urged China to do likewise.

He said both China and Ukraine should look into Mr Biden, a Democratic presidential frontrunner, and his son.

"China should start an investigation into the Bidens," said Mr Trump.

A 25 July phone call between Mr Trump and Ukrainian President Volodymyr Zelensky triggered an intelligence community whistleblower complaint and the impeachment inquiry.

But Mr Trump said on Thursday that the inquiry, which could culminate in a congressional attempt to remove him from office, is "crap".

Trump-Ukraine: Text messages show diplomat's alarm over plans

Text messages released by Democrats in Congress reveal how US officials worked to push the Ukrainian president into opening a public inquiry into President Trump's leading opponent, Joe Biden.

The messages come as Mr Trump faces a formal impeachment inquiry about it.

The exchanges show a senior diplomat saying it would be "crazy" to withhold military aid to Ukraine for Mr Trump's political gain in the 2020 election.

US law bans soliciting foreign help for electoral purposes.

But Mr Trump denies any wrongdoing and, on Thursday, publicly called on Ukraine and China to investigate Mr Biden and his son Hunter over their political and business dealings, even though he has not offered specific evidence of misconduct.

He accuses his opponents of a "witch hunt".

Brexit: Boris Johnson will send extension letter - court document

Boris Johnson will send a letter to the EU asking for a Brexit delay if no deal is agreed by 19 October, according to government papers submitted to a Scottish court.

The document was revealed as campaigners sought a ruling forcing the PM to comply with the law.

Their QC said the submission contradicted statements by the prime minister last week in Parliament.

But Downing Street said the UK would still be leaving the EU on 31 October.

The so-called Benn Act - named after Labour MP Hilary Benn who spearheaded its passage into law - requires the government to request an extension to the 31 October Brexit deadline if a deal has not been signed off by Parliament by 19 October.

A senior Downing Street source said: "The government will comply with the Benn Act, which only imposes a very specific narrow duty concerning Parliament's letter requesting a delay - drafted by an unknown subset of MPs and pro-EU campaigners - and which can be interpreted in different ways.

"But the government is not prevented by the Act from doing other things that cause no delay, including other communications, private and public.

"People will have to wait to see how this is reconciled. The government is making its true position on delay known privately in Europe and this will become public soon."

Iraq protests: UN calls for end to 'senseless loss of life'

The United Nations has called for an end to the "senseless loss of life" in Iraq as the death toll from anti-government protests nears 100.

Demonstrators say they are taking a stand against unemployment, poor public services and corruption in the country.

Jeanine Hennis-Plasschaert, head of the UN Assistance Mission for Iraq, said: "Five days of deaths and injuries: this must stop."

Those responsible for the loss of life should be brought to justice. she said.

On Saturday, security forces broke up a mass rally in the east of Baghdad.

Five people are said to have died in the latest clashes in the capital. Security forces are again reported to have used live rounds and tear gas.

At least 99 people have died and nearly 4,000 have been wounded since protests began in the capital on Tuesday before spreading to the south of Iraq, the Iraqi parliament's human rights commission says.

It is the deadliest unrest since the so-called Islamic State (IS) group was declared defeated in Iraq in 2017.

It is seen as the first major challenge to Prime Minister Adel Abdel Mahdi's fragile government, nearly a year since he came to power.

The authorities have been trying to control the protests through curfews and a near-total internet blackout.

Trump impeachment: Second whistleblower emerges

A second whistleblower has come forward in the impeachment case against US President Donald Trump, according to lawyers representing the first one.

Mark Zaid told ABC News the second person was also an intelligence official and they had spoken to the inspector general.

The White House has made no direct comment. President Trump has repeatedly rejected the original complaint.

No details have been released about the second whistleblower's claims.

However, Mr Zaid said the person had first-hand knowledge of allegations associated with the phone call Mr Trump made with Ukrainian President Volodymyr Zelensky on 25 July.

The impeachment inquiry stems from the call, which was flagged up by the initial whistleblower in August.

On Friday, the New York Times reported that a second person was considering coming forward who had "more direct information" about the events surrounding the call.

It is not yet known if this is the person represented by Mr Zaid.

Brexit: We can do a deal if EU is willing - Johnson
`

Boris Johnson has claimed his Brexit proposals have picked up support in Parliament, as he urged the EU to compromise.

Ahead of a crucial summit in 11 days' time, he insisted a revised agreement was possible "if the EU is willing."

Latvian PM Krisjanis Karins said a new deal "may be a little bit of a long-shot" but was "certainly possible".

Brexit Secretary Stephen Barclay urged the EU to intensify negotiations on the UK's plans.

Talks are due to resume on Monday as both parties try to find a new agreement in time for the summit of European leaders on 17 and 18 October.

But arrangements for preventing a hard border on the island of Ireland continue to be a sticking point, with the EU calling for "fundamental changes" to the UK's latest proposals.

Turkey-Syria border: Kurds bitter as US troops withdraw

US troops have begun withdrawing from positions in northern Syria, paving the way for a Turkish operation against Kurdish fighters in the border area.

Kurdish-led forces have until now been a key US ally in Syria, where they helped defeat the Islamic State group, but Turkey regards them as terrorists.

The main Kurdish-led group called the surprise US move a "stab in the back".

But President Donald Trump defended the pullout, saying it was time "to get out of these ridiculous Endless Wars".

The withdrawal follows a White House statement issued late on Sunday, saying US troops were stepping aside for an imminent Turkish operation.

Turkish President Recep Tayyip Erdogan says its aim is to combat Kurdish fighters in the border area, and to set up a "safe zone" for Syrian refugees currently living in Turkey.

Judge dismisses no-deal Brexit challenge

A Scottish judge has dismissed a move to force the Prime Minister Boris Johnson to seek to delay the UK's departure from the EU.

Lord Pentland had been asked to consider the effects of the Benn Act.

He said there "can be no doubt" that the prime minister, through his legal team, has agreed to abide by the law.

The legislation was passed by MPs with the intention of preventing the UK leaving the European Union without a deal on 31 October.

It requires the prime minister to send a letter to the EU formally requesting an extension to the Brexit timetable.

Lord Pentland said the UK government had accepted had it must "comply fully" with the act and would not seek to "frustrate its purpose".

As a result, he said there was no need for "coercive orders" against the UK government or against the prime minister.

Portugal election: Socialists retain power with increased share of the vote

Portuguese prime minister António Costa’s Socialist party has won the country’s general election but has fallen short of an outright majority, according to exit polls.

The Socialists (PS) took 36.65% of the vote, followed by the centre-right Social Democrats (PSD) with 27.9%, according to near total results released by the interior ministry early on Monday.

The Socialists’ share of the vote was more than in the previous election in 2015 and followed recent electoral successes for the centre-left in Denmark, Spain, Finland and Sweden, bucking a more general European trend of declining centre-left fortunes.

The results mean that the PS, which has governed for the past four years with the support of two smaller hard-left parties, will have 106 seats in the 230-seat parliament, up from 86 and just 10 seats short of an outright majority. Four seats are yet to be attributed according to the results of votes cast abroad.

Leftist-nationalists edge ahead after Kosovo vote

Vetevendosje (Self-Determination) snatched 26% of the vote at the Sunday's parliamentary election, in Kosovo, barely edging out another opposition party, the LDK, which claimed around 25%.

The results are based on 96% of ballots cast.

The two opposition parties are followed by the PDK (Democratic Party of Kosovo) which is part of the ruling coalition and associated with President Hashim Thaci. The PDK won some 21% of the votes.

The alliance coalition led by former Prime Minister Ramush Haradinaj (AAK-PSD) placed fourth with around 12% of support.

Only the top-ranking party can be entrusted with forming the government, according to a decision by the country's Constitutional Court. Therefore, the minimum difference between the center-left Vetevendosje and center-right LDK is crucial for the future cabinet.

US blacklists China organisations over Xinjiang 'Uighur abuse'

The US has blacklisted 28 Chinese organisations for their alleged involvement in abuses against ethnic Uighurs in China's Xinjiang province.

All 28 organisations are now on the so-called Entity List, which bars them from buying products from US companies without approval from Washington.

Those targeted include one of the world's largest makers of surveillance equipment.

China has not yet commented on the US decision.

A Commerce Department filing said the organisations are "implicated in human rights violations and abuses".

Rights groups say Beijing is severely persecuting the mostly Muslim Uighurs in detention camps.

China calls these "vocational training centres" to combat extremism.

US imposes China visa restrictions over Uighur issue

The US has said it will impose visa restrictions on Chinese officials accused of involvement in repression of Muslim populations.

It follows the decision on Monday to blacklist 28 Chinese organisations linked by the US to allegations of abuse in the Xinjiang region.

US Secretary of State Mike Pompeo said the Chinese government had instituted "a highly repressive campaign".

China has dismissed the allegations as groundless.

In a statement, Mr Pompeo accused the Chinese government of a string of abuses against Uighurs, ethnic Kazakhs, Kyrgyz Muslims and other minority Muslim groups.

These included "mass detentions in internment camps; pervasive, high-tech surveillance; draconian controls on expressions of cultural and religious identities; and coercion of individuals to return from abroad to an often perilous fate in China".

Turkish troops launch offensive into northern Syria, says Erdogan

The move was announced by Turkey's President Recep Tayyip Erdogan.

Turkey wants to create a "safe zone" cleared of a Kurdish militia that will also house some of Turkey's 3.6 million Syrian refugees.

Donald Trump controversially withdrew US troops ahead of the action but says Turkey may face economic consequences.

The Kurds were key US allies in defeating the jihadist group Islamic State (IS) in Syria.

Mr Trump's withdrawal of the few dozen US troops in the border area was seen as a "stab in the back" by the Kurdish-led Syrian Democratic Forces (SDF) and drew condemnation even from the president's Republican allies.

Quito in crisis as Ecuador protests continue

Thousands of protesters in Ecuador have clashed with security forces in the capital, Quito.

The protests are led by indigenous groups demanding the end of austerity and the return of fuel subsidies.

Demonstrators have been throwing homemade firebombs at riot police, who have responded with tear gas.

They are demanding the resignation of President Lenín Moreno, who has moved his government to the coastal city of Guayaquil.

Those taking part in the protests stormed parliament on Wednesday, waving flags and chanting slogans before being forced out by tear gas.

Mr Moreno declared a state of emergency last week. He said he would resign "under no circumstance", but was open to mediation through the United Nations or the Roman Catholic Church.

Two people have lost their lives in the disturbances and dozens more have been injured.

US did not approve Turkey's Syria offensive, says Mike Pompeo

The US did not give Turkey a "green light" for its offensive in northern Syria, US Secretary of State Mike Pompeo has said.

Mr Pompeo defended President Donald Trump's decision to withdraw US troops from the border area, which has sparked an outcry at home and abroad.

Turkey has now launched an assault on territory held by Kurdish-led forces.

President Recep Tayyip Erdogan said the aim was to "prevent the creation of a terror corridor" on the border.

Turkish forces plan to make a "safe zone" cleared of Kurdish militias which will also house Syrian refugees.

Kurdish-led forces vowed to resist the offensive and have already clashed with Turkish troops.

Brexit: Deal essentially impossible, No 10 source says after PM-Merkel call

A No 10 source has said a Brexit deal is "essentially impossible" after a call between the PM and Angela Merkel.

Boris Johnson and the German chancellor spoke earlier about the proposals he had put forward to the EU - but the source said she made clear a deal based on them was "overwhelmingly unlikely".

Mrs Merkel's office said it would not comment on "private" conversations.

But the BBC's Adam Fleming said there was "scepticism" within the EU that Mrs Merkel would have used such language.

And the EU's top official warned the UK against a "stupid blame game".

Nobel Peace Prize: Ethiopia PM Abiy Ahmed wins

The 2019 Nobel Peace Prize has been awarded to Ethiopian Prime Minister Abiy Ahmed who made peace last year with bitter foe Eritrea.

He was awarded the prize for his efforts to "achieve peace and international cooperation".

Mr Abiy's peace deal with Eritrea ended a 20-year military stalemate following their 1998-2000 border war.

He was named as the winner of the 100th Nobel Peace Prize in Oslo, where he will receive the award in December.

It is worth some nine million Swedish crowns (about £730,000; $900,000).

Following the announcement, Mr Abiy said he was "humbled and thrilled".

"Thank you very much. It is a prize given to Africa, given to Ethiopia and I can imagine how the rest of Africa's leaders will take it positively to work on [the] peace-building process on our continent," he added in a phone call with the secretary of the Norwegian Nobel Committee.

Turkey Syria offensive: Dozens killed as assault continues

Casualties are increasing as Turkey presses on with its cross-border offensive on Kurdish-held areas of northern Syria.

At least 11 civilians have died and dozens of fighters from the Kurdish-led SDF and pro-Turkish factions have been killed, reports say.

The first death of a Turkish soldier was confirmed by Turkey's military.

Tens of thousands of people have fled their homes, amid growing international criticism of the offensive.

Turkey moved into northern Syria on Wednesday after US President Donald Trump pulled American troops out of the area.

Analysts say the US withdrawal in effect gave Turkey the green light to begin its cross-border assault.

Iran oil tanker attacked off Saudi coast, foreign ministry says

An Iranian-owned oil tanker has been attacked in the Red Sea off the coast of Saudi Arabia, Iran's foreign ministry says.

The ministry said the tanker Sabiti had been hit twice, causing some damage.

Earlier Iran's national oil company (NIOC) said two explosions on the vessel had been caused "likely by missiles".

But it dismissed earlier reports quoting it as saying the missiles were likely to have come from Saudi Arabia.

In recent months "other sabotage acts" had been carried out against Iranian tankers in the Red Sea and these were being investigated, foreign ministry spokesman Abbas Mousavi said.

The incident took place at 04:50 (01:50 GMT) about 95km (60 miles) from the Saudi city of Jeddah, Iran's Mehr news agency said.

Two of the vessel's tanks were struck, it added, causing damage measuring between 0.5m and 1.5m. There were no reports of injuries.

The Sabiti is now sailing towards the Gulf, Mehr said.

Trump loses appeal to withhold financial records from Democrats

President Donald Trump lost a key court decision in his bid to block a subpoena from House Democrats pressing to see his financial records.

The 2-1 ruling from the U.S. Court of Appeals for the District of Columbia Circuit stems from a case where Trump sued to block Democrats from seeing a vast trove of materials as Congress probes Trump over potential conflicts of interest and payments from foreign governments.

原來aoc 都有聯署屌NBA

US postpones next tariff hike after China trade talks

The US has agreed to suspend its next tariff hike on Chinese imports after two days of trade talks in Washington.

US President Donald Trump said negotiators had reached a "phase one deal" that would include increased agricultural purchases and address financial services and technology theft.

China's top negotiator Liu He also said he was "happy" with progress.

The US was due to raise tariffs on some Chinese goods to 30% next week.

US share markets, which had risen on reports of a deal, closed higher, but shed some gains in the final minutes of trade as it became clear any agreement was relatively limited.

"We've come to a deal, pretty much, subject to getting it written," Mr Trump said, adding that negotiators would begin discussing additional phases as soon as this set of agreements is put to paper.

Mr Trump said he might sign the deal alongside Chinese President Xi Jinping at a United Nations summit in Chile in December.

The US has claimed progress in the past on similar issues, such as increased agricultural purchases and foreign exchange and currency, without the dispute being resolved.

Kevin McAleenan: US Homeland Security chief steps down

The acting head of US Homeland Security, Kevin McAleenan, has resigned after six months in the post.

In a tweet, President Donald Trump said Mr McAleenan wanted to spend more time with his family. He said his replacement would be named next week.

Mr McAleenan, 48, is the fourth person to serve as the head of Homeland Security during Mr Trump's tenure.

He has overseen the president's tough policies aimed at curbing immigration across the Mexican border.

However, analysts have described a turbulent relationship between the two and Mr McAleenan has criticised the tone of the immigration debate.

Recently he was shouted off stage by student protesters at a university in Washington DC.

Announcing his resignation, Mr Trump said Mr McAleenan had done "an outstanding job".

"We have worked well together with border crossings being way down," he said.

"Kevin now, after many years in government, wants to spend more time with his family and go to the private sector."

Johnson's major U-turn sets up 48 hours to clinch Brexit deal

Boris Johnson has signalled that he will make a last-ditch U-turn on his plans for the Irish border, setting up 48 hours of intense negotiations that will make or break a Brexit deal.

On a day of rapid movement in talks, EU sources said the prime minister had conceded that there could not be a customs border on the island of Ireland – a critical step away from his previous position.

That came after European ambassadors prompted tentative hope of a deal by giving the green light for what some diplomats described as a “tunnel” discussion in which a small team of negotiators meet for intensive talks to find a break-through moment. The Democratic Unionist party and European Research Group (ERG), a group of rightwing Conservatives, later issued statements promising flexibility, keeping hope alive that Johnson could find support for a new offer in the House of Commons.

But amid ongoing scepticism that a deal could be forced through in the short time left and with Angela Merkel due to hold talks with Emmanuel Macron on Sunday night, the prime minister faces a frantic race to push through his fresh proposals with Brussels or at home.

“The UK has accepted that there is not a deal that involves a border on the island of Ireland – that is a big break from what they were saying,” one EU source said. “Now the key is for them to lay out how their new position over the weekend.”

On Friday, Johnson twice refused to deny that Northern Ireland could still stay in the EU’s customs territory after Brexit when asked by reporters on Friday.

AOC好似終於識玩國會，雖然都係膠膠地咁

加泰前副主席坐13年監

Ecuador violence: Protesters agree to talks with government

The UN says representatives of Ecuador's government and the country's indigenous groups will hold their first direct talks later on Sunday in a bid to end days of violent protests.

Protesters are demanding the return of fuel subsidies which the government scrapped as part of austerity measures.

Reports say President Lenín Moreno has agreed to reassess the subsidies, but not necessarily repeal them.

Nearly two weeks of unrest have left much of the capital, Quito, in chaos.

On Saturday, President Moreno announced a curfew would be imposed in Quito and surrounding areas, enforced by the military.

"I've ordered the joint command of the armed forces to immediately take steps necessary to re-establish order in all of Ecuador," he said in a televised address.

The armed forces said movement would be restricted across the country for 24 hours. Ecuador is already subject to a two-month national emergency.

Mr Moreno also revealed that protesters had agreed to direct talks for the first time.

In a statement later on Twitter, the UN said talks between the two sides would take place in Quito at 15:00 (20:00 GMT).

Tunisia election: Kais Saied to become president, exit polls suggest

Retired academic Kais Saied is set to become president of Tunisia, exit polls suggest.

The poll said the law professor, 61, had secured 76% of votes. No official results have yet been published.

He was up against media mogul Nabil Karoui, 56, who campaigned from prison after being arrested on charges of money laundering and tax fraud.

He denies the charges and officials have warned he may appeal, arguing he has not been allowed a fair campaign.

After the exit polls were released, Mr Saied appeared in front of jubilant supporters in Tunis and thanked "young people for turning a new page" in Tunisia's history.

"We will try to build a new Tunisia. Young people led this campaign, and I am responsible for them," he said, flanked by his family.

Mr Karoui, who was freed by a court order just four days ago, came second in the first round of voting, with 15.6% of the vote to Mr Saied's 18.4%.

Poland election: Governing party claims victory after exit poll

Poland's governing Law and Justice party (PiS) has claimed victory in Sunday's general election.

An exit poll gave the conservative nationalist party 43.6% of the vote, enough to take a majority in the lower house of parliament.

Its main rival, the centrist Civic Coalition (KO), had 27.4%.

If the exit poll proves accurate, calculations by private broadcaster TVN suggest PiS could have 239 MPs in the 460-seat lower house.

By the same calculations, KO would take 130 seats and the left-wing coalition Lewica, in third place, 43 seats. Turnout was more than 60%, the exit poll suggested.

Turkey-Syria offensive: Kurds reach deal with Syrian army

The Kurds in Syria say the Syrian government has agreed to send its army to the northern border to try to halt Turkey's offensive against them.

Syrian state media earlier reported that government forces had been deployed to the north.

It follows the US decision to pull all its remaining troops from the area over the "untenable" situation there.

The Turkish assault, launched last week, is aimed at forcing Kurdish forces from along the border area.

Areas under control of the Kurdish-led Syrian Democratic Forces (SDF), the main US ally in the area, have come under heavy bombardment over the weekend, with Turkey making gains in two key border towns.

Dozens of civilians and fighters have been killed on both sides.

In a separate development on Sunday, Kurdish officials said nearly 800 relatives of foreign Islamic State (IS) members had escaped from Ain Issa, a camp in the north, as clashes raged nearby.

Catalonia leaders jailed for sedition by Spanish court

Spain's Supreme Court has sentenced nine Catalan separatist leaders to between nine and 13 years in prison for sedition over their role in an independence referendum in 2017.

Three other defendants were found guilty of disobedience and fined, but will not serve prison sentences.

The 12 politicians and activists had all denied the charges.

In response to the verdicts, Catalan independence supporters marched in Barcelona before blocking some streets.

Some of those sentenced had held prominent positions in Catalonia's government and parliament, while others were influential activists and cultural advocates.

The prosecution had sought up to 25 years in prison for Oriol Junqueras, the former vice-president of Catalonia and the highest-ranking pro-independence leader on trial.

Junqueras was handed the longest sentence of 13 years for sedition and misuse of public funds.

Others to receive prison sentences for sedition were:

Dolors Bassa, ex-labour minister (12 years)
Jordi Turull, former Catalan government spokesman (12 years)
Raül Romeva, former external relations minister (12 years)
Carme Forcadell, ex-speaker of the Catalan parliament (11.5 years)
Joaquim Forn, former Catalan interior minister (10.5 years)
Josep Rull, former territorial minister (10.5 years)
Jordi Sànchez, activist and ex-president of the Catalan National Assembly (9 years)
Jordi Cuixart, president of Catalan language and culture organisation Òmnium Cultural (9 years)

共諜 Andrew Yang 呢

Turkey-Syria offensive: Not our border, says Donald Trump

President Donald Trump has said Turkey's incursion into Syria is "not our border", and called the former US allies the Kurds "no angels".

The US is facing intense criticism for withdrawing its forces from Syria, which some say gave Turkey the green light to launch a cross-border offensive against Kurdish-led forces.

Mr Trump told reporters at the White House the US is "not a policing agent".

"It is time for us to go home," he said.

The US House of Representatives voted overwhelming to condemn the president's withdrawal of US forces from Syria, with both Democrats and Mr Trump's fellow Republicans approving the measure.

Speaker of the House Nancy Pelosi later told reporters Mr Trump had had a "meltdown" during a meeting with congressional leaders about Syria, which Democratic politicians eventually left after the president allegedly called her a "third-rate politician," according to Democratic Senator Chuck Schumer.

For his part, Mr Trump aimed the same accusation at Ms Pelosi.

Republican leaders however said Ms Pelosi's behaviour was "unbecoming", and criticised her for "storming out".

Turkey-Syria offensive: US sanctions Turkish ministries

Catalan protests: Region's president urges immediate halt to violence

The president of Spain's Catalonia region has called for an immediate halt to violence, as protests continued for a third night.

"We condemn violence... This has to stop right now," Quim Torra said.

On Wednesday, protesters set up burning barricades and hurled projectiles at police in Barcelona, the capital of the autonomous region in the north-east.

Monday's sentencing of nine separatist leaders triggered protests in support of Catalonia's independence.

Protesters have reportedly been using an app known as Tsunami Democratic, which directs them to protest sites in Catalan cities.

The Spanish authorities say they are investigating who is co-ordinating the disruption.

Brexit: 'No deal tonight', UK government source says

A government source has told the BBC there will be "no deal tonight", as officials continue to work on the technical details in Brussels.

The UK and EU had been hoping to sign off a revised Brexit deal before Thursday's crunch EU council meeting.

Boris Johnson has been trying to get Tory Brexiteers and the DUP to back his revised plan for Northern Ireland.

The new draft Brexit deal has a mechanism enabling Northern Ireland to approve or reject the border plans.

This would give the Stormont Assembly the chance to vote on Brexit arrangements four years after the transition period ends in 2020.

The EU believes this replaces the controversial Northern Ireland backstop with arrangements that are sustainable over time and are democratically supported, as requested by the UK.

The backstop was designed to avoid a hard border on the island of Ireland after Brexit and involved the UK potentially retaining a very close relationship with the EU - staying in the customs union - for an indefinite period.

The legal text of the draft still has to be approved by the British government.

BBC political editor Laura Kuenssberg said she understood the issues between the UK, EU and Ireland were "pretty much sorted", but that DUP sources were warning there were still gaps between proposals and what the party could support.

Polish conservatives win vote, but lose Senate majority

The conservative Law and Justice (PiS) party has narrowly won Poland's legislative election, according to final results, falling short of the landslide victory it would have needed to overhaul the constitution.

PiS also retained 49 seats in the 100-member Senate, with opposition parties taking the slim 51-seat majority. But in the more powerful 460-member lower house, the Sejm, PiS held on to the 235 seats necessary to retain its majority.

Opposition leader Katarzyna Lubnauer tweeted that PiS' domination of the Senate was dead: "Thanks to the agreement of opposition parties, the opposition will have the majority."

With a majority in the Senate, the opposition can now block or delay PiS legislation and torpedo nominations to some of Poland's highest institutions, such as the civil rights ombudsman.

But Law and Justice leader Jaroslaw Kaczynski said that support from voters was a clear message for the party to continue pushing for its policies, such as a judicial overhaul that the EU condemned as a threat to the rule of law.

Budapest election: Hungary's Orban in shock defeat

Hungary's opposition has won the mayoral election in Budapest, ousting the ruling party incumbent.

Liberal challenger Gergely Karacsony defeated Istvan Tarlos, backed by Prime Minister Viktor Orban's right-wing Fidesz party.

The shock win represents the first major electoral blow to Mr Orban since he swept to power in 2010.

The opposition also made gains nationwide, winning in 10 out of 23 major cities voting.

In Budapest, opposition candidates won district mayoral posts as well, giving them a majority on the city council.

Centre-left and pro-European Mr Karacsony called his win "historic".

"We will take the city from the 20th Century to the 21st," he said. "Budapest will be green and free, we will bring it back to Europe."

Who Won The Fourth Democratic Debate?

Germany rules leave 5G network door open for Huawei

Chinese tech giant Huawei will not specifically be excluded from Germany's 5G network, according to a draft of regulationsreleased Tuesday on the safe construction and operation of the country's telecommunication networks.

The draft security guidelines from the Federal Network Agency include that network contractors and suppliers must provide prove they are trustworthy, and demonstrate, for example, that they will not transmit confidential information abroad.

The US and the EU have warned that Huawei technology could be used to open the door for China to spy on trade secrets and infrastructure. Huawei has always denied these accusations.

Nils Schmid, foreign affairs spokesperson for Germany's Social Democrats (SPD) said in an interview with the Rhein-Neckar-Zeitung newspaper, "It is a very big mistake that to allow a company under the influence of a state to be so easily involved in such a sensitive sector."

Germany's minister for energy and economy Peter Altmaier said Tuesday that 5G technology is the "critical infrastructure for the technology of the future" and the hardware and software Germany uses must have the "highest security standards."

Conservatives take the lead one week before Election Day

A rising NDP and Bloc Quebecois complicates path to a majority government

New Brexit deal agreed, says Boris Johnson

A Brexit deal has been agreed between UK and EU negotiating teams before a meeting of European leaders in Brussels.

Prime Minister Boris Johnson tweeted: "We've got a great new deal that takes back control."

The two sides have been working on the legal text of a deal, but it will still need the approval of both the UK and European parliaments.

The DUP has cast doubt on its sign off, saying they still cannot support it.

The Northern Irish party earlier released a statement saying they could not back proposals "as things stand", and - after the PM's announcement - said their statement "still stands".

But European Commission President Jean-Claude Juncker said it was a "fair and balanced agreement".

Both he and Mr Johnson have urged their respective parliaments to back the deal.

搞咁多野去返最開頭嗰個proposal

No deal is coming, cannot figure out how this deal get enough votes

Brexit: MPs to vote on Boris Johnson's deal in 'super Saturday' Commons session – live news

DUP will consider backing amendment to Johnson's Brexit deal

LONDON (Reuters) - Boris Johnson’s Northern Irish allies will consider backing an amendment which would delay any immediate decision on the British prime minister’s Brexit deal when it comes before parliament on Saturday.

“Were going to look at that very closely,” Nigel Dodds, deputy leader of the Democratic Unionist Party, told BBC radio when asked if they would support the amendment put forward by expelled Conservative lawmaker, Oliver Letwin.

BREAKING: Theresa May on Boris Johnson's new Brexit deal

MPs vote on Letwin amendment

The House of Commons is voting on independent MP Sir Oliver Letwin's amendment to the government's motion.

This would withhold parliamentary support for the government's deal unless and until legislation implementing the agreement in UK law is passed by MPs.

If it's passed, it could force the prime minister to seek a further delay to Brexit.

MPs back Letwin amendment by 322 votes to 306.

Chile's president reverses fare increase as unrest continues

Chilean president Sebastián Piñera announced on Saturday that he would reverse public transport fare hikes which had caused widespread protests in the country.

Piñera said in a national broadcast from the presidential palace in Santiago that he had listened “with humility” to “the voice of my compatriots” and to discontent over the cost of living in one of Latin America’s wealthiest yet most unequal nations. He also announced a working group to address their concerns.

Separately, the army imposed a curfew late on Saturday in parts of Santiago. Pinera had earlier announced a state of emergency in the capital as clashes with police continued and spread to other Chilean cities.

Erdoğan threatens to 'crush the heads' of Kurdish fighters refusing to withdraw

Recep Tayyip Erdoğan, the Turkish president, has said his country would “crush the heads” of Kurdish militants if they did not withdraw from a planned “safe zone” in northern Syria in time.

Speaking at an opening ceremony in the central Turkish province of Kayseri, Erdoğan said he would discuss the deployment of Syrian government forces in the safe zone during talks with Russia’s president, Vladimir Putin, next week, but warned Ankara would “implement its own plans” if a solution was not reached.

Following an intervention from the US, Turkey agreed on Thursday to pause its military offensive in north-eastern Syria for five days while Kurdish fighters withdrew from the safe zone.

Reports of Kurdish evacuation plans started to emerge on Saturday, with the Associated Press quoting senior Syrian Democratic Forces (SDF) official Redur Khalil as saying it planned to evacuate the town of Ras al-Ayn on Sunday. He said only after that would his forces pull back from a 120-km (75-mile) stretch between the towns of Ras al-Ayn and Tal-Aybad. He said he would also withdraw 30km (19 miles) from the border.

It is the first time Kurdish forces have publicly acknowledged they will withdraw from the border, saying they had coordinated it with the Americans. The agreement has not specified the area of its pullback.

Brexit: PM sends letter to Brussels seeking further delay

Boris Johnson has sent a request to the EU for a delay to Brexit - but without his signature.

The request was accompanied by a second letter, signed by Mr Johnson, which says he believes that a delay would be a mistake.

The PM was required by law to ask the EU for an extension to the 31 October deadline after losing a Commons vote.

EU Council President Donald Tusk tweeted that he had received the extension request.

He added he would now consult EU leaders "on how to react".

Hours after losing a crunch vote in a historic Saturday session in the House of Commons, the prime minister ordered a senior diplomat to send an unsigned photocopy of the request for a delay, which was forced on him by MPs last month.

The second letter from Mr Johnson - signed off this time - makes clear he personally believes a delay would be a mistake.

It says the government will press on with efforts to pass the revised Brexit deal agreed with EU leaders last week into law, and that he is confident of doing so by 31 October.

A cover note from Sir Tim Barrow, the UK's representative in Brussels, explained the first letter complied with the law as agreed by Parliament.

Brexit: No 10 to push again for vote on Boris Johnson's deal

MPs must be given "a straight up-and-down vote" on the PM's Brexit deal later, No 10 says, but it is not clear whether the Speaker will allow it.

John Bercow is due to announce his decision at about 15:30 BST.

The PM tried to bring his deal to the Commons for a vote on Saturday, but his strategy was dealt a blow when MPs backed moves to delay approval instead.

The Speaker has previously ruled out repeatedly bringing back votes on the same matter more than once.

BBC assistant political editor Norman Smith said Mr Bercow looked set to reject the PM's demand.

Following Saturday's special sitting, Boris Johnson was forced to send a letter asking the EU for an extension to the Brexit date - although he did not sign it.

Canada election: Canadians head to the polls in tight race

Canadians are heading to the polls to vote in a general election, with Prime Minister Justin Trudeau's Liberals hoping to hold on to their majority.

But that outcome appears unlikely as polls suggest the result of the vote is headed towards a hung parliament.

The Liberals have been deadlocked with their centre-right Conservative rivals.

Over 27 million people are registered to vote in the race for control of Canada's 338 seat House of Commons.

Approximately 4.7m Canadians voted in early polls last weekend, according to Elections Canada - a 29% increase from votes cast in advance in the 2015 general election.

Mr Trudeau's Liberals had a historic victory in that election, taking 184 seats.

Hacking the hackers: Russian group hijacked Iranian spying operation, officials say

LONDON (Reuters) - Russian hackers piggy-backed on an Iranian cyber-espionage operation to attack government and industry organizations in dozens of countries while masquerading as attackers from the Islamic Republic, British and U.S. officials said on Monday.

The Russian group, known as “Turla” and accused by Estonian and Czech authorities of operating on behalf of Russia’s FSB security service, has used Iranian tools and computer infrastructure to successfully hack in to organizations in at least 20 different countries over the last 18 months, British security officials said.

The hacking campaign, the extent of which has not been previously revealed, was most active in the Middle East but also targeted organizations in Britain, they said.

Paul Chichester, a senior official at Britain’s GCHQ intelligence agency, said the operation shows state-backed hackers are working in a “very crowded space” and developing new attacks and methods to better cover their tracks.

In a statement accompanying a joint advisory with the U.S. National Security Agency (NSA), GCHQ’s National Cyber Security Centre said it wanted to raise industry awareness about the activity and make attacks more difficult for its adversaries.

“We want to send a clear message that even when cyber actors seek to mask their identity, our capabilities will ultimately identify them,” said Chichester, who serves as the NCSC’s director of operations.

今個禮拜尾會唔會衝多次Parliament

約1530會知有冇得今日傾，但點implement應該就會陸續係Parliament 到處理

收咗皮lu

目前想星期四過晒withdraw bill agreement 之後再表決，趕到近乎不可能

Live Result:

CBC projects liberal government

Trudeau 又比連登仔燈返生

自由黨係campaign展開時都佔小小優勢，係blackface事件後保守黨同自由黨先neck to neck，其實一直都唔明點解咁多巴打覺得保守黨領先

可能比之前澳洲大選影響咗，令到全世界高估咗shy conservative 嘅數目

Canada election: Trudeau's Liberals win but lose majority

Justin Trudeau's Liberal Party has retained power in a narrow Canadian election win but he will now be prime minister of a minority government.

The Liberals are projected to win 157 seats, 13 short of a majority, and will find it harder to pass legislation in Mr Trudeau's second term.

The opposition Conservatives are expected to win the popular vote but have not translated that into seats.

They are projected to take 121, up from the 95 they held before.

Although Monday night's results saw a sharp decline in seats for the country's left-leaning New Democratic Party (NDP), its leader, Jagmeet Singh, could become the kingmaker.

The NDP is projected to take 24 seats in the 338-seat parliament.

Quebec's separatist party, the Bloc Québécois, which competes only in that province, fared much better. It is expected to take 32 seats, compared to the 10 it won in 2015.

Turnout is currently listed at 66%.

Erdoğan threatens to ramp up assault on Kurds in Syria 'safe zone'

The Turkish president has threatened to press ahead with an operation against Kurdish-led forces in Syria “even more strongly” if promises made by the US regarding the withdrawal of Kurdish fighters have not been met by the time a five-day ceasefire expires.

Up to 1,300 fighters from the Syrian Democratic Forces (SDF) are yet to vacate Ankara’s proposed border “safe zone”, as per the terms of a ceasefire announced by the US vice-president, Mike Pence, in Ankara last week, Recep Tayyip Erdoğan told reporters before flying to Russia.

Erdoğan is meeting Vladimir Putin in Sochi on Tuesday for talks expected to focus on the size and scope of the planned buffer zone before the pause in fighting ends at 10pm local time (1900 GMT).

Turkish troops, allied Syrian rebel proxies, the SDF, and soldiers belonging to both the Syrian president, Bashar al-Assad, and his Russian allies are all now present in the border area after Donald Trump announced he would withdraw US troops, paving the way for Ankara to launch an attack on the SDF on 9 October.

As a result of the Turkish offensive, Syria’s Kurdish officials struck a deal with Assad, their former enemy, for military reinforcements in the border area.

Trump calls impeachment inquiry 'a lynching'

US President Donald Trump has called the congressional impeachment investigation that may seek to remove him from office "a lynching".

In a tweet Mr Trump condemned the inquiry as "without due process or fairness or any legal rights".

Democrats may seek to impeach the Republican president by Christmas.

A racially loaded term in the US, lynching refers to historic extrajudicial executions by white mobs against mainly African Americans.

Mr Trump has repeatedly called the impeachment inquiry, as well as an earlier investigation into foreign meddling in the 2016 election, a "witchhunt".

But his likening of a process enshrined in the US constitution to racist mob killings provoked outrage among African-American lawmakers.

Congressman Jim Clyburn told CNN on Tuesday: "That is one word that no president ought to apply to himself."

"I've studied presidential history quite a bit and I don't if we've ever seen anything quite like this."

"I'm a product of the South," the South Carolina Democrat added. "I know the history of that word. That is a word that we ought to be very, very careful about using."

PM to pull Brexit bill if timetable not approved

The government will abandon its Brexit bill if MPs vote down the three-day timetable for its debate and the EU confirms a delay.

The Withdrawal Agreement Bill was published on Monday night, and MPs will vote later on whether to agree the timetable to get it through Parliament.

CCTVB又播假新聞，欺騙港人，幫popo洗白白

Brexit bill 'in limbo' as MPs reject timetable

Boris Johnson has hit the pause button on his Brexit legislation after MPs rejected his plan to get it through the Commons in three days.

MPs backed his Withdrawal Agreement Bill - but minutes later voted against the timetable, leaving it "in limbo".

After the vote, EU Council President Donald Tusk said he would recommend EU leaders backed an extension to the 31 October Brexit deadline.

But a No 10 source said if a delay was granted, the PM would seek an election.

The PM told Parliament if it "decides to delay everything until January or possibly longer", he would seek an election - but he did not say what the government would do if the EU offered a shorter extension.

MPs did approve the bill on its first hurdle through the Commons - called the second reading - by 329 votes to 299.

But in a vote straight after, they rejected the so-called programme motion, in other words the planned timetable to get the bill through Parliament, by 14 votes after a number of MPs criticised the pace of the legislation.

Chaos erupts as Republicans barge into Trump impeachment inquiry hearing

Political tensions over an intensifying impeachment inquiry reached fever pitch on Wednesday as Republicans “stormed” a closed-door committee hearing on Capitol Hill disrupting a crucial deposition related to the Ukraine controversy was appearing – a day after devastating testimony from a key diplomat.

A group of Republican members of the House of Representatives, chanting “Let us in”, barged into a secure office suite in the bowels of the US capitol where Laura Cooper, a top Pentagon official who oversees Ukraine policy, was preparing to testify.

The chaos and confusion temporarily shut down the proceedings before the three House committees leading the impeachment inquiry as Republicans tweeted updates of the disruption from their cellphones, which are not typically permitted in classified areas. Their presence in the chamber reportedly erupted into yelling matches with committee members.

Brexit: Boris Johnson and Jeremy Corbyn meet after timetable rejected

Boris Johnson has met Labour leader Jeremy Corbyn amid uncertainty over what happens next with Brexit.

The meeting comes after MPs rejected the PM's plan to fast-track a bill to implement his deal through Parliament.

During PMQs, Mr Johnson said MPs had "willed the end but not the means" and it was now the EU's decision whether to grant an extension beyond 31 October.

Mr Corbyn told the Commons MPs must "have the necessary time to improve on this worse-than-terrible treaty".

The BBC's political editor Laura Kuenssberg says she understands nothing was agreed at the meeting on Wednesday morning.

Labour was keen to discuss a different timetable for the Brexit bill, while the PM wanted to know what Mr Corbyn would do if the EU refused to grant an extension, she added.

A Labour Party spokesperson said: "Jeremy Corbyn reiterated Labour's offer to the prime minister to agree a reasonable timetable to debate, scrutinise and amend the Withdrawal Agreement Bill, and restated that Labour will support a general election when the threat of a no-deal crash-out is off the table."

No 10 said there had been "no meeting of minds" between the two men and no further talks were currently planned.

Turkey Syria offensive: Trump lifts Turkey sanctions after deal

The US is lifting sanctions imposed on Turkey nine days ago over its offensive against Kurdish fighters in northern Syria, President Donald Trump says.

His decision came after Russia agreed with Turkey to deploy troops to extend a ceasefire along the Syrian border.

Turkey's assault began after Mr Trump's unexpected move to withdraw US troops from northern Syria earlier this month.

"Let someone else fight over this long bloodstained sand," the president said in a TV address from the White House.

He was heavily criticised by both Democrats and Republicans for the abrupt military pullout, as the Kurds targeted by Turkey had been key US allies in the fight against the Islamic State group (IS) in the region.

Turkey ordered the military operation against the Kurdish People's Protection Units (YPG) militia - which it considers a terrorist organisation - on 9 October, days after the US withdrawal was announced.

Chile protests: One million join peaceful march for reform

An estimated one million people have joined a peaceful protest march in Chile's capital, calling on the government to tackle inequality.

Participants walked for miles around the city, banging pots, waving flags and calling for reform.

Santiago's governor said it was a "historic" moment for the country, which has seen days of protests.

President Sebastián Piñera said the government had "heard the message".

"We have all changed. Today's joyful and peaceful march, in which Chileans have asked for a more just and unified Chile, opens hopeful paths into the future," he wrote on Twitter.

Earlier on Friday, politicians and officials had to be escorted out of the Congress building in the city of Valparaiso, after anti-government activists tried to force their way in.

Brexit: EU agrees to Brexit delay, but no date yet

EU ambassadors have agreed to delay Brexit, but will not make a decision on a new deadline date until next week.

The European Commission said work on this would "continue in the coming days".

The talks came after Chancellor Sajid Javid admitted the government's deadline to deliver Brexit next Thursday "can't be met".

Boris Johnson said he was waiting for the EU to decide "what they want to do".

MPs are expected on Monday to consider the prime minister's call for an early general election.

Mr Johnson says he wants to hold one on 12 December, if the EU offers a Brexit delay until 31 January.

But the chances of enough MPs backing the motion - which requires the support of two-thirds of the House of Commons - appear uncertain, with Labour not committing to how it plans to vote.

Leader Jeremy Corbyn said he was only prepared to agree to an election once the PM had completely ruled out "to my satisfaction" the possibility of a no-deal Brexit.

"My position is we've got to get no-deal taken off the table first," he told ITV's This Morning programme.

"Providing the prime minister comes to Parliament on Monday and makes it absolutely clear he is going to make sure that there is no crash out - because his deal includes the possibility of a no-deal exit... if he comes on Monday and says that, then OK," he added.

Iraq protests: 40 dead as mass unrest descends into violence

At least 40 people have died in Iraq during a fresh wave of anti-government protests that descended into violence.

Two of the dead were reportedly hit by tear gas canisters fired by security forces in the capital Baghdad.

Reports say half of the victims were killed while trying to storm the offices of militia groups and the government.

Protesters are demanding more jobs, better public services and an end to corruption.

About 2,000 people were wounded in protests across the country, AFP quoted a security source as saying.

Similar protests earlier this month were brutally put down by security forces, leaving nearly 150 people dead.

A government report has acknowledged that authorities used excessive force in quelling that unrest.

Ahead of the latest protests, Iraq's leading clerics and the United Nations issued calls for restraint.

A day earlier Prime Minister Adel Abdul Mahdi, who took office a year ago on Friday, warned protesters that violence would not be tolerated.

He has promised a cabinet reshuffle and a package of reforms to address protesters' demands but many remain unconvinced.

Abu Bakr al-Baghdadi: US 'conducts operation against IS chief' - US media

The US military has conducted an operation against the fugitive leader of the Islamic State (IS) group, US media report.

Claims of a raid against Abu Bakr al-Baghdadi have not been confirmed.

The White House said US President Donald Trump would make a "major statement" on Sunday, but gave no further details.

Mr Trump earlier shared a cryptic tweet saying: "Something very big has just happened!"

Officials quoted anonymously by various media outlets said US forces targeted the militant leader in a raid in northwest Syria.

A US official told Reuters news agency an operation took place but was unable to confirm speculation that Baghdadi was killed.

The IS leader has been wrongly reported to be dead on previous occasions.

The White House has not confirmed either that an operation took place, or its alleged outcome.

The raid was carried out by special operations forces after they received "actionable intelligence", Newsweek said, citing unnamed sources.

Following the reports, UK-based war monitor the Syrian Observatory for Human Rights said helicopter gunfire had killed nine people near a village in Syria's Idlib province, where "groups linked to the Islamic State group" were present.

Mr Trump is set to make his statement at 09:00 (13:00 GMT) on Sunday.

Chile protests: President sacks whole cabinet after protests

Chile's President Sebastian Piñera has dismissed his whole cabinet in order to form a new government and introduce social reforms demanded by protesters.

"I have put all my ministers on notice in order to restructure my cabinet to confront these new demands," he said.

It is not yet clear what form the reshuffle will take.

More than a million people joined a peaceful rally on Friday in the capital Santiago, calling for social justice.

Mr Piñera said he had heard the demands from the streets.

"We are in a new reality," he said. "Chile is different from what it was a week ago."

The president also announced that a curfew imposed in cities across Chile a week ago had been lifted.

The opposition has called for an ongoing state of emergency to end too.

Catalonia crisis: Separatist protest draws 350,000 in Barcelona

About 350,000 people have protested in Barcelona over the jailing of separatist leaders from Spain's Catalonia region, police say.

The peaceful march was also organised to underline support for Catalonia's independence movement.

A separate demonstration by a direct action group turned violent on Saturday evening, as protesters targeted the police headquarters.

Spanish unionists plan to hold their own mass rally in the city on Sunday.

Nine separatist leaders were jailed on 14 October by Spain's Supreme Court for between nine and 13 years after being convicted of sedition.

The days that followed saw some of the worst violence in the history of the modern independence movement, which prides itself on its peaceful tactics.

Brexit election: Government rejects Lib Dem-SNP poll bid

Conservative Party chairman James Cleverly has dismissed as a "gimmick" an attempt from the Liberal Democrats and the Scottish National Party to trigger a 9 December election.

Their bill depends on the EU granting an extension until 31 January, which the government does not want.

Mr Cleverly also said he was "cynical" as the bill would be amendable - so MPs can suggest changes to it.

Lib Dem leader Jo Swinson said the bill would avert no-deal in the short term.

She said the bill would enshrine their proposed election date into law.

The Lib Dems and SNP have said they reject the government's election date, which they believe would allow time for the PM to "ram through" his Brexit Bill.

The prime minister has said if MPs support a vote on Monday in the Commons for an election on 12 December, he will use the remaining time before Parliament is dissolved on 6 November to try to pass the legislation for his Brexit deal.

Speaking to the BBC's Andrew Marr Show, Mr Cleverly said of the Lib Dem-SNP bill: "It's clearly a gimmick.

"Their bill moves the election date by three days, takes the withdrawal agreement completely off the table."

Abu Bakr al-Baghdadi: Donald Trump to make statement after US raid - latest updates

Lebanon protesters form human chain across the country

Tens of thousands of Lebanese protesters have formed a human chain running north to south across the entire country to symbolise national unity amid a civil disobedience campaign against the government.

Demonstrators on Sunday joined hands from Tripoli to Tyre, a 170-kilometre (105-mile) chain running through the main protest hub in the capital, Beirut, as part of an unprecedented cross-sectarian mobilisation.

Reporting from Beirut, Al Jazeera's Stefanie Dekker said the protesters were sending "a strong message to try and keep the pressure on the government" on the eleventh day of anti-government protests.

Brexit: EU considers flexible three-month extension

The EU is due to meet on Monday to consider a Brexit extension until 31 January, with an option for the UK to leave earlier if a deal is ratified.

A draft text to be shown to ambassadors from the 27 member countries includes multiple possible dates for Brexit: 30 November, 31 December or 31 January.

There will also be a commitment that the Withdrawal Agreement cannot be renegotiated in future.

Unless the extension is approved, the UK will leave the EU on Thursday.

Under the proposed legal decision to extend the Brexit process, the EU would also retain the right to meet without the UK to consider future business during the extension.

The EU has so far agreed to an extension after Boris Johnson was forced by Parliament to request it, but has not specified the new deadline date.

If EU members approve the request for a three-month extension, Mr Johnson would have to accept it, under the terms of the law passed by MPs to prevent a no-deal Brexit.

Any extension to the Article 50 process is technically flexible, meaning that it can come to an end as soon as a deal is approved by both parties.

But by writing this flexibility into the legal decision to delay Brexit, EU leaders aim to underline their neutrality from the political debate in the UK.

A short delay could be seen as risking a no-deal Brexit by those who support remaining in the EU, while a long delay could be seen by Brexit supporters as attempting to prevent the UK from leaving.

As part of the extension, the EU is expected to say the UK has "an obligation to suggest a candidate" to represent it on the EU Commission.

Germany's Left party tops Thuringia election, far-right AfD surges to second

Voters in the eastern German state of Thuringia boosted the far-right Alternative for Germany (AfD) in regional elections on Sunday, according to preliminary results, but the Left party will remain the dominant political force in the state.

With all districts reporting, results showed the Left party winning 31% of votes in the state that was once part of the communist former East Germany.

The far-right AfD party snagged 23.4% of the vote, making it the second-largest party in the assembly — and pushing German Chancellor Angela Merkel's CDU party into third place with 21.8%.

The turnout for the Thuringia polls was unusually high. Nearly 65% of the state's 1.7 million voters cast their ballots, compared to less than 53% five years ago. Postal votes were not included in the statistics.

Although the results indicate a historic result for the Left party, the makeup of the future state government remains uncertain.

Fernandez takes lead in Argentine presidential election

Argentina appeared to shift to the left on Sunday as Peronist candidate Alberto Fernandez took the lead in the South American county's presidential election amid broad discontent over austerity in the crisis-stricken economy.

Fernandez secured 47.2% of the vote against conservative incumbent Mauricio Macri's 41.4%, according to preliminary results with 65% of the vote counted. If the lead holds, it would be enough to avoid a run-off.

Voters also chose 130 lower house seats and 24 senators in Congress, regional mayors and some governors.

贏咗，又返番去極左政權

Brexit: European leaders agree extension to 31 January

EU Council President Donald Tusk said it was a "flextension" - meaning the UK could leave before the deadline if a deal was approved by Parliament.

It comes as MPs prepare to vote on proposals by Boris Johnson for an early general election on 12 December.

The SNP and Lib Dems have also proposed an election on 9 December.

A No 10 source said the government would introduce a bill "almost identical" to the Lib Dem/SNP option on Tuesday if Labour voted their plan down later, and "we will have a pre-Christmas election anyway".

無限 loop

Ukraine conflict: Front-line troops begin pullout

Ukrainian government troops and Russian-backed separatists have begun withdrawing from a key front-line area in eastern Ukraine.

"The separation of forces in Zolote is happening right now," Ukrainian Foreign Minister Vadym Prystaiko said.

A separatist official quoted by Russia's RIA news agency said both sides had fired coloured signalling rockets to mark both sides' withdrawal.

A deal was agreed this month to end the Donbas region's five-year conflict.

Under the deal, both sides were to start withdrawing from their positions in the towns of Zolote and Petrivske on 9 October.

But there were skirmishes between Ukrainian police and war veterans, who tried to prevent the troop pullout.

Labour to back early general election

The UK looks set for a December general election after Labour leader Jeremy Corbyn announced his party was ready to fight the "most radical campaign ever".

Mr Corbyn said his condition of taking a no-deal Brexit off the table had now been met after the EU agreed to extend the deadline until 31 January 2020.

Prime Minister Boris Johnson can only hold an election with the support of MPs - who have blocked it three times.

The PM will make a fresh attempt to get their backing in Parliament later.

The government bill published ahead of the Commons debate is for an early election on 12 December.

But the Scottish National Party and Liberal Democrats want a 9 December poll, saying it would prevent the prime minister from pushing his Brexit deal through Parliament.

No 10 sources have told the BBC they would accept 11 December to get opposition parties on-board - and they have agreed to put Brexit legislation on hold, for now.

主線速遞
-------------------------------------------------------
星期六 11 · 2
求援國際 堅守自治
- 15:00 維園流水式集會

星期六 11 · 9
柏林圍牆倒塌30周年集會
- 19:30 中環愛丁堡廣場

網上購買
Royal British Legion

M&S Online

UK set for 12 December general election after MPs' vote

The UK is set to go to the polls on 12 December after MPs backed Boris Johnson's call for an election following months of Brexit deadlock.

By a margin of 438 votes to 20, the House of Commons approved legislation paving the way for the first December election since 1923.

The bill is still to be approved by the Lords but could become law by the end of the week.

If that happens, there will be a five-week campaign up to polling day.

The prime minister has said the public must be "given a choice" over the future of Brexit and the country.

Mr Johnson hopes the election will give him a fresh mandate for his Brexit deal and break the current Parliamentary deadlock, which has led to the UK's exit being further delayed to 31 January.

The PM said it was time for the country to "come together to get Brexit done", as he left a meeting of the 1922 Committee of backbench Conservatives held minutes after the vote.

He has readmitted 10 of the 21 Conservative MPs he threw out of the party for rebelling over Brexit, allowing them to stand as Conservative candidates.

依然睇好tory landslide victory

保守黨勝選，工黨大敗，LibDem復活，SNP奪回蘇格蘭保守黨議席，Green一席，Change UK全滅，Farage繼續入唔到

最後保守黨都係唔過半，睇下有幾多啱

Lebanon's PM Saad Hariri resigns as protesters come under attack

Lebanon’s prime minister, Saad Hariri, has announced his resignation, in a move set to spark further uncertainty in a country paralysed by political dysfunction and nationwide protests.

Hariri’s announcement came several hours after hundreds of youths overran protest sites in downtown Beirut, ransacking tents and stalls set up by demonstrators who, for the past 13 days, have demanded an overhaul of the ruling class and an end to rampant corruption.

The embattled leader said he intended to make a “positive shock” by quitting, claiming that doing so served “the country’s dignity and safety”. Over the past fortnight, he has tabled reforms, including the abolition of several cabinet positions and some cuts to spending, but the moves have fallen short of the structural changes demanded by protesters.

The protests have left politicians scrambling unsuccessfully to react and have exposed the depth of feeling in Lebanon, where an imminent economic collapse threatens to cripple the country’s banking system and social fabric.

The depth of the crisis and lack of political solutions have galvanised Lebanese citizens from all political persuasions and walks of life, leading to a movement that shows little sign of slowing down, even after the main protest site was ransacked on Tuesday.

選舉廣告Q&A
).pdf

拿 極低門檻嘅紙魔法師
唔洗錢 唔洗犯法
唔洗要你做醜人同人嗌交
唔洗自爆政治立場
仲有冇理由唔幫手做？

Centre-right wins Umbria election with landslide

(ANSA) - Perugia, October 28 - Centre-right candidate Donatella Tesei won Sunday's regional election in Umbria with a landslide, claiming 57.55% of the vote, according to official figures released on Monday.

Tesei won over 20 points more of the vote than Vincenzo Bianconi, the candidate backed by the 5-Star Movement (M5S) and the centre-left Democratic Party (PD), who got only 37.48%.

The anti-establishment M5S and the PD, who were fierce rivals until recently, teamed up in a bid to end a long series of victories in regional elections by the League-led centre right.

Trump impeachment: Officer Alexander Vindman raised alarm over Ukraine call

An official who heard a call between US President Donald Trump and Ukraine's president says he was concerned by Mr Trump's "demand" to scrutinise a rival.

Alexander Vindman told Congress he twice reported his objections to Mr Trump pressuring Ukraine to investigate leading US Democrat Joe Biden.

Col Vindman is the first White House official who heard the call to testify as part of the impeachment inquiry.

The inquiry concerns alleged abuse of power by the Republican president.

Col Vindman, a decorated army veteran, was among select officials who were authorised to listen in on Mr Trump's 25 July call with newly elected Ukrainian President Volodymyr Zelensky, which sparked a whistleblower complaint and led to the impeachment probe.

Mr Trump is accused of trying to pressure Ukraine into investigating unsubstantiated corruption claims against Mr Biden and his son, who worked with Ukrainian gas company Burisma while his father was the US vice-president.

Mr Trump has denied wrongdoing and called the impeachment inquiry a "witch hunt".

Though the White House has called on witnesses to disregard congressional subpoenas, as an active-duty military officer, Col Vindman could have faced sanction for doing so.

Chilean president cancels Apec and climate summits amid wave of unrest

Chile’s embattled president has cancelled the Apec trade summit in November and the Cop 25 climate summit in December, as his government struggles with the largest wave of political unrest since the end of the Pinochet dictatorship.

Sebastián Piñera made the announcement on Wednesday after 12 days of massive demonstrations and in which millions have taken to the street in protest over economic inequality.

“This has been a very difficult decision, a decision that causes us a lot of pain, because we fully understand the importance of Apec and Cop 25 for Chile and for the world,” Pinera said in a brief statement from La Moneda palace in Santiago.

Trump impeachment: House to vote on how inquiry should proceed

The US House of Representatives is set to vote on how the impeachment inquiry into President Donald Trump should proceed.

The resolution to be voted on sets out a more public phase of the process and is not a ballot on whether or not to impeach the president.

The measure also sets out the rights Mr Trump's lawyers would have.

This will be the first formal test of support for the inquiry in the Democratic-controlled House.

President Trump is accused of trying to pressure Ukraine into investigating unsubstantiated corruption claims against his political rival, Joe Biden, and his son who worked with Ukrainian gas company Burisma.

Mr Trump denies wrongdoing and calls the impeachment inquiry a "witch hunt".

Republicans have criticised Democrats for the closed hearings up to this point, in which Republican lawmakers have also taken part. But Democrats insist they were needed to gather evidence ahead of the public stage of the inquiry, and deny allegations they have been secretive.

The debate is expected to start at 09:00 (13:00 GMT). Democrats, who have 234 of the 435 seats in the House, need a simple majority to approve the resolution.

North Korea fires two 'ballistic missiles' into Sea of Japan

North Korea has fired two unidentified "projectiles" into the sea, the South Korean military says.

According to Japan's Defence Ministry, the objects "appeared to be ballistic missiles".

If confirmed as a missile test, it would be the North's 12th such launch this year.

Earlier this month, North Korea test-fired a new type of missile which is thought could also be launched from a submarine.

That missile was, in theory, able to carry a nuclear weapon. Being launched from a submarine can make missiles harder to detect, and allows them to get closer to other targets.

Thursday's projectiles were fired into the East Sea, also known as the Sea of Japan. The launches are thought to have come from South Pyongan province, according to Seoul's Joint Chiefs of Staff.

The projectiles landed outside Japan's maritime exclusive economic zone, the Japanese coast guard said.

The South Korean military said it would maintain its readiness to track and monitor further launches.

Nord Stream 2: Go-ahead for Russian gas pipeline angers Ukraine

Denmark's approval for a controversial pipeline to pump more Russian gas into Europe will strengthen Russia's influence in the region, Ukraine warns.

"This is not only a matter of energy security, it is a geopolitical issue," Ukraine's President Volodymyr Zelensky said of the Nord Stream 2 gas project.

Plans for the 1,225km (760-mile) undersea pipeline have divided Europe.

The Danish permit was the last major hurdle. The pipeline will run under the Baltic Sea from Russia to Germany.

The Russian-led Nord Stream 2 project has also infuriated the US, which fears the pipeline will tighten Russia's grip over the region's energy supply and reduce its own share of the lucrative European market for American liquefied natural gas.

US President Donald Trump has said the pipeline, owned by Russia's Gazprom, could turn Germany into a "hostage of Russia".

On Wednesday, Denmark said it had granted a permit for part of the Nord Stream 2 pipeline to be constructed near the Baltic island of Bornholm.

Iraq protests: Capital Baghdad blocked as unrest escalates

Protesters have blocked the main thoroughfares in the Iraqi capital Baghdad, as mass anti-government protests continue.

Demonstrators were seen parking cars at key junctions of the city as police looked on without intervening.

Since 1 October, tens of thousands of people have taken part in two waves of protests to demand more jobs, an end to corruption, and better services.

More than 250 have been killed in clashes with security forces.

In Baghdad, protesters have been defying a curfew introduced in late October.

Last week, Iraqi President Barham Saleh said Prime Minister Adel Abdul Mahdi would resign if political parties could agree on his replacement.

General election 2019: Nigel Farage will not stand as candidate

Nigel Farage has said he will not be standing as a candidate in the general election on 12 December.

The Brexit Party leader told the BBC's Andrew Marr he had thought "very hard" but had decided he could "serve the cause better" by supporting his party's 600 candidates "across the UK".

"I don't want to be in politics for the rest of my life," he said.

Mr Farage, who has stood unsuccessfully for Parliament seven times, also criticised the PM's Brexit deal.

The 55 year-old told BBC One's Andrew Marr Show the deal agreed earlier this month was "virtually worse that being in the EU".

"If Boris Johnson was going for a genuine Brexit, we wouldn't need to fight against him in this election," he said.

On Friday, the prime minister rejected an alliance with Mr Farage's Brexit Party, telling BBC political editor Laura Kuenssberg doing deals with "any other party... simply risks putting Jeremy Corbyn into Number 10".

Speaker's election: MPs to choose John Bercow's successor

MPs will elect John Bercow's successor as Speaker of the House of Commons later in the first election for the powerful post in more than a decade.

The Speaker keeps order in Commons debates and calls MPs to speak.

Seven candidates are in the running, including ex-deputy Labour leader Harriet Harman and current deputy Speaker Sir Lindsay Hoyle.

At 14:30 GMT the candidates will make short speeches in the Commons after which MPs will cast their votes.

Mr Bercow stood down on Thursday after an eventful and frequently controversial decade in the Speaker's chair. His resignation as MP for Buckingham was officially confirmed on Monday.

Trump trade war: Macron pushes for EU deals in China

French President Emmanuel Macron arrives in China Monday for a giant import expo, where he is expected to receive the "friendliest and warmest welcome," according to Chinese officials.

During his trip, he intends to lobby on behalf of European companies for greater access to Chinese markets. Macron is accompanied by German Education Minister Anja Karliczek and EU trade commissioner Phil Hogan in a sign of European unity on the matter.

"Since this fair is supposed to demonstrate China's openness, well, let's prove it with access to its agribusiness market and progress on the EU-China deals," said a French presidential advisor ahead of the trip.

The adviser said it is important to show unity "because we know how Europeans have moved to China without any coordination in the past, letting China think we were divided."

In China, every day is Kristallnacht

Election Day 2019: Voting Today in Virginia, Kentucky, Mississippi

Kentucky and Mississippi will elect governors on Tuesday, with Democrats looking for upset victories in those two solidly Republican states.

In Virginia, voters will decide control of the state legislature, where Republicans have slim majorities in each chamber. If the G.O.P. loses, Virginia state government will be under full Democratic control.

共諜mark bevin 睇嚟會輸，唔知下個會唔會到mitch McConnell

終於有第38個州ratify equal rights act

Suburbs are turning against Trump, not good for his re-election in 2020. Full control of Virginia's government is astonish.

Jeffrey Epstein: ABC stopped report 'amid Palace threats'

Leaked footage shows a US TV anchor complaining that editors "quashed" a story about paedophile Jeffrey Epstein due to pressure from the Royal Family.

ABC's Amy Robach is seen in the clip griping that her interview with an alleged victim of Epstein and Prince Andrew never made it to air.

"The Palace found out," she says, "and threatened us a million different ways."

An ABC news executive said there was "zero truth" to the assertion.

Epstein, a wealthy and well-connected financier, was found dead in a jail cell in August while awaiting trial for sex crimes. His death was ruled a suicide by investigators.

In the video, Ms Robach vents frustration that her 2015 interview with Virginia Giuffre - formerly Virginia Roberts - was never broadcast.

The clip was leaked on Tuesday by Project Veritas, a group that seeks to expose perceived liberal bias in the mainstream media.

Democrats claim victory in key Virginia and Kentucky elections

US Democrats have made gains in state elections, in what is being seen as a blow to President Donald Trump.

Democrat Andy Beshear claimed victory in Kentucky's governor vote, after a tight race in the conservative-leaning state.

Meanwhile, Democrats seized full control of the legislature in Virginia for the first time in over 20 years.

The results are being viewed as a gauge of the political mood ahead of next year's presidential election.

However, Republicans held on to power in the Mississippi governor vote, following a closely-fought race in the traditional Republican stronghold.

Trump impeachment hearings to go public next week

Congressional Democrats have announced the first public hearings next week in an inquiry that may seek to remove President Donald Trump from office.

Three state department officials will testify first. So far lawmakers from three key House committees have heard from witnesses behind closed doors.

The impeachment inquiry centres on claims that Mr Trump pressured Ukraine to publicly announce an investigation into political rival Joe Biden.

Mr Trump denies any abuse of power.

House Intelligence Committee chairman Adam Schiff, who is overseeing the inquiry, told reporters on Wednesday that an impeachment case was building against the president.

He said: "We are getting an increasing appreciation for just what took place during the course of the last year - and the degree to which the president enlisted whole departments of government in the illicit aim to get Ukraine to dig up dirt on a political opponent."

Exclusive: U.S.-China trade deal signing could be delayed to December; London a possible venue - source

WASHINGTON (Reuters) - A meeting between U.S. President Donald Trump and Chinese President Xi Jinping to sign a long-awaited interim trade deal could be delayed until December as discussions continue over terms and venue, a senior official of the Trump administration told Reuters on Wednesday.

The official, who spoke on condition of anonymity, said it was still possible the “phase one” agreement aimed at ending a damaging trade war would not be reached, but a deal was more likely than not.

Dozens of venues have been suggested for the meeting, which had originally been scheduled to take place on the sidelines of a now-canceled mid-November summit of Asia-Pacific leaders in Chile, the official said.

One possible location is London, where the two leaders could meet after a NATO summit that Trump is due to attend from Dec. 3-4, the official said. “It’s under consideration but nothing decided,” the official said.

Other sites are possible in Europe and Asia, but the former is more likely, with Sweden and Switzerland among the possibilities. Iowa, which Trump has suggested, appeared to have been ruled out, the official said.

China’s latest push for more tariff rollbacks would be discussed, but was not expected to derail progress toward an interim deal.

The official said China was believed to see a quick deal as its best chance for favorable terms, given pressure Trump is facing from a congressional impeachment inquiry as he seeks re-election in 2020.

Former Attorney General Jeff Sessions will seek U.S. Senate seat: source

WASHINGTON (Reuters) - Jeff Sessions, a former attorney general forced out by President Donald Trump, will announce on Thursday he is running next year to regain his old U.S. Senate seat from Alabama, a Republican official familiar with his plans said on Wednesday.

Sessions, 72, a frequent target of Trump’s anger over his decision to recuse himself from the Russia probe, will be trying to reclaim a seat he resigned to join the Trump administration.

His decision to enter the race was first reported by the Associated Press.

Chile prosecutor seeks to investigate claims of police torture of protesters

SANTIAGO (Reuters) - A Chilean prosecutor on Wednesday said he would seek court approval to investigate 14 police officers for allegedly torturing protesters during almost three weeks of intense unrest and rioting in the country.

The protests over deep-seated inequalities in one of Latin America’s richest countries have been less violent in recent days, but show few signs of easing, with demonstrators gathering on Wednesday near a huge shopping mall in one of Santiago’s more upscale neighborhoods.

Santiago East prosecutor Manuel Guerra said his investigation was related to two separate incidents during a nine-day state of emergency in the capital from Oct. 18.

One related to the actions of 12 police officers in Nunoa, a bohemian suburb of Santiago, where protesters defied a curfew to conduct successive nights of large but mainly peaceful demonstrations, a spokesman for Guerra told Reuters, without providing further details.

The second related to two officers in the lower-middle class area of La Florida who were accused of beating a young man who was handcuffed, the spokesman said.

U.S. and China Agree to Roll Back Some Tariffs if Deal Is Struck

WASHINGTON — The United States and China have agreed that an initial trade deal between the two countries would roll back a portion of the tariffs placed on each other’s products, a significant step toward defusing tensions between the world’s largest economies.

The agreement has not yet been completed, and a deal could fail to materialize as it has in previous rounds of negotiations. But if a pact is reached, the Trump administration has committed to cutting some tariffs, according to a United States official and other people with knowledge of the negotiations.

This is the first time the administration has agreed to remove any of the tariffs it has placed on $360 billion worth of Chinese goods. While President Trump canceled a planned tariff increase in October, he has routinely dangled the prospect of additional taxes if Beijing does not accede to America’s trade demands.

Ayodhya verdict: Indian top court gives holy site to Hindus

The disputed holy site of Ayodhya in northern India should be given to Hindus who want a temple built there, the country's Supreme Court has ruled.

The case, which has been bitterly contested for decades by Hindus and Muslims, centres on the ownership of the land in Uttar Pradesh state.

Muslims would get another plot of land to construct a mosque, the court said.

Many Hindus believe the site is the birthplace of one of their most revered deities, Lord Ram.

Muslims say they have worshipped there for generations.

In the unanimous verdict, the court said that a report by the Archaeological Survey of India (ASI) provided evidence that the remains of a building "that was not Islamic" was beneath the structure of the demolished Babri mosque.

The court said that, given all the evidence presented, it had determined that the disputed land should be given to Hindus for a temple to Lord Ram, while Muslims would be given land elsewhere to construct a mosque.

It then directed the federal government to set up a trust to manage and oversee the construction of the temple.

However, the court added that the demolition of the Babri mosque was against the rule of law.

Pompeo attacks Russia and China in Berlin speech

US Secretary of State Mike Pompeo has warned of the dangers posed by Russia and China, and called on Nato to grow and confront "the challenges of today".

On a visit to Berlin, Mr Pompeo said methods used by China to suppress its own people would be "horrifyingly familiar" to East Germans.

And he accused Russia of invading its neighbours and crushing dissent.

He laughed off comments from French President Emmanuel Macron, who said recently that Nato was "brain dead".

But Mr Pompeo told reporters: "Seventy years on... it needs to grow and change. It needs to confront the realities of today and the challenges of today.

"If nations believe that they can get the security benefit without providing Nato the resources that it needs, if they don't live up to their commitments, there is a risk that Nato could become ineffective or obsolete."

Mick Mulvaney: new testimony draws Trump chief of staff into Ukraine scandal

Donald Trump’s acting chief of staff Mick Mulvaney approved a White House meeting with the president for the Ukrainian president on condition Ukraine announced investigations tied to Trump’s political rival Joe Biden, according to testimony released on Friday.

Gordon Sondland, the ambassador to the European Union, “blurted out” that Mulvaney had approved the meeting if the Ukrainians announced an investigation of Burisma, a gas company that formerly employed Hunter Biden, the former vice president’s son, said Fiona Hill, a national security council member who was deposed last month by the congressional committees pursuing an impeachment inquiry against Trump.

Hill’s account was corroborated by simultaneously released testimony by another firsthand witness to the conversation, Lt Col Alexander Vindman.

Previously released testimony has indicated a central role for Mulvaney in brokering an agreement in which Ukraine would intervene in the 2020 US election by announcing the Burisma investigation, but the Hill testimony released on Friday was the first to describe direct involvement in the plot by the acting chief of staff.

Bolivian police 'mutiny' in opposition to Evo Morales

Police in at least three Bolivian cities have declared mutinies and joined anti-government protests – a possible indication that parts of the security forces may be withdrawing their backing for President Evo Morales after weeks of unrest over disputed election results.

Bolivia’s defence minister, Javier Zavaleta, said on Friday that no military action would be taken against the police involved for now and the government would not mobilise troops as tens of thousands of Bolivians took to the streets in cities across the country.

The commander general of the Bolivian police said the officers had been “garrisoned” and had not mutinied.

Television images showed thousands of protesters gathered in peaceful vigils throughout the night at police stations and army barracks. More began to arrive at sunrise on Saturday morning.

Bolivia’s interior minister Carlos Romero said a “coup strategy was taking place” in a televised address and hinted that talks could take place to try to resolve the escalating political crisis as protesters call for Morales to step down amid accusations of fraud in October’s presidential elections.

In La Paz crowds cheered dozens of police officers who marched down a main avenue and garrisoned themselves in the city’s central police station. Other police remained on the streets guarding barricades around the presidential palace on Friday but the mood was starkly different from previous nights of clashes as protesters surrounded them singing: “Brother, police, join the people.”

Spanish election: Polls to open for fourth vote in four years

Voters in Spain are preparing to go to the polls for the country's fourth general election in as many years.

The last election, in April, saw the ruling Socialist Workers' Party (PSOE) unable to form a coalition after winning the most seats - but not a majority - in parliament in Madrid.

The country has been struggling to form a stable government since 2015.

The vote is being overshadowed by unrest in Catalonia and the rise of the far-right Vox party.

Bolivia's Morales to call fresh election after OAS audit

Bolivia's President Evo Morales has said he will call a new election after international monitors questioned the result of last month's race.

Speaking at a news conference, the long-standing leader also pledged to replace members of the country's election board.

The Organization of American States (OAS), which monitored the elections, called for the result to be annulled.

Mr Morales' announcement comes after weeks of anti-government protests.

The president, who was first elected in 2006, denies any wrongdoing and has ignored calls to resign.

He told reporters that he made the decision "to preserve the new Bolivia, life and democracy".

What did the OAS say?
In its preliminary report on Saturday, the OAS said it had found "clear manipulations" of Bolivia's voting system and it could not verify the result of the 20 October race.

The international body concluded it was unlikely that Mr Morales had won by the 10% margin required for a victory in the first round.

幾時有exit poll?

雙十一 周圍塞 上晝七點遍地開花 塞佢老母
阻9交通變相全民罷工 每一個人都要出泥

7AM｛黎明行動｝推到聽朝

雙十一，周圍塞，阻塞交通變相全民罷工 悼念完一定要有行動，手足既血不可白流

「黎明行動」低風險新職業 - 扮工師

【召集和理非】聽朝7點唔知點做好？入嚟睇下有咩最簡單嘅嘢可以做！

聽日可能出現嘅情況

驅逐共黨 光復香港

當地時間八點後，香港時間凌晨三點

咁聽朝起身先睇

Spanish elections: Socialists lead amid right-wing surge

The governing Socialist Party in Spain looks set to win the most seats in the general election, but fall short of a majority with almost all results in.

With more than 85% of the votes counted, the opposition conservative Popular Party follows in second place, and the far-right Vox party appears to have heavily increased its vote share.

Right-wing parties have the most votes combined, though no majority.

Spain has not had a stable government since 2015.
This was the country's fourth election in as many years
.
Voter turnout at 18:00 local time (17:00 GMT) was 56.8%, almost four points lower than at the last general election in April.

UK government delay of Russia report is shaming, says Clinton

'

Hillary Clinton has called Downing Street’s suppression of a report into potential Russian infiltration of British politics “damaging, inexplicable and shaming”.

The 2016 US presidential candidate told the Guardian it was “incredibly surprising and unacceptable that in your country there is a government report sitting there about Russian influence and your current government isn’t releasing it”.

The potentially incendiary report by the intelligence and security committee has already been approved by the intelligence agencies. Downing Street was sent a final draft on 17 October and had been expected to sign off the report by the end of last month.

However, No 10 indicated that the parliamentary report would not be made public before the election, citing a sign-off process that it said could take six weeks. The chairman of the committee, Dominic Grieve, called the decision to delay publication “jaw-dropping”.

Thousands of Poles join nationalist Independence Day march

Tens of thousands of Poles on Monday took part in a march in Warsaw organized by nationalist groups to mark Polish independence.

Although the yearly march is organized by far-right bodies, many families have also joined the event in recent years, seeing it as a simple display of patriotism. City authorities estimated the number of participants at 47,000, while organizers boasted a far greater tally of 150,000.

The symbol of the march this year was a raised fist holding a rosary, which the organizers called a symbol of Roman Catholic resistance to growing calls for gay rights in the country.

"We have to return to our roots. Our world has abandoned God and Christianity," Robert Bakiewicz, the head of one group organizing the march, told participants. "We will die as the nations of western Europe are dying."

Some marchers chanted "No to the European Union" as they proceeded through the streets of the Polish capital.

Several smaller counterprotests also took place.

Uranium particles detected at undeclared site in Iran, says atomic watchdog

The United Nations’ nuclear watchdog has detected uranium particles at an undeclared site in Iran.

The International Atomic Energy Agency (IAEA) said in its latest report, seen by AFP, on the country’s nuclear programme on Monday: “The agency has detected natural uranium particles of anthropogenic origin at a location in Iran not declared to the agency.”

The particles are understood to be the product of uranium which has been mined and undergone initial processing, but not enriched.

The IAEA added that it was “essential for Iran to continue interactions with the agency to resolve the matter as soon as possible”.

The agency did not name the site in question, but diplomatic sources have previously said the agency has been posing questions to Iran relating to a site where Israel has alleged secret atomic activity in the past.

Sources say the IAEA took samples from the site in the Turquzabad district of Tehran in the spring and that Iran has been slow in providing answers to explain the test results.

The report confirms that Iran is now enriching uranium at its Fordow facility, one of its latest breaches of the 2015 deal.

Bolivia crisis: Ex-President Morales offered asylum in Mexico

Mexico has offered asylum to former Bolivian President Evo Morales, a day after he resigned following weeks of protest over a disputed election.

Mexico says the decision was taken for "humanitarian reasons" after a request from Mr Morales.

Mr Morales has not yet commented. He earlier urged his supporters to resist the "dark powers" that had forced him to step down.

Some 20 people were reported injured as his supporters clashed with police.

Mr Morales, Bolivia's first indigenous leader, stepped down after the head of the army publicly called on him to leave his post.

The deputy head of the Senate said she would take over as interim president until new elections were held.

MH17 disaster: Phone-taps 'show Russia directed Ukraine rebels'

An international inquiry into the downing of Malaysia Airlines flight MH17 believes high-level Russian officials were directing separatists in eastern Ukraine linked to the attack.

Investigators allege a top aide of President Vladimir Putin was in contact with rebel leaders on a regular basis.

All 298 people on board were killed when a missile struck the plane over rebel-held territory on 17 July 2014.

Russia's foreign ministry has rejected the latest findings.

Spokeswoman Maria Zakharova said international investigators had manipulated the inquiry to suit a predetermined conclusion.

Investigators have charged four people, including a separatist defence chief. The suspects are due to go on trial, probably in absentia, in April 2020.

Bolivia: Interim president bars Morales from new elections

Bolivia's interim president said on Thursday the country's former leader, Evo Morales, cannot run in any prospective elections.

Jeanine Anez, a Senate deputy leader who claimed the presidency earlier this week, told a news conference: "Evo Morales does not qualify to run for a fourth term."

She also criticized Mexico for allowing the former president to rally support in exile.

"We have to let the Mexican government know that cannot be happening,'' said Anez, who says she wants to bring calm to Bolivia but has been accused of unfairly seizing power by Morales supporters.

Anez is striving to restore stability to a deeply-divided nation that has been rocked by protests since an election in October, which was won by Morales but tainted by allegations of fraud.

Israel-Gaza truce breaks down

A fragile cease-fire between Israel and militants in Gaza broke down early Friday less than 24 hours after a truce was declared to end one of the biggest flare ups in violence in years.

The Israeli Defense Forces said Friday they had struck Islamic Jihad targets in the costal enclave in response to cross-border rocket fire.

Islamic Jihad fired five rockets from Gaza into Israel several hours after the early Thursday morning truce went into effect.

Iran petrol price hike: Protests erupt over surprise rationing

Protests have erupted across Iran after the government unexpectedly announced it was rationing petrol and increasing its price. At least two people have been killed.

Prices rose by at least 50% on Friday as subsidies on petrol were reduced.

The authorities say they want to free up money to help the poor.

Iran is already suffering economically due to stiff sanctions imposed by the US after Washington decided to pull out of the 2015 nuclear deal.

One person was killed during protests in the central city of Sirjan. State news agency Irna said there were clashes with police when protesters attacked a fuel storage warehouse and tried to set fire to it.

Several more people were injured.

A protester also died in the city of Behbahan.

Other cities were also affected including the capital, Tehran, Kermanshah, Isfahan, Tabriz, Karadj, Shiraz, Yazd, Boushehr and Sari.

In Louisiana, a Narrow Win for John Bel Edwards and a Hard Loss for Trump

BATON ROUGE, La. — Gov. John Bel Edwards of Louisiana, the only Democratic governor in the Deep South, narrowly won re-election Saturday, overcoming the intervention of President Trump, who visited the state multiple times in an effort to help Mr. Edward’s Republican challenger and demonstrate his own clout.

It was the second blow at the ballot box for Mr. Trump this month in a Republican-leaning state, following the Democratic victory in the Kentucky governor’s race, where the president also campaigned for the G.O.P. candidate.

In Louisiana, Mr. Trump had wagered significant political capital to try to lift Eddie Rispone, a businessman who ran against Mr. Edwards in large part by embracing the president and his agenda. Mr. Trump campaigned for Mr. Rispone twice in the final two weeks of the race, warning Louisiana voters that a loss would reflect poorly on his presidency — the same appeal he made in Kentucky earlier this month to try to help Gov. Matt Bevin, who ultimately lost.

完全無心機留意國際新聞，想放棄

睇外媒都係睇關於香港
晏少少睇吓有咩update，唔係就貼吓工黨有幾柒

US and Australian hostages freed in Taliban prisoner swap

The Afghan Taliban have freed two Western academics held hostage since 2016 in exchange for three imprisoned senior militants.

American Kevin King and Australian Timothy Weeks were released three years after being kidnapped outside the American University of Afghanistan in Kabul where they worked as professors.

The three militants arrived in Qatar from Afghanistan as part of the swap.

Afghan officials say the deal is aimed at restarting talks with the Taliban.

President Ashraf Ghani said last week the decision was "a tough, but important" one and a "humanitarian gesture".

The swap includes Anas Haqqani, a leading figure and fund-raiser in the Haqqani militant group, and two other senior commanders, who had been held in prison by Afghan authorities.

Anas Haqqani's older brother, Sirajuddin, leads the Haqqani network of fighters and is a deputy leader of the Taliban, which has a political office in Qatar.

The Taliban also announced they had released 10 captured Afghan National Security Force members, saying the prisoner exchange had been "successfully executed".

"These actions are a step forward in good-will and confidence building measures that can aid the peace process," the group said in a statement.

In Shift, U.S. Says Israeli Settlements in West Bank Do Not Violate International Law

WASHINGTON — The Trump administration declared on Monday that the United States does not consider Israeli settlements in the West Bank a violation of international law, reversing four decades of American policy and removing what has been an important barrier to annexation of Palestinian territory.

The announcement by Secretary of State Mike Pompeo was the latest political gift from the Trump administration to Prime Minister Benjamin Netanyahu, who has vowed in two elections this year to push for the annexation of the West Bank. His chief opponent, Benny Gantz, has until Wednesday night to gather a majority in Israel’s Parliament or he will relinquish his chance to form a new government, raising the prospect of a third round of elections.

The United States has in the past described the settlements as illegitimate, and Palestinians have demanded the land for a future state, a goal that has been backed by the United Nations, European governments and American allies across the Middle East.

Julian Assange: Sweden drops rape investigation

Prosecutors in Sweden have dropped an investigation into a rape allegation made against Wikileaks co-founder Julian Assange in 2010.

Assange, who denies the accusation, has avoided extradition to Sweden for seven years after seeking refuge at the Ecuadorean embassy in London in 2012.

The 48-year-old Australian was evicted in April and sentenced to 50 weeks in jail for breaching his bail conditions.

He is currently being held at Belmarsh prison in London.

Financial Times, international edition, Tuesday 19 November

呢張圖

我估計Trump 唔會簽但都唔會veto, 等10日後自動成為法案，咁就可以同xi 講唔關佢事

Benny Gantz unable to form Israel coalition government

The leader of Israel's Blue and White party, Benny Gantz, has said he cannot form a coalition government, making a third election in a year more likely.

Mr Gantz was given a mandate by the president last month after Prime Minister Benjamin Netanyahu also failed to secure a majority in parliament.

Lawmakers now have 21 days to nominate a candidate with majority support.

Blue and White and Mr Netanyahu's Likud party emerged from September's election with almost the same number of seats.

President Reuven Rivlin called on the two leaders to form a national unity government, but they could not agree a power-sharing deal.

Benjamin Netanyahu: Israel PM defiant in face of 'coup'

Israeli Prime Minister Benjamin Netanyahu has defiantly vowed to hold on to power after being charged with bribery, fraud and breach of trust in connection with three separate cases.

He condemned the charges as a "coup" attempt against him.

"I will not let the lie triumph," he said during a defiant speech.

Mr Netanyahu is alleged to have accepted gifts from wealthy businessmen and dispensed favours to try to get more positive press coverage.

"I will continue to lead the country, according to the letter of the law," he added.

During a 15-minute tirade, Mr Netanyahu accused the judiciary, police and others of plotting against him with "politically motivated" allegations.

"In this tainted process the investigators weren't after the truth, they were after me," he said, accusing investigators of extorting witnesses to lie.

Colombia protests: Clashes as more than 200,000 demonstrate nationwide

Clashes broke out in Colombia on Thursday as hundreds of thousands of people protested against the right-wing government of President Iván Duque.

Police fired tear gas in several cities including the capital, Bogotá. At least 42 civilians and 37 police were wounded, officials said.

Unions and student groups called a general strike to show discontent over possible austerity measures.

There has been a surge in anti-government protests in Latin America.

Colombian protesters were concerned about possible changes to the minimum wage, pension and tax reforms, and the privatisation of state companies. The government insists there are no planned pension or labour reforms and that any changes would take place in consultation with labour groups.

Protesters are also angry about alleged corruption and what some see as the government's failure to honour a 2016 peace deal with left-wing Farc rebels amid a rise in violence.

More than 200,000 people took to the streets across the country, authorities said, in one of the largest mass protests in Colombia in years. The organisers of the protests, the National Strike Committee, said people had demonstrated in 500 towns and cities, and requested a meeting with President Duque.

Bolivia crisis: New elections proposed as violence rages

Bolivia's interim president has asked Congress to approve new elections as violence rages following the resignation of Evo Morales.

However, Jeanine Áñez did not set a date for the poll.

Mr Morales resigned on 10 November and later sought asylum in Mexico after facing claims of electoral fraud.

The death toll since October's disputed general election has risen to 32 as clashes continue between supporters of Mr Morales and security forces.

Mr Morales accused security forces of committing "genocide" against his indigenous supporters, and requested assistance from the international community.

His supporters have been blocking main roads linking the capital La Paz and other major cities, causing widespread disruption across the country.

Defecting Chinese spy offers information trove to Australian government

A Chinese spy has risked his life to defect to Australia and is now offering a trove of unprecedented inside intelligence on how China conducts its interference operations abroad.

Wang “William” Liqiang is the first Chinese operative to ever blow his cover. He has revealed the identities of China’s senior military intelligence officers in Hong Kong, as well as providing details of how they fund and conduct political interference operations in Hong Kong, Taiwan and Australia.

Mr Wang has taken his material to Australia's counter-espionage agency, ASIO, and is seeking political asylum – potentially opening another front in Australia’s challenging bilateral relationship with China.

A sworn statement Mr Wang provided ASIO in October states: “I have personally been involved and participated in a series of espionage activities”. He faces certain detention and possible execution if he returns to China.

In Georgia, thousands call for government to step down

Riot police have used water cannons to scatter dozens of protesters gathered near Georgia's parliament early on Tuesday, as they tried to blockade parts of the building and prevent lawmakers from entering later in the day.

The demonstrators were among thousands who gathered in the Georgian capital, Tbilisi, earlier in the evening, demanding electoral reforms.

Hours earlier, protesters were waving national and EU flags, chanting "Change!" and "Resign!"

But their demands were ignored. "If protesters violate the law, the state will act adequately," Mamuka Mdinaradze, a lawmaker from the ruling party, told the Reuters news agency.

Giorgi Vashadze, one of the opposition leaders, told reporters that several people, including one opposition politician, had been detained by police.

Colombia protests: First protester dies as marches press on

Widespread anti-government protests in Colombia continued for the fifth day on Monday, while the movement registered its first death.

An 18-year-old high school student, who became a symbol of the movement, died from injuries he sustained from being hit by a teargas canister.

Dilan Cruz was hit in the head during a protest on Saturday and his death could fuel criticism of the police response to the movement. Protesters had earlier marched by the hospital in which he was being cared for, chanting "Be strong Dilan" and building makeshift monuments for him.

President Ivan Duque met with unions and business leaders on Monday, and said he deeply regretted Cruz's death, sending his condolences to the family.

Protests began last week when 250,000 people hit the streets to rally against economic reforms, police violence and corruption. The economic reforms that have inspired such fury reportedly include cutting the minimum wage for young people.

Soon after his death, protesters began gathering on the Bogota street where he was wounded, banging pots and pans and chanting "The state killed him!''

Trump impeachment: White House aides can be made to testify

A federal judge has ruled that White House staff can be made to testify before Congress, rejecting the Trump administration's claims of immunity.

The ruling specifically compels former White House counsel Don McGahn to testify to an inquiry into Russian interference in the 2016 US election.

But it also has major implications for the Democrat-led impeachment inquiry against President Donald Trump.

The justice department says it will appeal against the ruling.

The impeachment inquiry is trying to establish whether Mr Trump pressured Ukraine's president to investigate his political rival Joe Biden. The Trump administration has refused to co-operate with the impeachment inquiry and other Democrat-led investigations, directing current and former White House officials to defy subpoenas for testimony and documents.

Mr McGahn, who left his post in October 2018, was called to appear before the House Judiciary Committee in May to answer questions about the president's alleged attempts to impede the now-concluded Mueller investigation into Russian involvement in the 2016 presidential election.

But in her ruling, US District Judge Ketanji Brown Jackson said that "no one is above the law".

"Executive branch officials are not absolutely immune from compulsory congressional process - no matter how many times the executive branch has asserted as much over the years - even if the president expressly directs such officials' noncompliance," she wrote.

Malta PM's chief of staff quits as Daphne Caruana Galizia inquiry continues

The Maltese prime minister’s chief of staff has resigned in an escalation of the political turmoil surrounding the investigation into the murder of the prominent anti-corruption journalist Daphne Caruana Galizia in 2017.

“Yesterday evening, my chief of staff informed me that from today he would be relinquishing his post,” the prime minister, Joseph Muscat, confirmed at a brief press conference on the steps of his office on Tuesday morning.

Keith Schembri is understood to have been taken to police headquarters for questioning in relation to the Caruana Galizia case. Schembri himself made no immediate comment.

The chief of staff and Muscat’s serving tourism minister had been accused of corruption by Caruana Galizia. He has previously denied any wrongdoing.

His resignation followed reports on Monday night that a businessman arrested last week in connection with the murder was preparing to make allegations against him.

Opposition politicians have been calling for Schembri’s resignation since Caruana Galizia reported that he and Malta’s current tourism minister, Konrad Mizzi, had taken control of secretive Panama shell companies soon after entering office, but Muscat has stood by his chief lieutenant.

Lech Walesa 真名上連登？

睇唔到

TikTok apologises and reinstates banned US teen

Chinese-owned social network TikTok has apologised to a US teenager who was blocked from the service after she posted a viral clip criticising China's treatment of the Uighur Muslims.

The firm said it had now lifted the ban, maintaining it was due to 17-year-old Feroza Aziz's prior conduct on the app - and unrelated to Chinese politics.

Additionally, the firm said "human moderation error" was to blame for the video being taken down on Thursday for almost an hour.

TIkTok, owned by Beijing-based ByteDance, has insisted it does not apply Chinese moderation principles to its product outside of mainland China.

Ms Aziz posted on Twitter that she did not accept the firm's explanation.

"Do I believe they took it away because of a unrelated satirical video that was deleted on a previous deleted account of mine? Right after I finished posting a three-part video about the Uighurs? No.”

In an interview with BBC News reporter Vivienne Nunis, Ms Aziz said: "I will continue to talk about it, and I will talk about it on Twitter, on Instagram, on any platform I have, even TikTok.

"I'm not scared of TikTok, even after the suspension. I won't be scared of TikTok.”

North Korea fires 'projectiles' into the sea

North Korea launched two projectiles into the sea on Thursday afternoon, the South Korean military said, adding they were fired towards open water in the Sea of Japan.

Japan's Defense Ministry said the projectiles appear to be "ballistic-missile-like," adding that they did not enter Japan's airspace.

Thursday's launch comes three days after the North said its troops were conducting artillery drills near its disputed sea boundary with South Korea.

If confirmed to be a missile launch, it would be the latest in a series of weapons tests by North Korea, which defy UN Security Council resolutions banning Pyongyang from firing ballistic missiles. Last month, it fired two "super-large multiple rocket launcher" systems.

Iraq unrest: 15 killed in fresh wave of protests

At least 15 people have been killed in Iraq in a fresh wave of protests in the southern city of Nasiriya.

Security forces opened fire and used tear gas on Thursday to clear two bridges blocked by protesters. At least 150 people were injured.

Iraqis have been taking to the streets to demand more jobs, an end to corruption, and better public services.

The Iraqi military announced it was setting up military "crisis cells" to quell unrest.

The military command said an emergency unit had been created to "impose security and restore order".

"On the orders of the commander in chief of the armed forces, Prime Minister Adel Abdel Mahdi, some military commanders have been appointed to this unit to direct and control all security and military forces and assist the governors in their mission," it said in a statement.

Sources told the BBC that the demonstrators in Nasiriya were now "in control" of the situation in the city and were "chasing the police in the streets and alleys."

Iraq's anti-government protests have been directed mainly at the country's political leaders.

yougov predicts conaervative majority

但其實lab + lib 仲多票，英國真係攬炒政治之父

WORLD EXCLUSIVE: Chinese spy spills secrets to expose Communist espionage | 60 Minutes Australia

Iraqi PM says he will resign after weeks of bloody protests

The Iraqi prime minister has said he will offer his resignation to parliament to allow lawmakers to choose a new government, in a move that follows weeks of violent anti-government protests.

Adel Abdul-Mahdi’s decision came in response to a call for a change of leadership on Friday by Iraq’s top Shia Muslim cleric, Grand Ayatollah Ali al-Sistani, his office said in a statement.

“In response to this call, and in order to facilitate it as quickly as possible, I will present to parliament a demand [to accept] my resignation from the leadership of the current government,” said the statement, signed by Abdul-Mahdi.

It did not specify when he would tender his resignation. Parliament is due to convene on Sunday.

London Bridge sealed off amid reports of gunfire

英國會係12月12日舉行大選，以YouGov的民調為準,保守黨會成為最大黨繼續執政

主要政黨如下:

保守黨 (CON)

工黨 (LAB)

自由民主黨 (Lib Dems)

英國脫歐黨 (Brexit Party)

蘇格蘭民族黨 (SNP)

民主聯盟黨 (DUP) [Northern Ireland]

綠黨 (Green Party)

B.C. politician breaks silence: China detained me, is interfering ‘in our democracy’

A veteran Chinese-Canadian politician is coming forward to reveal that upon landing at the Shanghai airport in November 2015, Chinese authorities improperly detained him, separated him from his wife for eight hours, confiscated and searched his B.C. government phone and accused him of “endangering national security” before cancelling his visa and ordering him to fly back to Canada.

And since his detention, he said, China’s interference in Canadian society has increased in myriad ways, including aggressive attempts to influence our political system and elected leaders, control Chinese-Canadian immigrants, and silence all criticism of Beijing’s policies.

Richard Lee, the B.C. Liberal MLA for Burnaby from 2001 to 2017, provided Global News with a letter outlining his allegations, sent on Jan. 1, 2019, to then-foreign affairs minister Chrystia Freeland and Prime Minister Justin Trudeau.

And after China jailed Canadians Michael Kovrig and Michael Spavor on vague national security grounds in late 2018, Lee says he felt reminded of the injustice in his own case.

“So my point is, it could happen to anyone. If someone in Canada does something not to China’s liking, your visa will be cancelled. It’s a serious situation.”

He decided to put his case on the record with his letter emailed to China’s then-ambassador Lu Shaye and Freeland, and ‘CCed to Trudeau, and Canada’s then-justice minister, Jody Wilson-Raybould.

“So my point is, it could happen to anyone. If someone in Canada does something not to China’s liking, your visa will be cancelled. It’s a serious situation.”

即係講 將蝗国人送返地獄鬼国? (但錢照收)

英國大選最後一星期倒數

Trump's misconduct a textbook case of impeachable offenses, experts say in hearing

Impeachment experts testified before the House judiciary committee on Wednesday that Donald Trump’s misconduct offered a textbook case of impeachable offenses as prescribed by the constitution and applied over the course of US history.

“If what we’re talking about is not impeachable, then nothing is impeachable,” said witness Michael Gerhardt, a University of North Carolina law professor.

Four constitutional scholars, including three called by Democrats and one called by Republicans, became the first witnesses to testify in a second round of public impeachment hearings beginning on Wednesday and expected to last until late next week.

The hearings are the last stop before the proceedings could move to the House floor for a vote to impeach, or not to impeach, Trump, which could take place before a holiday break beginning on 20 December.

The committee chairman, Jerry Nadler, said that Trump was the first president to engage in conduct that met all three criteria for impeachment contemplated by the framers of the constitution: abuse of power, betrayal of national security, and interference in the conduct of elections.

“Never before has a president engaged in a course of conduct that included all the acts that most concerned the framers,” Nadler said.

Nadler was echoed by witnesses including Gerhardt.

“If Congress fails to impeach here, then the impeachment process has lost all meaning, and, along with that, our constitution’s carefully crafted safeguards against the establishment of a king on American soil,” Gerhardt said.

The witness called by Republicans, George Washington University law professor Jonathan Turley, offered an opposing view, saying that the impeachment process was being rushed.

Macron pension reform: France paralysed by biggest national strike in years

A nationwide strike has severely disrupted schools and public transport across France.

Workers are angry at being forced to retire later or face reduced pensions.

School and transport workers have been joined by police, lawyers, and hospital and airport staff for a general walkout that could include millions of people.

France's largest nationwide strike in years was agreed by unions unhappy with President Emmanuel Macron's plans for a universal points-based pension system.

"What we've got to do is shut the economy down," said union official Christian Grolier of the Force Ouvrière (Workers' Force). "People are spoiling for a fight."

Interior Minister Christophe Castaner said on the eve of the strike he expected almost 250 demonstrations nationwide, some of which he said could turn violent.

"We know there will be lots of people in these protests and we know the risks. I have requested that systematically when there is rioting or violence we make arrests immediately," he said.

Pompeo says U.S. warns partners of risks from 'untrusted' 5G networks

LISBON (Reuters) - The United States has spent “the past couple years” working to make sure its partners around the world are aware of the risks of working with companies such as Huawei, Secretary of State Mike Pompeo told reporters in Lisbon on Thursday.

“The United States’ mission has been to share what we know, what we understand, and then how America is thinking about decisions we will have to make in light of where America’s information travels,” Pompeo said when asked about the Chinese electronics giant’s involvement in Portugal.

Speaking at a joint press conference with Portugal’s foreign minister Augusto Santos Silva, he did not cite Huawei by name, referring instead to what he called “untrusted networks.”

U.S. President Donald Trump in May placed Huawei on the country’s trade blacklist, citing national security concerns, and pressured its allies to shut out the company from their networks. Shenzhen-based Huawei has repeatedly denied Washington’s allegations about it.

“We recognize the sovereignty of every nation, the right to make decisions for themselves but we have tried for these past couple years to make clear to our friends, all around the world, of the attendant risks,” Pompeo added.

Azerbaijan to hold parliamentary elections on February 9

Boring

Iran Is Secretly Moving Missiles Into Iraq, U.S. Officials Say

WASHINGTON — Iran has used the continuing chaos in Iraq to build up a hidden arsenal of short-range ballistic missiles in Iraq, part of a widening effort to try to intimidate the Middle East and assert its power, according to American intelligence and military officials.

The buildup comes as the United States has rebuilt its military presence in the Middle East to counter emerging threats to American interests, including attacks on oil tankers and facilities that intelligence officials have blamed on Iran. Since May, the Trump administration has sent roughly 14,000 additional troops to the region, primarily to staff Navy ships and missile defense systems.

But new intelligence about Iran’s stockpiling of missiles in Iraq is the latest sign that the Trump administration’s efforts to deter Tehran by increasing the American military presence in the Middle East has largely failed.

The missiles pose a threat to American allies and partners in the region, including Israel and Saudi Arabia, and could endanger American troops, the intelligence officials said.

最後選民又係含返兩大黨

Trump impeachment to go ahead, says House Speaker Nancy Pelosi

Speaker Nancy Pelosi says the House of Representatives will file impeachment charges against US President Donald Trump for alleged abuse of power.

"Our democracy is what is at stake, the president leaves us no choice but to act," the top elected Democrat said.

Mr Trump said Democrats have "gone crazy" and urged them to move quickly if they were going to impeach him.

Democrats say Mr Trump corruptly made military aid to Ukraine conditional on it investigating his rival Joe Biden.

The California congresswoman told Thursday morning's news conference: "The facts are uncontested. The president abused his power for his own political benefit at the expense of our national security, by withholding military aid and a crucial Oval Office meeting in exchange for an announcement for an investigation into his political rival."

She added: "Sadly, but with confidence and humility, with allegiance to our founders and a heart full of love for America, today I am asking our chairmen to proceed with articles of impeachment."

An impeachment vote might take place in the House of Representatives before the end of the year, and a trial in the Senate perhaps as early as January 2020.

美國就業數據遠超預期

美國選舉有538, sarbato's crystal ball, real clear politics 依啲技術網站睇，英國除咗yougov (但update 唔密）仲有咩睇？同埋台灣好似淨係得啲無營養鳩噏民調？

亞洲地區啲選舉研究真係好兒戲

亞洲真係冇咩好民調，英國都未搵到有好似538個一種自己再run model嘅網站

不過如果有巴打對tactical voting有興趣，可以上 睇吓

Finnish minister Sanna Marin, 34, to become world's youngest PM

Finland's Sanna Marin is to become the world's youngest prime minister at the age of 34.

The transport minister was picked by her Social Democratic party after its leader, Antti Rinne, quit as PM. She will be sworn in this week.

She will lead a centre-left coalition with four other parties, all headed by women, three of whom are under 35.

Mr Rinne stepped down after losing the confidence of a coalition member over his handling of a postal strike.

When she takes office, Ms Marin will be the world's youngest sitting prime minister. New Zealand PM Jacinda Ardern is 39, while Ukrainian premier Oleksiy Honcharuk is 35.

Ukraine: Paris talks with Russia aim to end eastern conflict

The leaders of Russia and Ukraine will hold their first face-to-face talks in an attempt to tackle five and a half years of conflict in east Ukraine.

More than 13,000 people have died in fighting between government forces and rebels backed by Russia.

Now there is hope of a breakthrough after Ukraine withdrew from three areas and accepted a series of conditions.

President Volodymyr Zelensky will join Russia's Vladimir Putin in Paris, along with the leaders of France and Germany.

Elected with a landslide earlier this year Mr Zelensky built his improbable campaign around bringing peace to eastern Ukraine

Mr Zelensky's strategy since has focused on trying to restart talks with Moscow. But for that to happen he has had to agree to Russia's conditions and that has triggered some angry reactions among his opponents.

Trump impeachment: judiciary hearing could bring Mueller into play

Marching ahead toward the impeachment of Donald Trump, Democrats on Monday prepared to hear testimony that could result in material from the special counsel Robert Mueller’s report being folded into articles of impeachment.

The House judiciary committee was scheduled on Monday to hold its second public impeachment hearing. The committee could draft and vote on articles of impeachment as early as the end of the week, leading to a House vote on whether to impeach Trump before the 20 December holiday break.

A trial in the Republican-controlled Senate would follow in the new year A Senate trial is widely expected to acquit Trump.

台灣美麗島會好小少少

對比其他好好多

Ukraine and Russia agree to implement ceasefire

Ukraine and Russia have agreed to implement a "full and comprehensive" ceasefire in eastern Ukraine by the end of 2019, after top-level talks.

Russian President Vladimir Putin and Ukraine's Volodymyr Zelensky met face to face in Paris on Monday.

Five-and-a-half years of fighting between Ukrainian government forces and Russian-backed rebels have cost 13,000 lives.

The negotiations were brokered by the leaders of France and Germany.

They follow a big prisoner swap and the withdrawal of Ukraine's military from three key areas on the front line.

In a written statement, the countries agreed to the release and exchange of all "conflict-related detainees" by the end of the year.

The two sides also pledged to disengage military forces in three additional regions of Ukraine by the end of March 2020, without specifying which regions would be affected.

Additional talks will be held in four month to take stock of the ceasefire's progress.

'No political bias' in FBI probe of Trump campaign

A US watchdog has found no evidence of political bias when the FBI launched an inquiry into the 2016 Trump campaign, despite "serious performance failures".

The US Department of Justice inspector general's report concluded the law enforcement bureau had "authorised purpose" to initiate the investigation.

But it also found applications to wiretap a Trump aide had "significant inaccuracies and omissions".

The 476-page report provides fodder for Trump critics and supporters alike.

Inspector General Michael Horowitz sought to assess the basis for the FBI's surveillance of Carter Page, a former Trump campaign adviser who had lived and worked in Russia.

The inspector general identified 17 "significant inaccuracies or omissions" when the FBI applied to the Foreign Intelligence Surveillance Court (Fisa) for surveillance warrants to monitor Mr Page's communications.

Mr Horowitz wrote that the errors resulted in "applications that made it appear that the information supporting probable cause was stronger than was actually the case".

India parliament passes citizenship amendment bill

India's parliament passed a bill on Monday that let India grant citizenship to religious minorities persecuted in neighboring Muslim countries.

It is the first time that India has used religion as a legal basis for determining nationality.

What the bill does

Non-Muslim minorities who fled from Bangladesh, Pakistan and Afghanistan will be given Indian citizenship.

It affects Hindus, Buddhists, Jains, Christians, Sikhs and Parsis.
Eligible people who arrived before 2015 will no longer be treated as illegal immigrants.

蔡英文 51
韓國瑜 16.5
宋楚瑜 7.5
真係痴撚線

美麗島個董事長話最少贏 340 萬票

France set for further transport chaos on sixth day of pension strikes

Travellers across France braced for a sixth day of turmoil on Tuesday amid massive strike action over government plans to overhaul the pension system.

Union leaders on Monday rejected the government's overtures and vowed to keep up the fight over the reforms, which are set to be finalised and published later this week.

Another mass demonstration is planned in Paris and other cities, with teachers and other workers once again expected to walk out alongside transport workers.

英國大選最後一日，好似又緊湊咗

Tories majority is beyond doubt

Trump impeachment: Democrats unveil formal charges

The Democratic-controlled US House Judiciary Committee has unveiled charges against President Donald Trump, a key move in impeaching him.

The first article revealed by committee chief Jerry Nadler accuses Mr Trump of abuse of power and the second accuses him of obstructing Congress.

The Republican president is said to have withheld aid to Ukraine for domestic political reasons.

A defiant Mr Trump has urged the Senate to try him "sooner than later".

"The president wants a trial," White House spokesman Hogan Gidley told BBC News.

Mr Trump insists he has done "nothing wrong" and has dismissed the impeachment process as "madness".

Citizenship Amendment Bill: India calls in army to Assam and Tripura states

The army has been called into north-eastern India, after thousands of people defied curfews to protest against a new citizenship bill.

The Citizenship Amendment Bill (CAB) offers amnesty to non-Muslim illegal immigrants from three countries.

Critics say the bill discriminates against Muslims - but in the north-east, protesters claim they will be "overrun" by Hindus from Bangladesh.

Indian Prime Minister Narendra Modi has appealed for calm.

Officials said 20-30 people were injured in the demonstrations, and air and railway services have been severely impacted.

The bill - which applies to people from Afghanistan, Bangladesh and Pakistan - was passed in the upper house of parliament on Wednesday night.

It is yet to be ratified by the president, but that is merely a formality.

The ruling Hindu nationalist Bharatiya Janata Party says the CAB will give sanctuary to people fleeing religious persecution.

Illegal migration from Bangladesh has long been a concern in the north-east.

General election 2019: Voters head to polls across the UK

The UK is going to the polls for the country's third general election in less than five years.

The contest, the first to be held in December in nearly 100 years, follows those in 2015 and 2017.

Polling stations in 650 constituencies across England, Wales, Scotland and Northern Ireland opened at 07:00 GMT.

After the polls close at 22:00 GMT, counting will begin straight away. Most results are due to be announced in the early hours of Friday morning.

A total of 650 MPs will be chosen under the first-past-the-post system used for general elections, in which the candidate who secures the most votes in each individual constituency is elected.

Latest as voters head to the polls

Election results 2019: Tories on course to win majority - exit poll

The survey taken at UK polling stations suggests the Tories will get 368 MPs - 50 more than at the 2017 election - when all the results have been counted.

Labour would get 191, the Lib Dems 13, the Brexit Party none and the SNP 55.

The Green Party will still have one MP and Plaid Cymru will lose one seat for a total of three, the survey suggests.

The first general election results are due before midnight, with the final total expected to be known by Friday lunchtime.

snp 55? 打錯？

咁工黨係scotland 真係亡黨啦

對唔住，借個位宣傳一下。

[ 國際戰線 ] 歐洲巡迴展覧團隊眾籌！

［國際戰線］德國威瑪有人自發聲援我地

How do the actual results compare to the exit poll?

Professor Sir John Curtice (Polling expert)

In the results declared so far the exit poll was anticipating a 3-point increase in the Conservative vote when in the event there has been a 1-point increase so far.

Meanwhile, we were expecting a 10-point decline in the Labour share and in practice it has been 9 points.

So if this pattern continues the swing from Lab to Con will be a little less than anticipated by the exit poll, and thus the overall majority may be somewhat less than the 86 the exit poll was originally anticipating.

With three results now declared in Scotland the SNP vote is up on average by 9 points, only a little less than the 10-point increase that the exit poll was anticipating.

The SNP have now picked up their first Tory scalp in Angus, where the Con vote fell by 5 points - indeed the Tory vote has fallen in all three of the seats declared in Scotland so far.

DUP 已經即刻向bojo 開火

有冇link, 不過是旦啦，Bojo已經唔洗理佢地

Citizenship Amendment Act: India PM Modi appeals for calm as protests grow

India's Prime Minister Narendra Modi has appealed for calm as violent protests against a new law on illegal migrants entered a fifth day.

Large demonstrations are taking place in the capital Delhi, Mumbai, Hyderabad and Kolkata (formerly Calcutta).

Monday's protests came a day after clashes between police and protesters in Delhi left at least 50 injured.

Protesters are angry at a law entitling citizenship to some non-Muslim migrants from three Muslim-majority countries.

But people are divided on why they have taken to the streets. Some critics say the law is anti-Muslim, while others - especially in border regions - fear large-scale migration.

The protests - which have left six people dead - began in the north-eastern state of Assam on Thursday, before spreading to other parts of northern and eastern India.

But as students resumed their protests on Monday, Mr Modi attempted to calm tensions in a series of tweets.

General election 2019: Boris Johnson's Brexit bill planned for Friday

The government plans to ask MPs to vote on Boris Johnson's Brexit bill on Friday, Downing Street has said.

The PM's spokesman said the government planned to start the process in Parliament before Christmas and will do so "in discussion with the Speaker".

The withdrawal agreement bill is the legislation that will enable Brexit to happen - the UK is due to leave the EU on 31 January.

It comes as the PM prepares to address his new MPs in Westminster later.

Many of the 109 new Conservative MPs won in areas traditionally held by Labour in Thursday's election, which saw the Conservatives gain an 80-seat majority.

Mr Johnson is also expected to carry out a mini cabinet reshuffle.

He needs to fill posts made vacant by those who stood down ahead of the general election, including the culture and Welsh secretary posts.

The prime minister has also cleared a parliamentary report into alleged Russian interference in UK democracy for publication.

The Queen will formally open Parliament on Thursday when she sets out the government's legislative programme.

On Monday, the prime minister's official spokesman told a Westminster briefing: "We plan to start the process [of the withdrawal agreement bill] before Christmas and will do so in the proper constitutional way in discussion with the Speaker."

Trump impeachment: President pens irate letter to Pelosi on eve of vote

President Donald Trump has lashed out over his impending impeachment in an irate letter to top Democrat Nancy Pelosi, accusing her of declaring "open war on American democracy".

"You have cheapened the importance of the very ugly word, impeachment!" he wrote in the letter, sent on Tuesday.

Mr Trump faces an impeachment vote on Wednesday over allegations he pressured Ukraine for personal political gain.

He is expected to be impeached, setting up a trial in the Senate.

With little hope of changing the outcome of Wednesday's vote in the House, Mr Trump used his six-page letter to angrily rail against the process and denounce Ms Pelosi, the Democratic Speaker of the House.

It was a remarkable intervention by the president, who has fought to stymie the impeachment process by preventing key aides from testifying before the House of Representatives.

Mr Trump claimed in his letter he had been "deprived of basic Constitutional Due Process from the beginning of this impeachment scam" and "denied the most fundamental rights afforded by the Constitution, including the right to present evidence".

"More due process was afforded to those accused in the Salem Witch Trials," he wrote.

Number of votes needed to impeach Trump is reached

The total number of votes needed to impeach President Trump for the first of two counts is reached in US House of Representatives.

The final confirmation of impeachment will be given once the chair bangs the gavel.

This first count is for abuse of power. The second count, for obstruction of Congress, will be voted on shortly.

Nancy Pelosi Just Made a Major Impeachment Power Play

WASHINGTON — Minutes after the House voted to impeach President Trump, House Speaker Nancy Pelosi (D-Calif.) dropped a bombshell: She won’t send the articles of impeachment to the Senate until she feels they’ll get a fair hearing on the other side of Capitol Hill.

“We have legislation approved by the Rules Committee that will enable us to decide how we will send over the articles of impeachment,” Pelosi announced in a Wednesday night press conference. “We cannot name [impeachment] managers until we see what the process is on the Senate side.”

The move could delay a Senate trial — and it's an attempt by House Democratic leaders to try to leverage their power to force Senate Majority Leader Mitch McConnell (R-Ky.) to make concessions on how the trial will be run.

McConnell has been explicit that his only goal is to help Trump and the GOP, declaring Tuesday that he’s “not an impartial juror” and that he's coordinating directly with the White House on impeachment strategy.

Pelosi呢招好撚絕

Brexit: MPs back Boris Johnson's bill

MPs have backed Prime Minister Boris Johnson's plan for the UK to leave the EU on 31 January.

They voted 358 to 234 in favour of the EU (Withdrawal Agreement) Bill, which now goes on to further scrutiny in the House of Commons and House of Lords.

The bill would also ban an extension of the transition period - during which the UK is out of the EU but follows many of its rules - past 2020.

Earlier, Boris Johnson argued that it would allow the UK to "move forward".

Labour leader Jeremy Corbyn told his MPs to vote against it, saying there was "a better and fairer way" to leave the EU.

MPs are now voting on the programme motion, which sets out the timetable for further debate on the bill over three days - 7, 8 and 9 January.

The government says it will get the bill into law in time for the 31 January Brexit deadline.

Jamal Khashoggi: Saudis sentence five to death for journalist's murder

A court in Saudi Arabia has sentenced five people to death and jailed three others over the murder of the journalist Jamal Khashoggi last year.

Khashoggi, a prominent critic of the Saudi government, was killed inside the kingdom's consulate in the Turkish city of Istanbul by a team of Saudi agents.

The Saudi authorities said it was the result of a "rogue operation" and put 11 unnamed individuals on trial.

A UN expert said the trial represented "the antithesis of justice".

"Bottom line: the hit-men are guilty, sentenced to death. The masterminds not only walk free. They have barely been touched by the investigation and the trial," Special Rapporteur Agnes Callamard wrote on Twitter.

A report released by Ms Callamard concluded in June that Khashoggi's death was an "extrajudicial execution" for which the Saudi state was responsible, and that there was credible evidence warranting further investigation that high-level officials, including Crown Prince Mohammed bin Salman, were individually liable.

Jharkhand election results: BJP concedes defeat amid citizenship row

India's main opposition Congress party and its allies are set to win Jharkhand state elections in a setback for the ruling Bharatiya Janata Party (BJP).

This is the second key state the BJP has lost since sweeping parliamentary elections in May.

The Congress and its allies are leading in 44 of the 81 seats.

The result is crucial because three phases of voting were held amid nationwide protests against the government's new citizenship law.

More than 20 people have died in 10 days of clashes sparked by the law, which critics see as anti-Muslim.

In Jharkhand, the BJP has won in two constituencies. Votes are still being counted in 78 seats, and the party is ahead in 25.

The party failed to form the government in Maharashtra state last month after falling out with its regional ally, Shiv Sena.

China cuts tariffs to boost growth and show up Donald Trump

China is to cut tariffs on more than 850 goods from 1 January in order to boost growth in the world’s second biggest economy.

In a move designed to draw a contrast with Donald Trump’s protectionist approach to trade, Beijing said there would be a temporary cut in duties on products ranging from frozen pork to semiconductors.

An outbreak of swine flu prompted the reduction in tariffs on imported pork but China’s willingness to cut the cost of other goods coming into the country reflected concern at the slowest growth rate in 30 years.

China’s finance ministry said in a statement that the changes were made to “increase imports of products facing a relative domestic shortage, or foreign speciality goods for everyday consumption”.

Calculations by Bloomberg showed that the tariff cuts will affect almost $400bn (£309bn) of foreign goods sold to China annually, out of a total import bill of $2tn. Last year Beijing announced a temporary cut in duties on 706 products.

The move comes amid expectations that Beijing and Washington are about to sign a phase one trade agreement under which the US will cut tariffs on Chinese goods in exchange for greater market access for American farm products.

Trump said at the weekend: “We just achieved a breakthrough on the trade deal and we will be signing it very shortly.”

Post-Brexit UK always welcome back in EU, says Timmermans

Britain has been unnecessarily damaged by Brexit and “more will follow”, the vice-president of the European commission has written in a “love letter” to the British people in which he promises a warm welcome back should attitudes change.

Frans Timmermans, who is Ursula von der Leyen’s deputy in her role as European commission president, writes that British scepticism of the EU had been an asset to the bloc as he expresses his own feelings of rejection ahead of the country’s impending departure on 31 January, likening himself to a jilted “old lover”.

Writing in the Guardian, Timmermans, a former Dutch foreign minister who was also deputy to Jean-Claude Juncker, says he first grew to love the UK and the character of its people through his time at a British school in Rome, Saint George’s English School.

The British doubts over the European project had offered a healthy check on the more federalist ambitions of figures through the decades, he suggests in his article. He writes: “I know you now. And I love you. For who you are and what you gave me. I’m like an old lover.

“I know your strengths and your weaknesses. I know you can be generous but also miserly. I know you believe yourself to be unique and different. And of course you are in many ways, but perhaps less than you think.”

“You will never stop referring to the rest of us as ‘the continent’,” Timmermans adds of the British attitude through the decades to EU membership. “It helps you to create a distance you think you need. But it also prevents you from seeing that in fact we all need a bit of distance between us. All European nations are unique. Our differences are a source of admiration, surprise, discomfort, misunderstanding, ridicule, caricature and, yes, love.”

Italian education minister resigns over lack of funding

Italian Education Minister Lorenzo Fioramonti resigned on Wednesday after writing a letter to Prime Minister Giuseppe Conte, citing a lack of government funding as the key to his decision.

Italian newspaper la Repubblica reported the news late on Wednesday, after days of speculation. In fact, he tendered his resignation on December 23, insisting his decision to quit was "irrevocable."

Fioramonti's departure comes after failing to obtain the extra €3 billion ($3.3 billion) he insisted were needed to improve the country's schools and universities.

In September, shortly after the coalition government of the Five Star Movement (M5S) and the center-left Democratic Party was sworn in, Fioramonti threatened to walk away. He said he would quit unless education spending was raised by €3 billion ($3.3 billion) in next year's budget.

The resignation is a blow to the already vulnerable government, whose ruling parties are in the midst of a number of disputes over various issues, such as the eurozone and immigration.

Israel's Benjamin Netanyahu in party leadership challenge

Israeli Prime Minister Benjamin Netanyahu is being challenged for the leadership of his party in what is seen as a test of his hold on power.

He is facing long-term rival Gideon Saar in internal Likud party elections.

Although Mr Netanyahu is expected to win, it comes at a time of mounting difficulties for the veteran leader.

He faces trial on bribery and corruption charges, as well as a third national election within a year after two inconclusive results.

The BBC's Barbara Plett Usher in Jerusalem says Mr Netanyahu has campaigned tirelessly even though he is widely expected to triumph, because he wants to win big - otherwise it will look like his grip on the party is weakening.

Russian police raid opposition leader Alexei Navalny's office

Russian politician Alexei Navalny was dragged by police on Thursday during a raid on his Anti-Corruption Foundation (FBK) headquarters in Moscow, according to his spokeswoman.

"Alexei was forcibly detained and taken away. He did not resist. Lawyers are still at the FBK, and there's a search underway," Kira Yarmysh, Navalny's spokeswoman, wrote on Twitter.

He was released shortly afterwards, Yarmysh said.

Russia's crackdown on Alexei Navalny seen as an 'intimidation tactic'

Speaking to DW, Yarmysh said police timed the raid to coincide with the filming of an episode of Navalny's YouTube show "Navalny Live," so that "there can be no show."

Sudan jails 27 soldiers over protest killing

A Sudanese court on Monday sentenced 27 members of the country's security services to jail for torturing and killing a school teacher during mass anti-government protests.

Those convicted included police men working at the jail where the teacher was murdered and members of Sudan's intelligence services.

Sudanese police had initially claimed he had died from illness but a state investigation days afterward pointed to torture.

Protesters were seen outside the court on Monday waving Sudanese flags and carrying photos of the late teacher.

Italian PM calls for unity as three senators move to far-right party

The Italian prime minister, Giuseppe Conte, has appealed for unity within his coalition government after a tumultuous few weeks in which three senators from the Five Star Movement (M5S) absconded to the far-right League party and the education minister quit.

Lorenzo Fioramonti resigned last week after the government approved a budget for 2020 that did not contain an increase in spending on education. Fioramonti, who in November declared that Italy would be the first country to teach climate change in schools, has hinted at forming a parliamentary group that would include other disgruntled M5S politicians.

In what was hailed as a victory against the far right, M5S in September went into coalition with the centre-left Democratic party (PD) after the collapse of its alliance with Matteo Salvini’s League when he brought down the government in a move to force elections. But the past four months have been marred by constant bickering and scant action on policy.

In a speech on Saturday, Conte said he was dividing the education ministry in two, naming Lucia Azzolina, also from M5S, as minister for schools, and Gaetano Manfredi, a non-party technocrat and rector of Naples University, as minister for universities and research.

Conte also took a swipe at Salvini, who stills looms large over Italian politics, calling his behaviour “insidious”. As the he outlined a programme that included reforms of the justice system and state bureaucracy, he added: “Politics doesn’t need conflicts. Polemics and marking out our differences do not help.”

唔好再不推文啦，沉到係留名嗰堆入面都搵唔到

US Baghdad embassy attacked by protesters angry at air strikes

Protesters angered by recent US air strikes targeting an Iranian-backed Iraqi militia have attacked the American embassy compound in Baghdad.

US troops fired tear gas to disperse a crowd that breached the outer wall of the compound, which is in the capital's heavily fortified Green Zone.

A guard post on the street nearby was also set alight.

US President Donald Trump accused Iran of "orchestrating" the attack and said it would be "held fully responsible".

At least 25 fighters died when the US bombed bases associated with the Kataib Hezbollah militia in western Iraq and eastern Syria on Sunday.

The US said it was retaliating for a rocket attack on an Iraqi military base in Kirkuk on Friday that killed an American civilian contractor.

Iraqi Prime Minister Adel Abdul Mahdi said the strikes had violated his country's sovereignty, while Kataib Hezbollah leader Abu Mahdi al-Muhandis, warned that its response "would be very tough on the American forces in Iraq".

Trump accuses Iran over storming of US embassy compound in Baghdad

Donald Trump has accused Iran of orchestrating an attack on the US embassy in Baghdad after dozens of Iraqi Shia militia supporters broke into its compound after smashing a door and storming inside.

The angry demonstration followed US airstrikes on Sunday against three camps in Iraq and two in Syria. The bases belonged to the Iran-backed Kata’ib Hezbollah militia group, which is formally part of the Iraqi army. At least 25 fighters were killed and dozens injured.

The Pentagon said the strikes were in response to a rocket attack on Friday against a US base in Kirkuk, in which a US civilian contractor was killed and four other Americans were hurt. It described them as “defensive”.

An Associated Press reporter at the embassy in Baghdad’s heavily fortified Green Zone saw flames rising from inside the compound and at least three US soldiers on the roof.

Trump says U.S.-China trade deal will be signed on January 15

WASHINGTON (Reuters) - U.S. President Donald Trump said on Tuesday that Phase 1 of an American trade deal with China would be signed on Jan. 15 at the White House.

The president wrote in a tweet that he would sign the deal with “high level representatives of China” and that he would later travel to Beijing to begin talks on the next phase.

Austria ready to form new conservative-Green government

Austria will be able to ring in a new decade with a new government, after the conservative Austria’s People’s Party, led by Sebastian Kurz, and the Green Party agreed to a preliminary coalition deal on Saturday night.

The agreement comes three months after the country's parliamentary elections, in which former Chancellor Kurz's party came first, with 37 percent of the vote, and the Greens returned to parliament on the back of growing concern over climate change.

The preliminary deal still needs to be signed off by the Greens' Federal Congress, which has been summoned to meet on January 4, Reuters reported.

"The intensive negotiations of the past days and weeks have paid off. The finish line has not yet been crossed, but the big obstacles in the way of a coalition have been cleared from both sides," Kurz told Austrian daily Salzburger Nachrichten on Sunday.

North Korea threatens to resume nuclear and ICBM testing

North Korean leader Kim Jong-un has said he is ending his suspension of nuclear and long-range missile tests he put in place during talks with the US.

Mr Kim also said his country would soon introduce "a new strategic weapon".

But he left a door open for dialogue, saying the scope of testing would depend on the US's attitude.

Talks between the US and North Korea have stalled with Washington refusing to lift sanctions until Pyongyang fully abandons its nuclear programme.

The North conducted several smaller weapons tests late in 2019, in what was seen as an attempt to pressure the US into making concessions.

But the self-declared moratorium on nuclear tests and tests of intercontinental ballistic missiles (ICBMs) that could reach the US mainland had been one of the foundations of the negotiations with Washington.

Pyongyang has not carried out such tests since 2017. Any further testing is likely to infuriate President Donald Trump, as the US heads into an election year.

Trump threatens Iran with 'big price' to pay over US embassy attack

US President Donald Trump has issued a threat to Iran, after blaming the nation for an attack on the US embassy in neighbouring Iraq.

The American compound was attacked by a crowd of angry demonstrators furious over the deaths of militia members killed by US air strikes.

President Trump tweeted on New Year's Eve that Iran "will pay a very big price" for any damage or loss of life.

"This is not a warning, it is a threat," he said.

US defence secretary Mark Esper later announced that about 750 soldiers would immediately be deployed to the region.

新一年開新post 啦

Labour leadership: Blow to 'continuity Corbyn' as poll of members suggests Starmer clear favourite - live news

France protests: Longest strike in decades stuck in deadlock

France's transport strike against pension reform has entered its 29th day, making it the longest rail workers' strike since May 1968.

Industrial action against President Emmanuel Macron's planned pension reform has hit train services hardest.

The government says the changes are necessary to make the system fairer and more sustainable, but unions say workers will lose out.

More talks are due to be held between unions and government on 7 January.

In his New Year's Eve address on Tuesday, Mr Macron vowed not to back down on his plan to overhaul France's complex pension system that would require people to work longer.

"It would be a betrayal of our children, their children after them, who would then have to pay the price for our giving up," he said.

Union leaders have called for a day of mass protests on 9 January. A new blockade of petrol facilities, including refineries, petrol terminals and depots, is also planned on 7 January for 96 hours until 10 January.

Qasem Soleimani: Iran Quds force leader reportedly killed

General Qasem Soleimani, the head of the Iranian Revolutionary Guards' elite Quds Force, has been killed in Iraq, reports say.

Iraqi State television said Soleimani was among a number of people killed in a strike near Baghdad's airport.

US officials told Reuters news agency they had carried out strikes against targets linked to Iran but gave no further details.

As yet there has been no official confirmation of a death or a US attack.

Libya conflict: Turkish MPs approve bill to send troops

Turkey's parliament has passed a bill that will allow the government to deploy troops to Libya to intervene in the civil war.

Turkish lawmakers approved the bill on Thursday, with 325 in favour to 184 against.

Turkey is allied with Libya's UN-backed government, which is based in the capital, Tripoli.

The Libyan government has been fighting an insurgency by forces under Gen Khalifa Haftar, based in eastern Libya.

In a phone call with Turkish President Recep Tayyip Erdogan, US President Donald Trump warned against "foreign interference" in Libya, the White House said.

Egypt, which backs Gen Haftar, condemned Turkey's vote, saying it would "negatively affect the stability of the Mediterranean region".

Solemani 係伊朗國民英雄

turkey 又同俄佬proxy 開戰，2020 年搞咩

搞利比亞好似美俄都反對

US kills Iranian general Qassem Suleimani in Baghdad drone strike – live updates

BBC: Iran vows 'severe revenge' over general's killing

Israeli prime minister cuts short Greece visit

Israeli’s prime minister Benjamin Netanyahu has cut short a visit to Greece following the killing. The prime minister’s office said he was returning to Israel early “to follow developments” but did not say when.

US embassy in Baghdad has urged American citizens to depart Iraq immediately

The United States embassy in Baghdad has called on all it citizens to depart Iraq immediately on Friday. The order follows the US airstrike killing Iranian Quds Force leader Qassem Soleimani and Iraqi militia commander Abu Mahdi al-Muhandis in an air strike.

“Due to heightened tensions in Iraq and the region, the U.S. Embassy urges American citizens to heed the January 2020 Travel Advisory and depart Iraq immediately. U.S. citizens should depart via airline while possible, and failing that, to other countries via land,” it said in a statement. (Reporting by Ahmed Aboulenein; Editing by Maha El Dahan)

Trump 2012 年係咁屌obama 諗住同伊朗開戰博連任，依家自己又做同一樣野

Don't let Obama play the Iran card in order to start a war in order to get elected--be careful Republicans!

個中東政策其實想點，不過搵翻Bolton先啦

成個伊拉克俾美國唔同年代不同政策玩爛咗

我直覺覺得美國原本只係諗住炸死伊拉克真主黨首領，點知出手嗰時soleimani 係架車度，誤殺埋。你見平時trump 也文也武，今次成日後先出tweet, pompeo 猛咁話唔想打仗

都有可能

呢次係唔係誤炸都好，賭咁大一係贏盡伊朗，一係中東開戰或者僑民撤離唔切死好多，有啲一發不可收執

Air strikes targeting Iraqi militia kill six: army source

BAGHDAD (Reuters) - Air strikes targeting Iraq’s Popular Mobilization Forces umbrella grouping of Iran-backed Shi’ite militias near camp Taji north of Baghdad have killed six people and critically wounded three, an Iraqi army source said late on Friday.

Two of the three vehicles making up a militia convoy were found burned, the source said, as well as six burned corpses. The strikes took place at 1:12 am local time, he said.

牛奶公司持美心一半股權，佢唔同美心集團割席，我地割

美心已經係全民共識，
要建立黃色經濟圈，首要建立戰積，一定要令佢倒閉。唔幫襯佢，令佢無生意，最後倒閉。
牛奶公司持美心一半股權，佢在美心公司有極大的影響，但仍然唔行駛影響力，繼續支持藍絲。
所以我地支持政府的宣傳口號，要與藍絲的暴力割席，都要同牛奶公司割席。

又炸

Qasem Soleimani: Mourners flood the streets as body returns to Iran

Hundreds of thousands of mourners have taken to the streets in Iran to receive home the remains of Qasem Soleimani, the general killed in a US drone strike in Baghdad last week.

In Ahvaz, mourners beat their chests and chanted "death to America".

Soleimani was the architect of Iran's sphere of influence across the Middle East and he was considered to be the country's second most powerful man.

His assassination marked a significant escalation between Iran and the US.

Iran's supreme leader, Ayatollah Khamenei, who had a close personal relationship with Soleimani, warned of "severe revenge" for the attack, and analysts said Iran might pursue cyber attacks against the US or traditional attacks on US targets or interests in the Middle East.

President Trump, who authorised the attack on Soleimani on Friday - an option refused by both Presidents Bush and Obama as too risky - said on Saturday the US was ready to strike 52 sites "important to Iran & the Iranian culture".

Al-Shabab militants attack Kenya and US naval base

The Islamist militant group al-Shabab has attacked a naval base used by Kenyan and US forces in the popular Kenyan coastal region of Lamu.

Witnesses reported hearing gunfire and seeing plumes of black smoke emerge from Camp Simba in the early hours of Sunday.

Kenya's military said troops had driven out the insurgents from the base.

Al-Shabab is linked to al-Qaeda and has its headquarters in neighbouring Somalia.

The group has carried out a spate of attacks in the region since it was formed more than a decade ago.

On 28 December, about 80 people were killed in a bombing in Somalia's capital, Mogadishu.

Pedro Sánchez loses first vote, after highly charged investiture debate

Spain will not break up; there will be dialogue to deal with the “political conflict” with Catalonia, without straying beyond the confines of the Spanish Constitution; and a coalition government made up of the Socialist Party (PSOE) and Unidas Podemos will implement reformist policies that will cast aside measures from previous administrations with regard to the economy, employment and personal freedoms. Those were some of the commitments set out on Saturday by caretaker Prime Minister Pedro Sánchez, as he addressed Spain’s lower house of parliament, the Congress of Deputies, on the first day of his investiture debate.

The coalition government proposed by Sánchez was put to a first vote on Sunday, after two days of debate in Congress during which opposition parties responded to the policies and plans set out by both the caretaker prime minister and the leader of Unidas Podemos, Pablo Iglesias. As expected, Sánchez’s bid did not prosper at that first vote, given that he required an absolute majority of 176 votes in the 350-seat chamber.

In the end, 166 deputies voted in favor (PSOE, Unidas Podemos, Basque Nationalist Party (PNV), Más País, Compromís, Nueva Canarias, Galician Nationalist Bloc (BNG) and Teruel Existe), 165 against (Popular Party (PP), Vox, Ciudadanos, Together for Catalonia, Popular Unity Candidacy (CUP), Navarra Suma, Coalición Canaria, Foro Asturias and the Regionalist Party of Catalonia (PRC)), with 18 abstentions (ERC and EH Bildu).

At a second vote on Tuesday, however, he is expected to win the poll, given that a simple majority of more yes votes than no is required. Sánchez has the support of a smattering of smaller parties, but most importantly, he has secured the abstention of the Catalan Republican Left (ERC) thanks to a deal covering the future approach by the central government to the issue of Catalan independence. If just two deputies fail to vote the way that is expected on Tuesday, Sánchez’s bid could fail once more.

French unions heading for showdown with Macron on pensions

The standoff between the French government and trades unions over pension reforms reaches a critical point this week with talks due to resume amid calls for further walkouts and mass protests.

As the country returns to work on Monday after a two-week holiday, union leaders have called for a show of strength from workers in the public and private sectors and a blockade of refineries, threatening fuel shortages.

Talks between the two sides are due to restart on Tuesday after a month of industrial action that has brought transport chaos to Paris and elsewhere in the country. Unions have called for nationwide protests on Thursday and Saturday.

Yesterday police fired teargas at demonstrators in Paris’s busy Gare du Nord station, used by tourists taking the Eurostar service, at the Gare de l’Est and in the Bastille area during demonstrations in which several bins were set alight.

Croats vote to elect new president in tight race

ZAGREB (Reuters) - Croatia is voting on Sunday to elect a new president in a race between candidates from the ruling conservative Croatian Democratic Union (HDZ) and the main opposition party the Social Democrats.

In the first round two weeks ago, the Social Democrats’ candidate and former prime minister Zoran Milanovic beat 11 other candidates to come first with 29.6% of votes. He finished ahead of the incumbent president, the HDZ’s Kolinda Grabar-Kitarovic with 26.7%.

The president’s role is largely ceremonial in Croatia. The head of state cannot veto laws, but has a say in foreign policy, defense and security matters.

Opinion polls and analysts suggest that the race will be tight, although some give a slight advantage to Grabar-Kitarovic.

Iraqi MPs back plan to expel US troops

Iraqi MPs have passed a resolution calling for foreign troops to leave the country after the US killed top Iranian general Qasem Soleimani in a drone strike at Baghdad airport last week.

Parliament in Baghdad also called for a ban on foreign forces using Iraqi land, airspace or water for any reason.

The US has some 5,000 military personnel in Iraq, mainly as advisers.

其實trump 一直都想走，不過咁樣走法會比人笑淆底

伊拉克真係俾伊朗控制左

如果以宗派計，什葉派係議會過半，庫爾德同Sunni MP都冇投票，個議案係non-binding

就算伊拉克幾唔鐘意伊朗都好，都唔可能接受美國佬係自己地頭上面炸嚟炸去啦

之前反伊朗嗰啲議員今次都一樣屌美國，最好兩個一齊走

North Macedonian PM resigns

North Macedonia's Prime Minister Zoran Zaev resigned Friday, paving the way for an interim government to lead the country to elections on April 12.

The leader of the Social Democrats (SDSM) announced his intention to resign and call a snap election in late October, after EU leaders failed to reach agreement on starting EU membership talks with Skopje.

Oliver Spasovski, the interior minister in Zaev's government, will take over as head of a caretaker administration, which will be voted into power by the parliament late Friday.

Even though polls showed the main opposition party VMRO leading ahead of April's election, a round of surveys published in late December showed the two main parties almost neck and neck, with the SDSM having a narrow lead.

The EU's failure to open accession talks with North Macedonia and Albania sparked huge disappointment in the region and alarmed critics, who warned that the decision could destabilize the Western Balkans. France, which was the main force behind the blocking of talks, said there should be a halt in all EU enlargement until a new process for accepting new members is agreed.

Venezuela's opposition leader Guaido sits at contested parliamentary speaker chair

Venezuela's opposition leader Juan Guaido presided over parliament on Tuesday following a tense stand-off with security forces, just days after a rival claimed the speaker position.

Former opposition ally Luis Parra named himself parliamentary speaker on Sunday after claiming the support of 81 lawmakers mostly from President Nicolas Maduro's Socialist party.

The same day, Guaido was blocked from entering parliament and held a separate session at a newspaper in which 100 lawmakers backed his speakership. The legislature has 167 seats.

Guaido had vowed to preside over Tuesday's legislative session, dubbing Parra's action a "parliamentary coup."

On Tuesday, National Guard troops blocked Guaido from entering the National Assembly for half an hour, while Parra had occupied the speaker's chair during a brief session.

Guaido was eventually allowed in, at which point Parra was gone. Guaido was then sworn in.

Spain: Sanchez wins narrow vote to become PM

After nearly a year of political uncertainty in Spain, Socialist leader Pedro Sanchez was chosen by parliament to form a government. Sanchez won the vote by a razor-thin margin of 167 in favor versus 165 against, after losing a first vote on Saturday.

Sanchez initially became prime minister in June 2018, when his predecessor Mariano Rajoy lost a confidence vote in the midst of a political crisis with Catalonia, whose government has been seeking independence from Madrid. Sanchez had vowed to reestablish dialogue with Catalan leaders after Rajoy's crackdown on the independence movement.

However, Sanchez's government struggled to get legislation passed, and in early 2019, the prime minister called an early election after his proposed budget was rejected. Inconclusive elections in both April and November left his socialists in first place but without enough seats in parliament to form a government.

In response, Sanchez's second government will be a coalition with far-left party Podemos, although he had previously said he could not countenance an alliance with them.

Iran attack: US airbases in Iraq hit by ballistic missiles

At least two airbases housing US troops in Iraq have been hit by more than a dozen ballistic missiles, according to the US Department of Defence.

Iranian state TV says the attack is a retaliation after the country's top commander Qasem Soleimani was killed in a drone strike in Baghdad, on the orders of US President Donald Trump.

The Pentagon says at least two sites were attacked, in Irbil and Al-Asad.

It is unclear if there have been any casualties.

"We are aware of the reports of attacks on US facilities in Iraq. The president has been briefed and is monitoring the situation closely and consulting with his national security team," White House spokeswoman Stephanie Grisham said in a statement.

Iran's Revolutionary Guard said the attack was in retaliation for the death of Soleimani on Friday.

"We are warning all American allies, who gave their bases to its terrorist army, that any territory that is the starting point of aggressive acts against Iran will be targeted," it said via a statement carried by Iran's state-run IRNA news agency.

Iran launches missiles at US forces in Iraq at al-Asad and Erbil – live updates

Iran has launched more than a dozen ballistic missiles at US and coalition military sites in Iraq in retaliation for the killing last week of top general Qassem Suleimani.

Al-Asad air base in Iraq’s Anbar province, which hosts a US contingent, was hit at least six times, the US military confirmed. The Pentagon said at least one other base in the northern city of Erbil was targeted in the attack which commenced around 1.30am local time on Wednesday (10.30pm GMT).

Iran’s Islamic Revolutionary Guard Corps (IRGC), of which Suleimani was a member, issued a statement saying: “The brave soldiers of IRGC’s aerospace unit have launched a successful attack with tens of ballistic missiles on Al Asad military base in the name of martyr General Qassem Suleimani.”

There were also unconfirmed reports of missile attacks elsewhere in Iraq.

The semi-official Tasnim new agency reported a second wave of strikes against the al-Asad base took place at around 3.20am.

Iran plane crash: Trudeau believes that missile downed jet

Evidence suggests an Iranian missile brought down a Ukrainian passenger plane that crashed near Tehran, possibly in error, Western leaders say.

The leaders of Canada and the UK called for a full and thorough investigation into the crash, which killed all 176 people on board.

Iran has ruled out a missile strike by its air defences.

The crash came just hours after Iran carried out missile strikes on two airbases housing US forces in Iraq.

Canadian Prime Minister Justin Trudeau said he had received intelligence from multiple sources indicating that the plane was shot down by an Iranian surface-to air missile, adding that it was possible that this was unintentional.

"This reinforces the need for a thorough investigation," he said. "Canadians have questions and they deserve answers."

But he said it was too early to apportion blame or draw any conclusions, and he refused to go into detail about the evidence.

UK Prime Minister Boris Johnson echoed Mr Trudeau's words and said Britain was working closely with Canada and other international partners affected by the crash.

Boris Johnson’s Brexit bill heads for Lords after MPs’ vote

Boris Johnson’s Brexit bill cleared the House of Commons on Thursday in a major milestone that means the UK is on track to leave the EU on 31 January.

The prime minister won a vote on the EU withdrawal bill at third reading by 330 votes to 231, a majority of 99.

Before the election, MPs had thwarted Theresa May’s Brexit bill and threatened to do the same to Johnson’s revised deal.

However, the make-up of the new parliament is now strongly pro-Brexit, with Johnson’s sizeable Tory majority.

The bill will now go to the House of Lords where peers could give it a more challenging hearing but are still unlikely to block its passage.

The prime minister’s official spokesman warned the House of Lords, where Johnson does not have a majority, not to frustrate the progress of the legislation.

“The country did deliver a very clear message that they want Brexit to be resolved,” he said.

The bill passed without amendment in the Commons in marked contrast to torturous previous efforts of May and Johnson to get Brexit legislation through before the election.

Iran plane crash: Ukrainian jet was 'unintentionally' shot down - state TV

The statement said it had done so due to "human error" after the plane flew close to a sensitive site belonging to Iran's Revolutionary Guards.

Those responsible would be held accountable, the statement said.

Iran had previously rejected suggestions that one of its missiles brought down the plane near the capital, Tehran, on Wednesday.

But pressure mounted after the US and Canada, citing intelligence, said they believed Iran had brought the plane down with a missile, possibly accidently.

Iran plane downing: Pressure mounts on officials amid protests

Iran's leaders are facing growing calls to dismiss senior officials after a Ukrainian passenger plane was shot down killing all 176 people on board.

Thousands of protesters demanded accountability on Saturday after the military said it had mistakenly downed the jet, having earlier denied it.

Riot police have been deployed and there are reports that protesters have gathered for a second day of action.

The plane was shot down amid rising tensions with the US.

It happened shortly after Iran launched missiles at two airbases housing US forces in Iraq. Those strikes were a response to the US killing of senior Iranian commander Qasem Soleimani in a drone strike in Baghdad on 3 January.

Iran plane crash: Britain condemns Tehran's arrest of UK ambassador

Britain has condemned the arrest of the UK ambassador to Iran as a "flagrant violation of international law".

Rob Macaire was detained after attending a vigil for those who died when Iran's military shot down a passenger plane on Wednesday.

He left when it turned into a protest before being arrested and accused of helping to organise the demonstrations.

Iran's deputy foreign minister said he was arrested "as an unknown foreigner in an illegal gathering".

Mr Macaire was summoned to the Iranian foreign ministry on Sunday after his arrest on Saturday night.

Seyed Abbas Araghchi, deputy foreign minister of Iran, who denied Mr Macaire was detained, said in a tweet that he thought it "impossible" when police first told him that the UK ambassador had been arrested.

A phone conversation confirmed Mr Macaire's identity and he was released 15 minutes later, Mr Araghchi added.

Britain has condemned the arrest of the UK ambassador to Iran as a "flagrant violation of international law".

Rob Macaire was detained after attending a vigil for those who died when Iran's military shot down a passenger plane on Wednesday.

He left when it turned into a protest before being arrested and accused of helping to organise the demonstrations.

Iran's deputy foreign minister said he was arrested "as an unknown foreigner in an illegal gathering".

Mr Macaire was summoned to the Iranian foreign ministry on Sunday after his arrest on Saturday night.

Seyed Abbas Araghchi, deputy foreign minister of Iran, who denied Mr Macaire was detained, said in a tweet that he thought it "impossible" when police first told him that the UK ambassador had been arrested.

A phone conversation confirmed Mr Macaire's identity and he was released 15 minutes later, Mr Araghchi added.

Thailand: Thousands protest against government with run

A large protest against Thailand's military-backed government on Sunday saw thousands join the "Run Against Dictatorship" in Bangkok, with some runners also giving the three-finger salute made popular by the Hunger Games movies.

Protesters gathered at a public park for an anti-government run early on Sunday, with Thai billionaire and opposition leader Thanathorn Juangroongruangkit leading the event.

Organizers said over 10,000 people registered to join the "Run Against Dictatorship," marking what appeared to be the biggest anti-government protest since the 2014 military coup, which saw the current prime minister and then-army chief, Prayut Chan-ocha, seize power.

"I want a government that takes care of the people and spends money on our well-being and the environment instead of buying tanks and submarines," one of the runners said.

Protesters chanted "Get out, Prayut" and "Long live democracy." Before running the 2.6-kilometer (1.6-mile) course, many of the protesters also flashed the three-finger salute inspired by The Hunger Games.

Angela Merkel and Vladmir Putin push ahead with pipeline

German Chancellor Angela Merkel and Russian President Vladimir Putin met in Moscow on Saturday, discussing the controversial Nord Stream 2 gas pipeline, the crisis situation in Iran, and a proposal to host Libya peace talks in Berlin.

The Nord Stream 2 is set to deliver Russian gas to Germany, which relies heavily on Russian firms for its energy needs. The pipeline has been the target of sanctions by the US government, which says that the pipeline, which belongs to the state oil company Gazprom, could be used as a "tool of coercion" and could turn Germany into a "hostage of Russia."

"I hope that by the end of this year, or in the first quarter of next year, work will be finished and the gas pipeline will start operating," Putin said at a joint press conference with Merkel.

For her part, Merkel said she "does not agree with the US approach" of imposing sanctions, which have already been decried by the German government for impinging on national sovereignty.

She added that "despite the sanctions it will be possible to complete Nord Stream 2... There is a certain delay but it will be completed."

泰國民主派都幾好野，比人打壓咗幾十年都無放棄。

'Clerics get lost!': Iran protests rage on over plane disaster

DUBAI (Reuters) - Protesters denouncing Iran’s clerical rulers took to the streets and riot police deployed to face them on Monday, in a third day of demonstrations after authorities acknowledged shooting down a passenger plane by accident.

Demonstrations, some apparently met by a violent crackdown, are the latest twist in one of the most serious escalations between the United States and Iran since the 1979 Iranian revolution swept the U.S.-backed shah from power.

Video from inside Iran showed students on Monday chanting slogans including “Clerics get lost!” outside universities in the city of Isfahan and in Tehran, where riot police were filmed taking out positions on the streets.

Images from the previous two days of protests showed wounded people being carried and pools of blood on the ground. Gunshots could be heard, although the police denied opening fire.

Former Pope Benedict breaks silence on celibacy debate after synod

VATICAN CITY (Reuters) - Former Pope Benedict, in a new book written with a conservative cardinal, defends priestly celibacy in the Catholic Church in what appears to be a strategically timed appeal to Pope Francis to not change the rules.

Benedict wrote the book, “From the Depths of Our Hearts,” with Cardinal Robert Sarah, 74, a Guinean prelate who heads the Vatican’s Congregation for Divine Worship and the Discipline of the Sacraments.

Excerpts were published on Sunday on the website of the French newspaper Le Figaro. The Vatican had no immediate comment on the book, which is due to be published on Monday.

Exclusive: 'Grieving nations' to discuss legal action against Iran over downed airliner - Ukraine

SINGAPORE (Reuters) - Five nations whose citizens died when an airliner was shot down by Iran last week will meet in London on Thursday to discuss possible legal action, Ukraine’s foreign minister told Reuters.

Speaking at the sidelines of an official visit to Singapore on Monday, Vadym Prystaiko said the countries would also discuss compensation and the investigation into the incident. All 176 people on board the flight died in the crash on Wednesday, minutes after the plane took off from Tehran airport.

Prystaiko said suggestions from Iran that the Ukrainian International Airlines plane was downed as it flew near a sensitive military base during a time of heightened tensions were “nonsense”. He said Tehran had agreed to hand over the plane’s black boxes to Kiev for investigation.

“We have created this group of foreign ministers from the grieving nations. On Jan 16, we will meet in person in London to discuss the ways, including legal, how we are following this up, how we are prosecuting them (Iran),” Prystaiko said.

Libyan rivals to sign ceasefire deal in Moscow

The meeting between Fayez al-Sarraj and Khalifa Haftar follows a ceasefire implemented over the weekend. If signed, the pact would end nine months of fighting in the North African country.

The warring factions in Libya's conflict are set to sign a ceasefire agreement on Monday in Moscow.

The head of Libya's UN-recognized Government of National Accord (GNA) Fayez al-Sarraj and his rival, the leader of the Libyan National Army (LNA), Khalifa Haftar, are likely to confirm the terms of a pact that went into effect over the weekend and is expected to end nine months of fighting.

【想贏嘅同我入嚟】一人一信逼英國做嘢

Russian government resigns as Putin plans future

The Russian government is to resign, hours after President Vladimir Putin announced plans in parliament to change the constitution.

Mr Putin has proposed a nationwide vote on changes that would shift power from the presidency to parliament.

He has asked Prime Minister Dmitry Medvedev to take up the post of deputy head of the National Security Council.

Mr Medvedev said the president's proposals would significantly change Russia's balance of power.

"These changes, when they are adopted... will introduce substantial changes not only to an entire range of articles of the constitution, but also to the entire balance of power, the power of the executive, the power of the legislature, the power of judiciary," Mr Medvedev said.

"In this context... the government in its current form has resigned."

US and China sign deal to ease trade war

The US and China have signed an agreement aimed at easing a trade war that has rattled markets and weighed on the global economy.

Speaking in Washington, US President Donald Trump said the pact would be "transformative" for the US economy.

Chinese leaders called it a "win-win" deal that would help foster better relations between the two countries.

China has pledged to boost US imports by $200bn above 2017 levels and strengthen intellectual property rules.

In exchange, the US has agreed to halve some of the new tariffs it has imposed on Chinese products.

However the majority of the border taxes remain in place, which has prompted business groups to call for further talks.

"There's a lot of work to do ahead," said Jeremie Waterman, president of the China Center at the US Chamber of Commerce. "Bottom line is, they should enjoy today but not wait too long to get back to the table for phase two."

Trump impeachment: House sends historic case to Senate

The US House of Representatives has passed a resolution to submit articles of impeachment against President Donald Trump to the Senate for a trial.

The resolution passed largely along party lines by 228 votes to 193.

House Speaker Nancy Pelosi signed copies of the articles alongside the team of Democratic lawmakers who will prosecute the case against Mr Trump.

The House, controlled by opposition Democrats, impeached the president last month.

The Senate, controlled by Mr Trump's Republican Party, will decide whether to convict and remove him from office.

At a press conference before the signing of the articles, Mrs Pelosi said: "Today we will make history. When the managers walk down the hall, we will cross a threshold in history - delivering articles of impeachment against the president of the United States for abuse of power and obstruction of the House."

The articles were then transferred to the Senate, where Republican Senate leader Mitch McConnell said they would be exhibited on Thursday at noon, followed by a reading on the floor of the upper chamber. He said the trial would begin on Tuesday.

Meng Wanzhou: Extradition hearings to begin for Huawei executive

The formal extradition hearings for a Chinese Huawei executive who was arrested in Canada slightly more than a year ago are to begin on Monday.

Meng Wanzhou was held in late 2018 in Canada on suspicion of fraud and breaching US sanctions on Iran.

The US wants Ms Meng to stand trial on charges including fraud linked to the alleged violation of sanctions on Iran.

The case is being watched for its possible repercussions for ties between China and the US and Canada.

This week's hearings will run from 20-24 January in the British Columbia supreme court in Vancouver and will focus on Ms Meng's double criminality motion.

That motion is a step in the extradition process in which the court hears arguments related to whether the crime Ms Meng is accused of by the US would also be considered a crime in Canada.

The judge must be satisfied that it meets the key test of double criminality before agreeing to an extradition.

Venezuela crisis: Juan Guaidó defies travel ban for Colombia meeting

Venezuela's opposition leader Juan Guaidó has travelled to Colombia for a counter-terrorism meeting, the second time he defies a travel ban imposed by the pro-government Supreme Court.

He is expected to meet the US secretary of state in Bogotá on Monday. The US and more than 50 countries recognise Mr Guaidó as Venezuela's rightful leader.

President Nicolás Maduro accuses the US of orchestrating a coup to oust him.

But in an interview he seemed to open the door for direct talks with the US.

Speaking to the Washington Post, Mr Maduro said: "If there's respect between governments, no matter how big the US is, and if there's a dialogue, an exchange of truthful information, then be sure we can create a new type of relationship."

Mr Maduro and Mr Guaidó have been at loggerheads for more than a year, after Mr Guaidó - who heads the National Assembly - declared himself interim president, claiming Mr Maduro's re-election in 2018 was fraudulent.

Despite international pressure and US sanctions on the crucial oil sector, Mr Maduro has managed to stay in power supported by Russia, Cuba and a handful of other countries as well as the powerful Venezuelan military.

Mr Guaidó was received by Colombian President Iván Duque with full presidential honours.

Lebanon urgently needs new government to avoid collapse: Hariri

BEIRUT (Reuters) - Lebanon needs to quickly form a new government to stop a cycle of collapse and worsening economic and security conditions, caretaker prime minister Saad al-Hariri tweeted on Monday.

Politicians have failed to agree on a government or an economic rescue plan since protests pushed Hariri to quit as prime minister in October.

Beirut has been rocked in recent days by some of the worst violence since the unrest began, with 370 injured in clashes between protesters and security forces on Saturday.

President Michel Aoun met security chiefs on Monday to work out a plan for deterring violent groups that “security services have detailed information on” while protecting property and peaceful protesters, sources at the meeting said.

Malta minister quits in latest fallout from journalist murder

VALLETTA (Reuters) - Another Maltese minister has quit after a paper reported links between her policeman husband and the man suspected of masterminding a journalist’s murder, the government said on Monday.

Corruption investigator Daphne Caruana Galizia was blown up by a car bomb in October 2017, prompting a lengthy inquiry that has caused political turmoil on the Mediterranean island, including the resignation of the prime minister.

The latest official to quit was Justyne Caruana, a lawyer who was minister responsible for the small island of Gozo.

The Sunday Times of Malta said her husband, former assistant police commissioner Silvio Valletta, went to London to see a soccer match with businessman Yorgen Fenech in September 2018 when Fenech was already of interest in the investigation.

“I am submitting my resignation as minister with immediate effect in view of the press story issued, even though I am completely extraneous to it and have no connection to the facts,” the outgoing minister wrote in a letter, extracts of which the government published on Monday.

Meng Hongwei: China sentences ex-Interpol chief to 13 years in jail

A former Interpol chief accused of bribery was sentenced to 13-and-a-half years in jail by a Chinese court on Tuesday.

Meng Hongwei, who was the first Chinese head of Interpol, vanished on a trip back to the country from France in September 2018.

China later confirmed he had been detained as part of President Xi Jinping's drive against corruption.

Meng has admitted to taking more than $2m (£1.6m) in bribes.

The 56-year-old was also ordered by the Tianjin No 1 Intermediate People's Court to pay a fine of two million yuan ($289,540; £222,711).

The court statement said Meng would not appeal against the verdict.

Setback for Boris Johnson as Lords amend Brexit bill

Boris Johnson’s Brexit deal has received a setback in the Lords after three amendments to the bill were passed.

In the government’s first parliamentary defeat since the general election, peers voted for EU citizens to have the right to be given official documentation if they lawfully reside in the UK after Brexit.

They backed a cross-party amendment to the withdrawal agreement bill allowing for physical proof of status.

The second defeat was over the power of British courts to depart from European court of justice judgments and the third swiftly followed when peers backed a move to allow cases to be referred to the supreme court to decide whether to depart from EU case law.

However, because of Johnson’s big majority, the results are expected to be overturned by the Commons.

The Lords passed the first amendment, moved by Liberal Democrat peer Jonny Oates, by 270 votes to 229. It would give EU citizens in the UK the automatic right to stay, rather than having to apply to the Home Office, and would ensure they can get physical proof of their rights.

Afterwards the Home Office minister Brandon Lewis issued a statement rejecting outright the calls for a physical card to prove settled status, adding that the government’s policy would not change.

Trump impeachment: Senate prepares for opening of historic trial

As Donald Trump prepared on Tuesday to address the billionaires in Davos, the US Senate prepared to hear opening arguments in an impeachment trial that could remove Trump from the presidency, if not from his seemingly unassailable perch in the public eye.

For only the third time in history, prosecutors sent by the House of Representatives will rise on the Senate floor to charge the president with “high crimes and misdemeanors” and declare that he must be turned out of the White House.

Trump “is the framers’ worst nightmare come to life”, Adam Schiff, chair of the intelligence committee and the lead impeachment prosecutor, wrote in a brief filed Monday, referring to the authors of the US constitution.

Trump was impeached in a party-line vote on two articles, or charges, in the House last month, for abuse of power and obstruction of Congress, relating to accusations that he threatened US national security with his conduct towards Ukraine.

But as his Senate trial got under way in earnest, Trump received a powerful boost of support from the majority leader, Mitch McConnell, who on Monday night unveiled a resolution designed to move the trial forward with unanticipated speed.

The schedule laid out by McConnell would consign key proceedings to late, potentially post-midnight hours and left in doubt whether the Senate would admit evidence gathered in the House – much less call any witnesses to testify about Trump’s conduct.

Pentagon says 34 US soldiers suffered traumatic brain injury in Iran strike

Thirty-four US soldiers have been diagnosed with concussion or traumatic brain injury from an 8 January Iranian missile attack on their base in Iraq, the Pentagon has revealed.

The Pentagon spokesman, Jonathan Hoffman, said on Friday that eight service members who had been previously transported to Germany had been moved to the United States.

Donald Trump had previously said that the US “suffered no casualties” from the attack, which was a reprisal for the US drone strike assassination of the Iranian general Qassem Suleimani.

Questioned later about reports of brain injury, Trump downplayed their severity: “I heard that they had headaches. And a couple of other things. But I would say, and I can report, it is not very serious.”

But Hoffman confirmed the injuries on Friday, adding: “This is a snapshot in time, what he wanted to make sure is that you’re provided with the most accurate numbers.”

Trump speaks with Boris Johnson about security as Britain nears Huawei decision

Donald Trump discussed the security of telecommunications networks with Boris Johnson, the White House said, as Britain closes in on a decision on Huawei’s role in the country’s future 5G network.

“The two leaders discussed important regional and bilateral issues, including working together to ensure the security of our telecommunications networks,” the White House said in a statement on Friday about the phone call.

Britain is expected to make a final call next week on how to deploy Huawei equipment in its future 5G networks. The United States has voiced significant concerns about the Chinese telecoms behemoth, which Washington fears could compromise British secrets.

Huawei, the world’s biggest producer of telecoms equipment, denies it is a vehicle for Chinese intelligence.

British officials have proposed granting Huawei a limited role in its 5G network, resisting US calls for a complete ban, said two people with knowledge of the matter.

Democrats focus on Ukraine 'cover-up' as marathon impeachment case wraps

Democrats concluded the presentation of their case against Donald Trump at his impeachment trial on Friday, with the lead prosecutor Adam Schiff calling on Republicans to exercise “moral courage” and vote in favor of calling witnesses at the trial next week.

“Give America a fair trial,” Schiff concluded after three marathon days of argument. “She’s worth it.”

Schiff’s finishing flourish came as Democrats pivoted earlier Friday from the president’s conduct to his attempted cover-up of an alleged scheme to withhold military aid and a White House meeting from Ukraine in pursuit of a political favor.

The White House, Democrats said, tried to hide records of a call Trump had with the Ukrainian president and tried to stop a whistleblower complaint reaching Congress, before Trump demanded federal agencies and employees stonewall the impeachment inquiry.

“He tried to cheat, he got caught and then he worked hard to cover it up,” said the New Yorker Hakeem Jeffries, one of the House “managers” prosecuting the case.

Rockets hit US embassy in Baghdad amid protests

At least three rockets struck the US embassy in the Iraqi capital, Baghdad, on Sunday.

One rocket hit the embassy cafeteria while two others landed a short distance away, a source told AFP.

At least three people were injured, security sources told Reuters. This would be the first time in years that staff have been hurt in such attacks.

No group has claimed responsibility but the US has blamed Iran-backed military factions in Iraq in the past.

Iraqi Prime Minister Adel Abdul Mahdi condemned the attack, stating that the continuation of such acts could "drag Iraq into becoming a battlefield".

The US State Department said: "We call on the Government of Iraq to fulfil its obligations to protect our diplomatic facilities."

Salvini faces setback in Italian regional election

Italy's far-right firebrand Matteo Salvini is facing a setback after his League Party looks set to be beaten by the centre-left Democratic Party (PD) in a closely watched election in the country's north.

The left has governed Emilia-Romagna since the end of World War Two.

Mr Salvini focused on the area ahead of Sunday's local election.

But an exit poll for state television is showing a narrow win for the PD, taking between 49% and 51% of the vote.

Mr Salvini's League looked on course to take 43% to 45%. Final results are expected in the early hours of Monday.

The election had been seen as a test of the national coalition government, in which the populist Five Star Movement joined forces with the PD after Mr Salvini pulled his party out of office in what was seen as a tactical blunder.

But Mr Salvini's anti-immigration party failed to take the long-time leftist stronghold.

Peru Congress vote: Election follows September dissolution

Peruvians have been voting to elect a new Congress after the previous one was dissolved by President Martín Vizcarra.

Mr Vizcarra took the drastic step in September, arguing that lawmakers were obstructing his anti-corruption agenda.

Exit polls suggested the new Congress will be fragmented with the biggest party Popular Action, gaining less than 12% of the vote.

The exit polls also indicate Popular Force, which was the dominant party in the last Congress, gained only 7%.

Popular Front is led by Keiko Fujimori, the daughter of the disgraced former President Alberto Fujimori.

A judge is due to decide next week whether Mrs Fujimori returns to preventative custody while she faces corruption charges. She denies any wrong-doing.

The new Congress will be short-lived - it will be replaced in next year's general elections.

White House tells airlines it may suspend all China-US flights amid coronavirus outbreak

White House officials have told U.S. airlines the Trump administration is considering suspending flights from China to the U.S. amid an escalating outbreak of a new coronavirus that has infected thousands of people across the world, people familiar with the matter said.

The Trump administration is looking at a variety of measures to contain the fast-spreading virus, U.S. health officials told reporters on a conference call Tuesday.

White House officials called executives at major U.S. carriers on Tuesday, telling them that a temporary ban on China flights is on the table, according to people familiar with those conversations.

As of Tuesday evening, the Trump administration had not taken that step and there was no guarantee that it would do so.

Two of the people said the White House told them it doesn’t immediately plan to ban China air travel, but administration officials are constantly evaluating the situation.

Trump’s Defense Team Discounts Bolton as Republicans Work to Hold Off Witnesses

WASHINGTON — President Trump’s defense team appealed to the Senate on Tuesday to disregard a new account by the former national security adviser John R. Bolton that bolsters the impeachment case against the president. But by day’s end, Republican leaders working feverishly to block testimony from Mr. Bolton or other witnesses indicated they had not yet corralled the votes to do so.

On the final day of arguments on Mr. Trump’s behalf, Jay Sekulow, one of the president’s private lawyers, sought to raise doubts about Mr. Bolton’s claim in an unpublished manuscript that Mr. Trump tied the release of military aid to Ukraine to investigations into his political rivals, calling it an “unsourced allegation” that was “inadmissible” in his impeachment trial.

Just after Mr. Trump’s team ended a three-day legal defense, Republican senators rushed into a private meeting room in the Capitol, where Senator Mitch McConnell of Kentucky, the majority leader, worked to herd his rank and file in line behind ending the trial without witnesses.

He carried a card that bore a tally of Republican votes on the question, and warned that he did not yet have enough to block an expected Democratic move to call witnesses because some Republicans remained uncommitted, according to people familiar with the meeting who were not authorized to discuss it publicly.

“It was a serious family discussion,” Senator Kevin Cramer, Republican of North Dakota, told reporters as he emerged from the senators-only meeting in the Strom Thurmond Room. “Some people are sincerely exploring all the avenues.”

But behind the scenes, key Republicans said they were increasingly confident they could bring the trial to an end, and they described Mr. McConnell’s comments as a pointed signal that it was time for rank-and-file senators to fall in line.

Image

Huawei set for limited role in UK 5G networks

The UK has decided to let Huawei continue to be used in its 5G networks but with restrictions, despite pressure from the US to block the firm.

The Chinese firm will be banned from supplying kit to "sensitive parts" of the network, known as the core.

In addition, it will only be allowed to account for 35% of the kit in a network's periphery, which includes radio masts.

And it will be excluded from areas near military bases and nuclear sites.

"Huawei is reassured by the UK government's confirmation that we can continue working with our customers to keep the 5G rollout on track," the firm's UK chief Victor Zhang said in a statement.

"It gives the UK access to world-leading technology and ensures a competitive market."

The Prime Minister had faced pressure from the US and some Conservative MPs to block the Chinese tech giant on the grounds of national security.

A Trump administration official has said the US "is disappointed" with the decision.

Netanyahu indicted in court on corruption charges after dropping immunity bid

Israel's attorney general has filed a formal indictment in court against Prime Minister Benjamin Netanyahu.

It came after Mr Netanyahu withdrew a request for parliamentary immunity from prosecution on charges of bribery, fraud and breach of trust in connection with three separate cases.

He has denied any wrongdoing.

The Israeli parliament had been due to open a debate on the immunity request on Tuesday. But Mr Netanyahu said he would not have got a fair hearing.

He also criticised opponents for going ahead with the debate when US President Donald Trump was due to unveil his long-awaited Middle East peace plan.

On Wednesday, Mr Netanyahu will fly to Moscow to brief Russian President Vladimir Putin on the plan, Israeli officials said.

Trump releases long-awaited Middle-East peace plan

US President Donald Trump has presented his long-awaited Middle East peace plan, promising to keep Jerusalem as Israel's undivided capital.

He proposed an independent Palestinian state and the recognition of Israeli sovereignty over West Bank settlements.

Standing alongside Israeli PM Benjamin Netanyahu at the White House, Mr Trump said his proposals "could be the last opportunity" for Palestinians.

Palestinian President Mahmoud Abbas dismissed the plans as a "conspiracy".

"I say to Trump and Netanyahu: Jerusalem is not for sale, all our rights are not for sale and are not for bargain. And your deal, the conspiracy, will not pass," he said in a televised address from Ramallah in the West Bank.

The blueprint, which aims to solve one of the world's longest-running conflicts, was drafted under the stewardship of President Trump's son-in-law Jared Kushner.

LIVEUK gets ready to leave the EU

The UK leaves the EU at 23:00 GMT on Friday

Prime Minister Boris Johnson will publish a video message to hail the "dawn of a new era" at 22:00

Labour leader Jeremy Corbyn urges the country not to "turn inwards" after it leaves the bloc

A special cabinet meeting will be held in Sunderland - the first place to vote in favour of Brexit

Scotland's First Minister Nicola Sturgeon says Brexit day is a "pivotal moment" for Scotland and the UK

Supporters of the EU will hold a procession through Whitehall at 15:00 to "bid a fond farewell" to the union

A celebration of Brexit will take place in Parliament Square from 21:00

Brexit: UK leaves the European Union

The UK has officially left the European Union after 47 years of membership - and more than three years after it voted to do so in a referendum.

The historic moment, which happened at 23:00 GMT, was marked by both celebrations and anti-Brexit protests.

Candlelit vigils were held in Scotland, which voted to stay in the EU, while Brexiteers partied in London's Parliament Square.

Boris Johnson has vowed to bring the country together and "take us forward".

In a message released on social media an hour before the UK's departure, the prime minister said: "For many people this is an astonishing moment of hope, a moment they thought would never come.

"And there are many of course who feel a sense of anxiety and loss.

"And then of course there is a third group - perhaps the biggest - who had started to worry that the whole political wrangle would never come to an end.

"I understand all those feelings and our job as the government - my job - is to bring this country together now and take us forward."

Coronavirus: US bars foreigners who recently visited China

The US has declared a public health emergency over the spread of the coronavirus and said it would deny entry to any foreign nationals who have visited China in the past two weeks.

In a public statement on Friday, US Health Secretary Alex Azar said US citizens returning from Hubei province would face 14 days of quarantine while those returning from other parts of China would be allowed to monitor their own condition for a similar period.

"Following the World Health Organization decision, I have today declared that the coronavirus represents a public health emergency in the United States," he told reporters.

Citing the need to relieve pressure on authorities, he said that foreign nationals who had travelled in China in the past 14 days would be denied entry to the US.

"The risk of infection for Americans remains low and with these, and our previous, actions we are working to keep the risk low," he added.

Trump impeachment: Failed witnesses vote paves way for acquittal

US President Donald Trump is set to be acquitted in his impeachment trial after senators voted against calling witnesses or admitting new evidence.

Democrats hoped four swing Republicans would vote for witnesses, which would have extended the trial without in all likelihood changing its outcome.

In the end, only two of the four Republicans voted with Democrats.

The trial now moves forward to a vote on whether to acquit President Trump, which he is all but certain to win.

Senior members of President Trump's Republican Party pushed from the outset for a speedy trial with no witnesses or new evidence. Above all, they wanted to avoid senators hearing from former National Security Adviser John Bolton.

According to reporting by the New York Times, Mr Bolton writes in his forthcoming book that the president directly instructed him to withhold military aid from Ukraine in exchange for dirt on a Democratic political rival, Joe Biden.

Testimony from Mr Bolton about his involvement in the Ukraine affair threatened to significantly undermine the case made by the president's lawyers during his trial.

Trump was impeached on two charges - abuse of power and obstruction of Congress. The first charge stemmed from an allegation that he pressured Ukraine to damage Mr Biden for his own political benefit. The second from an allegation that he purposefully obstructed the Congressional impeachment investigation.

Iraq protests: Mohammed Allawi named prime minister

Iraq has named a new prime minister after four months of protests.

Mohammed Tawfiq Allawi, a former communications minister, was appointed by President Barham Salih.

His predecessor Adel Abdul Mahdi resigned in November, amid mass anti-government demonstrations. Hundreds of protesters have been killed.

Mr Allawi now has a month to form a new government, which he will lead until early elections. He immediately expressed support for the protests.

Earlier this week, local media reported that President Saleh had given parliament an ultimatum to decide on a new prime minister before he took the decision himself, after previous candidates were rejected by protesters.

Arab League rejects Trump's Israeli-Palestinian peace plan

Arab foreign ministers meeting in Cairo, Egypt to discuss US President Donald Trump's plan to end the Israeli-Palestinian conflict, which was formally announced last week, have rejected the proposal.

In a communique, the Arab League said it would not cooperate with the US to execute the plan because it "does not meet the minimum rights and aspirations of Palestinian people."

The pan-Arab bloc also said Israel should not implement the initiative by force.

The meeting at the Arab League headquarters came at the request of the Palestinians.

"The plan leads to a status that amounts to a one-state situation that comprises two classes of citizens, that is apartheid, in which the Palestinians will be second-class citizens, deprived of the basic rights of citizenship," Arab League Secretary General Ahmed Aboul Gheit said in Cairo.

Updates on Streatham 'terrorist-related' incident

A number of people are believed to have been stabbed in Streatham, the Metropolitan Police says

Police say armed officers have shot a man

Witnesses said they heard three gun shots fired on Streatham High Road at just after 14:00 GMT on Sunday

請大家幫手推一推，正個評

手足裝備抗沙士：防毒面具/濾罐 (型號/分析/用法/清潔全齊）

整體分析圖：
個別仔細分析：
護目鏡抗沙士：
VPN 大踢爆：

請大家幫手正評，避免沉底

Iowa caucuses: Race to decide election candidates begins

The first event that will help decide the candidates for US president is to take place with Monday's Iowa caucuses.

Democratic and Republican voters will choose their preferred nominees for the White House race.

While victory in Iowa doesn't guarantee anyone the nomination, it can help give them crucial momentum.

The path appears clear for Donald Trump to be the Republican nominee, but there are still 11 people running for the Democratic nomination.

Polls suggest that Bernie Sanders has risen to be the favourite in Iowa (or - depending where you look - the joint-favourite, with former vice-president Joe Biden).

He is one of four senators running for president who have had to stay behind in Washington to attend Mr Trump's impeachment trial, but his supporters, including Alexandria Ocasio-Cortez, have been energetically campaigning on his behalf in Iowa.

Chaos at key Iowa vote as results delayed

'The app crashed'

Iowa Democratic Party (IDP) officials say they "found inconsistencies in the reporting of three sets of results," but we're hearing something slightly different from local district officials.

An app that was planned for results posting has "crashed" says the chairman of Dallas County, forcing officials to wait in long call queues.

Every precinct official is forced to call in or email results, and some are sending volunteers to help the IDP tabulate results.

"It doesn't really work," says the Black Hawk County chairman. "No one can reach the state party to report."

This tallies with what one official in Warren County told our correspondent Gary O'Donoghue earlier: she sais she had given up trying to use the new results reporting app and was going to try and ring them in instead.

Trump prepares to deliver address to nation

Donald Trump's third state of the union address takes place at 21:00 EST (02:00 GMT)

His speech is expected to focus on what he calls the "great American comeback".

Michigan governor Gretchen Whitmer and Veronica Escobar, a member of Congress from Texas, will deliver rebuttals

Results from Monday's Iowa caucuses trickle in after technical glitches

Iowa caucuses: Pete Buttigieg and Bernie Sanders take lead

Pete Buttigieg and Bernie Sanders are leading in Iowa's caucuses, according to partial results from the chaotic first vote in the race to pick a Democratic White House candidate.

Iowa's Democratic Party said data from 62% of precincts showed Mr Buttigieg on 26.9% with Mr Sanders on 25.1%.

Elizabeth Warren was third on 18.3% and Joe Biden fourth on 15.6%.

The eventual nominee will challenge President Donald Trump, a Republican, in November's White House election.

Amy Klobuchar was on 12.6%, and Andrew Yang on 1.1%, according to the other preliminary results released on Tuesday evening from all of Iowa's 99 counties. Tom Steyer and Tulsi Gabbard were on less than 1%.

But the state party has still not declared a winner from Monday's vote, which was derailed by technical malfunctions.

The results represent the share of delegates needed to clinch the party nomination under America's quirky political system. Iowa awards only 41 of the 1,991 delegates required to become the Democratic White House nominee.

But in the popular vote count, partial results showed Mr Sanders leading with 28,220 ballots, while Mr Buttigieg was second at 27,030.

Ms Warren was third with 22,254, followed by Mr Biden at 14,176 and Ms Klobuchar at 13,357.

Trump acquitted by Senate in impeachment trial

President Donald Trump has been found not guilty in his impeachment trial, ending a bid to remove him from office that bitterly divided the US.

The Senate, run by the president's fellow Republicans, voted to acquit him 52-48 on charges of abuse of power and 53-47 on obstruction of Congress.

Democrats charged Mr Trump in December with pressuring Ukraine to smear a potential White House rival.

He will now become the first impeached president to seek re-election.

Impeachment allows Congress - the part of the US government that writes and brings in laws - to put presidents on trial.

It is a rare event and a political process, rather than a criminal one.

Far-right AfD kingmakers in German state election

A huge political upset in Germany's eastern state of Thuringia on Wednesday sparked a widespread outcry across the country as the ruling coalition saw its candidate for state premier lose by a single vote to the pro-business Free Democrats (FDP), who had barely cleared the 5% support hurdle to join the regional parliament.

What was even more cause for concern, however, was the historic role of the far-right Alternative for Germany (AfD) party in the victory of FDP candidate Thomas Kemmerich (above), marking the first time a German state premier was able to take office with the help of the nationalist party.

Thuringia held its state election all the way back in October, with the ruling Left party winning the highest share of the votes at 31%. At the same time, however, the AfD more than doubled its own support to come in second at 23.4% of the vote.

Germany: Far-right backed state premier to resign

WATCH LIVE: Democratic Presidential Candidates Debate in New Hampshire l ABC News Live

Germany AfD: Merkel fires minister over far right row

German Chancellor Angela Merkel has dismissed a minister for praising the election of a liberal candidate who was supported by the far right.

The candidate, Thomas Kemmerich, won an election in the state of Thuringia with the backing of the far-right AfD party.

Christian Hirte, who belongs to Mrs Merkel's CDU party, tweeted his congratulations afterwards.

Mr Kemmerich's victory with AfD support was seen as a political earthquake. Mrs Merkel said it was "unforgiveable".

Wednesday's election broke a taboo in German politics that mainstream parties do not work with the far right, and led to outrage among Ms Merkel's centre-left coalition partners in the national government, the Social Democrats (SPD).

As the vote sent shockwaves through Germany, Mr Hirte tweeted to FDP politician Mr Kemmerich: "Your election as a candidate of the middle shows once again that the Thuringian [left-wing] red-green alliance has been voted out for good."

The tweet was widely condemned, and Sven Kindler, Green Party member of the German parliament - the Bundestag - replied: "Forming pacts with Nazis and also giving your congratulations, what a shame."

Mr Hirte was a minister for former East German states and secretary of state for the economy and energy. In a brief statement, Mrs Merkel's spokesman, Steffen Seibert, said: "The chancellor has today proposed to the federal president the dismissal of Secretary of State Christian Hirte."

Switzerland votes on LGBT discrimination proposal

Voters in Switzerland go to the polls on Sunday to decide on a proposal to make discrimination on the basis of sexual orientation and sexual identity punishable by law.

Discrimination because of race or religion is already illegal in the country.

Now members of Switzerland's LGBT community hope they too will get legal protection.

But opponents of the new law argue it could restrict free speech.

"Many Swiss people tend to overrate how modern our country is," explains Anna Rosenwasser of the Swiss Lesbian Organisation.

Voters in Switzerland go to the polls on Sunday to decide on a proposal to make discrimination on the basis of sexual orientation and sexual identity punishable by law.

Discrimination because of race or religion is already illegal in the country.

Now members of Switzerland's LGBT community hope they too will get legal protection.

But opponents of the new law argue it could restrict free speech.

"Many Swiss people tend to overrate how modern our country is," explains Anna Rosenwasser of the Swiss Lesbian Organisation.

Irish general election: Exit poll predicts 'tie' between three main parties

The three main political parties have tied in first preference votes, according to an exit poll for the Republic of Ireland's general election.

The earliest indications from the poll suggest there is little difference between Fine Gael, Sinn Féin and Fianna Fáil.

Polling closed in the general election at 22:00 GMT.

Counting to elect the 33rd Dáil (Irish parliament) will begin on Sunday in all 39 constituencies.

There will be coverage of the election results on the BBC News NI website from 12:00 GMT on Sunday.

The poll was commissioned jointly by RTÉ, The Irish Times, TG4 and UCD and included sampling of 5,000 respondents at 250 polling stations.

RTÉ says voting appears to have been "solid".

However, there is no expectation of a spike in voting compared to 2016 despite it being the first ever Saturday general election vote.

Factors that may have affected turnout include the poor weather and international rugby.

The exit poll indicates that Fine Gael secured 22.4% of first preference votes, closely followed by Sinn Féin (22.3%) and Fianna Fáil (22.2%).

It also suggests the Green Party secured 7.9% of first preference votes, followed by Labour (4.6%), Social Democrats (3.4%), Solidarity People Before Profit (2.8%).

Indications are that Independents took 11.2% of first preference votes.

新芬黨大捷
距離南北統一更進一步

DUP 已成bojo棄卒

Annegret Kramp-Karrenbauer to quit as CDU leader amid far-right 'firewall' row

Angela Merkel’s designated successor has announced she is not planning to run for the German chancellorship at the next federal election and plans to step down as leader of the conservative Christian Democratic Union (CDU), German media reported on Monday morning.

The surprise announcement comes in the middle of a major row over the centre-right party’s “firewall” against the far-right, in which CDU delegates in eastern Germany have defied the party headquarter’s ban on cooperating with the Alternative für Deutschland (AfD).

Annegret Kramp-Karrenbauer, 57, won the contest to succeed Merkel as leader of the CDU in December 2018 and was seen as the candidate most likely to continue the current German chancellor’s centrist course.

But “AKK”, as she has come to be known in German media, has struggled to build a profile in Merkel’s shadow, even after doubling up as defence minister last July.

Questions over her control over an increasingly divided CDU returned to the fore last week, after politicians from the party’s branch in Thuringia voted with the AfD to oust the state’s premier Bodo Ramelow, of leftwing Die Linke.

Irish general election: Second day of counting under way

The second day of counting in the Irish general election is under way following what has been a historic result for Sinn Féin.

The result was described as "something of a revolution in the ballot box" by the party's leader Mary Lou McDonald.

With all first preferences counted, the left-wing republican party has taken 24.5% of the vote, compared to 22% for Fianna Fáil and 21% for Fine Gael.

No one party will win enough seats for an outright majority.

Just over 80 seats remain to be filled, but negotiations to establish a government that will follow could be prolonged.

Before the election, both Fine Gael and Fianna Fáil had ruled out forging a coalition with left-wing republican party Sinn Féin, citing its tax policies and IRA past as deterrents.

On Sunday evening, taoiseach (Irish PM) and Fine Gael leader Leo Varadkar conceded it would be "challenging" to form a government.

Fianna Fáil leader Micheál Martin did not rule out working with Sinn Féin, but said "significant incompatibilities" still existed.

Sanders and Buttigieg eye win in New Hampshire

New Hampshire voters are picking which Democrat they want to run against Trump

It is the second state to vote - the process runs until June

Bernie Sanders and Pete Buttigieg among favourites in northeastern state

Joe Biden appears to have written off his chances in New Hampshire

Senators Elizabeth Warren and Amy Klobuchar hope for breakthrough

Tuesday's primary follows last week's chaotic Iowa caucuses

Delhi election: Arvind Kejriwal returns as chief minister after AAP victory

Delhi Chief Minister Arvind Kejriwal has secured another term in office after his party won a resounding victory in elections in the capital.

Voters overwhelmingly backed the Aam Aadmi Party (AAP) in an election which pitted them against India's governing Bharatiya Janata Party (BJP).

It's a setback for the BJP after last year's general election landslide.

The party won five more seats in Delhi but still holds just eight out of 70. The AAP won all the rest.

"This is a win for Mother India," a grinning Mr Kejriwal told his supporters at the AAP office earlier in the day. He waved and blew them kisses, and said he "loved the people of Delhi".

Yang confirms end of his campaign

Andrew Yang is speaking to his supporters in New Hampshire.

"We've accomplished so much together," he began.

"We have brought a message of humanity first and a vision of the economy and society that works for us and our families."

"We went from a mailing list that started with just my Gmail contact list to receiving donations from over 400,000 people around the country and millions more who supported this campaign," Yang added.

Yang said he was proud of his campaign giving $1,000 a month to 13 families across the country as well.

He said the suspension of his campaign was "bitterly disappointing", but "it shouldn't be" given all they have accomplished.

Bernie Sanders wins New Hampshire primary ahead of Pete Buttigieg

Bernie Sanders has won the New Hampshire Democratic primary contest, on a terrible night for former vice-president Joe Biden.

The left-wing senator took a tight victory over centrist former mayor Pete Buttigieg, who offered a different Democratic vision in the race to take on President Trump in November.

Mr Sanders declared the night "the beginning of the end" of Mr Trump.

Success in New Hampshire - like Iowa - offers momentum for the race ahead.

Finishing behind Vermont senator Mr Sanders were two moderates - Mr Buttigieg and Minnesota senator Amy Klobuchar, who emerged as a surprise contender by taking third place.

Massachusetts senator Elizabeth Warren and Mr Biden - two erstwhile frontrunners - finished in fourth and fifth places.

Technology entrepreneur Andrew Yang and Colorado senator Michael Bennet both dropped out of the race.

What were the results in New Hampshire?
Some 280,000 Democratic voters cast ballots in the Granite State on Tuesday night, delivering 26% to Mr Sanders.

With more than 90% of the vote counted, Mr Sanders, 78, led Mr Buttigieg, the 38-year-old the former mayor of South Bend, Indiana, by only 1.6%, or about 4,300 votes.

Mr Sanders hailed a "great victory" as he thanked supporters from a rally in Manchester, New Hampshire.

"This victory here is the beginning of the end for Donald Trump," he said, and promised to build an "unprecedented multi-generational, multi-racial political movement" to defeat the Republican.

The result will give Mr Sanders nine of the 24 delegates who will represent New Hampshire at the July Democratic national convention, where the party crowns a nominee based on the delegates won.

Although he had fewer votes, Mr Buttigieg will also get nine delegates. Thanking supporters, he warned against succumbing to "a polarised vision" of politics and pitched himself as the centrist to bring new voters into the party.

Unlike in Iowa last week, where turnout was disappointing, New Hampshire voters turned out in higher numbers than in 2016.

呢個po好撚痴線
btw留名學野

Irish general election: Sinn Féin bid to form new government

The Sinn Féin President, Mary Lou McDonald, has held talks with Green Party leader Eamon Ryan about forming a new Irish government.

She described the meeting as "useful and constructive".

Sinn Féin topped the first preference poll in Saturday's Irish general election, but its 37 seats is one fewer than Fianna Fáil.

No single party secured enough seats to govern alone.

Speaking after the meeting on Wednesday, Mrs McDonald said: "I have made it clear since before the election - and after - that I will speak to all parties in the interests of forming a government; starting with those with a mandate for change.

"We have agreed to begin exchanging ideas, and we will talk and meet again over the coming days."

On Monday, Mrs McDonald said she "may well be the next taoiseach (Irish prime minister)".

The party has appointed a Donegal TD, Pearse Doherty, to lead its negotiating team for the coalition talks.

Sinn Féin said Mr Doherty would initially seek meetings with some of the smaller left-wing parties that won seats in the Dáil Éireann (Irish parliament).

// 在實際談判上，新芬黨也佔了上風，因為目前只有4個組閣可能：
1、新芬黨(當總理) + FF + 一些小黨/獨立議員
2、FF(當總理) + 新芬黨 + 一些小黨/獨立議員
3、新芬黨(當總理) + 差不多全部小黨/獨立議員
4、FF + FG + 一些小黨/獨立議員
嚴格來說，3和4都不可能。國會過半數是80席，即使組成少數派政府，也要另外再加一些議員同意在大部份情況不向內閣投不信任票，因此無論如何都要找到至少80名議員支持。

選項3，若撇除FF和FG，只餘87席，意味新芬黨只能額外不獲7名議員支持。要組到這個政府的難度極高。

選項4，FF和FG加起來還要再找至少7名議員支持，但選民現在就是不滿這兩個老政黨，而根據過往兩屆大選的經驗，跟FG合作的小黨，例如工黨，既不見得可以借入閣而推動到自己部份政綱，但選民又會把施政不滿算到他們頭上，在下一次大選懲罰他們，因此不會有7個小黨/獨立議員加入「FF-FG大聯盟政府」。

所以，現在只有選項1和2較有可能，而相信FF最終都會鬆口，放棄永不跟新芬黨合作的立場。

在1和2之間，又以1較有可能，因為無黨派以外的全部小黨，都是左翼政黨，他們跟新芬黨合作到的機會較跟FF為大。因此，目前麥瑪露決定先進行選項3的談判，先跟一眾左派談判，以示她有更多其他小黨支持，然後才會接觸FF，來迫FF在「新芬-FF」聯盟政府，必須同意由她做總理。

當然，愛爾蘭政局還有第5個選項：重新大選。不排除今年內，甚至今年上半年內，就要重選。//

Reaction at shock Javid resignation amid cabinet reshuffle

Boris Johnson is sacking ministers and appointing new ones to his cabinet

Sajid Javid resigns and Rishi Sunak is appointed new chancellor

Michael Gove remains in role as Cabinet Office minister and Chancellor of the Duchy of Lancaster

Esther McVey and Andrea Leadsom both lose their jobs

Northern Ireland Secretary Julian Smith is sacked

Attorney General Geoffrey Cox leaves job

re-election Sinn Fein 會贏更多，今次無派足人參選

但係應該都係無可能單獨組閣嘅

愛爾蘭工黨改選領導層

The Labour Party leadership contest will kick off this morning

The executive board of the Labour Party will meet at 11am.

THE RACE TO become the next Labour Party leader kicks off today after Brendan Howlin announced earlier this week he was stepping down following the party’s poor performance in the General Election.

The executive board of the Labour Party will meet at 11am and will set the rules for the contest, which is set to be fought between a number of Labour TDs.

Howlin, who has led the party since 2016, announced his departure at a press conference on Wednesday, throwing open the doors to a leadership contest.

There are three men mooted to be in the running to be the next Labour leader; Tipperary TD Alan Kelly, Louth TD Ged Nash and Dublin Bay North TD Aodhán Ó Ríordáin.

The contest is expected to last about six weeks and the winner will be decided by a majority vote of the party membership.

Asked earlier this week what members standing behind him at the media event in Dublin might be vying for his job, Howlin joked that he hoped they wouldn’t raise their hand just yet and would give him a moment to say his goodbyes.

Huawei row: Australian MPs cancel UK trip amid tensions over leak

Senior Australian MPs have cancelled a planned trip to the UK as tensions heighten over the role of Huawei in building Britain's 5G network.

Lawmakers from the intelligence and security committee had been expected to travel to the UK next month.

But the trip has been postponed amid reports of a diplomatic rift.

The decision follows a reported complaint from the UK over leaked details of a high-level meeting where Huawei was discussed.

Australia has banned the Chinese telecommunications giant from building its next-generation 5G mobile internet networks but Britain last month decided the company could continue to play a role in its system, despite pressure and warnings from Washington.

Last week, UK Foreign Secretary Dominic Raab visited Australia, where he met members of the parliament's intelligence committee.

HS2: UK in talks with China over construction of high-speed line

The UK and China have held "preliminary discussions" over giving Beijing's state-owned railway firm a role in building the HS2 high-speed rail line.

However, government officials said no "concrete commitments" had been made.

China's state railway company said it could build the line in just five years and at a much lower cost, according to a letter seen by Building magazine.

But Conservative MP Tom Tugendhat warned letting CRCC build HS2 would be "extremely questionable".

It comes after Boris Johnson this week approved the controversial HS2 scheme.

This was despite an official review warning costs could reach over £100bn, against a budget of £62bn.

Trump says he has right to act on criminal cases

US President Donald Trump has tweeted he has "the legal right" to intervene in criminal cases after his attorney general complained White House tweets were making his job "impossible".

In his post, Mr Trump also denied he had ever meddled in any cases.

America's top law officer William Barr on Thursday asked Mr Trump to stop his tweets, saying he would not be bullied.

Mr Barr spoke out after Mr Trump renewed his attack on the criminal trial of his ex-adviser, Roger Stone.

Prosecutors had recommended Stone serve a stiff sentence, but Mr Trump tweeted that was unfair.

On Friday morning, Mr Trump ignored the attorney general's plea to stop tweeting.

Azeri police detain opposition leaders, block protest against election result

BAKU (Reuters) - Police in Azerbaijan detained three opposition party leaders and more than 100 activists on Sunday before they were due to take part in a protest against the results of last week’s national election, which have been questioned by international observers.

According to the Central Election Commission (CEC), the ruling Yeni Azerbaijan (New Azerbaijan) party won 72 out of 125 seats in the single-chamber parliament last Sunday, with nearly all other seats going to small parties and independents loyal to President Ilham Aliyev.

Before Sunday’s unauthorized protest was scheduled to start, police detained either at their homes or outside their party headquarters the leader of the REAL party, Ilgar Mamedly, the leader of the Musavat Party, Arif Gajily, and the head of the D18 opposition movement, Ruslan Izzetly. All three failed to win seats in last week’s election.

Dozens of riot police surrounded the election commission’s building, where the protest had been due to start from, and put anyone arriving to take part in the demonstration on a bus, a Reuters witness at the scene said.

Some protesters held up posters saying: “Abolish election results!” or “We demand free elections!”

UK government has not talked to China about building HS2 rail project: minister

LONDON (Reuters) - The British government has not talked to China about helping build High Speed 2, the major rail project given the green light last week despite being billions of pounds over budget, Transport Secretary Grant Shapps said on Sunday.

A report in the Financial Times said China had offered to build the rail line, known as HS2, in five years and for less money.

“I’ve certainly had no advice on the subject, obviously I will be asking to see what the communication has been,” Shapps told the BBC’s Andrew Marr on Sunday.

“This has not been a discussion with the department, it’s been a discussion with HS2 as I understand it.”

Social Democrats accuse Fine Gael of 'game-playing' and cancel meeting

THE SOCIAL DEMOCRATS have cancelled a planned meeting with Fine Gael.

In a statement released this morning, the party said it came to the decision after Leo Varadkar last night said Fine Gael was preparing to enter opposition.

“In light of Leo Varadkar’s statement yesterday evening, the Social Democrats have taken the decision to cancel today’s proposed meeting with Fine Gael.

“It is clear to all that FG are now engaged in a game-playing exercise and we refuse to participate in what is essentially theatrics by FG.

“While it was always the case that we were unlikely to find much common ground with FG, we intended to honour our commitment of engaging openly with all parties.

“Clearly Fine Gael’s intention is to engage in shadow-boxing for the coming weeks and we’ve no interest in participating in such a charade,” the statement noted.

Varadkar last night said his party is “preparing to go into opposition” following a six-hour parliamentary party meeting.

The proposal of a grand coalition with Fianna Fáil has been met with significant resistance within Fine Gael.

While some senior figures are in favour of a coalition, the majority of TDs and much of the membership of the party are understood to be against it.

Varadkar and others in the party have consistently ruled out forming a government with Sinn Féin.

When asked by TheJournal.ie if there will be a grand coalition with Fianna Fáil, Varadkar said: “I really just don’t see that happening.”

“It’s a last resort,” he said, but added “it shouldn’t come to that”.

“Other parties sought a mandate, made a lot of extraordinary impossible promises to the Irish people and they have a duty now to fulfil those promises,” Varadkar said.

A statement issued last night said: “Fine Gael will represent the interests and the aspirations of the 450,000 people who voted for the party in the election and hold the new government to account.

“The Taoiseach said he also plans to consult with public representatives and members about the future direction of Fine Gael, and looks forward to rebuilding the party in the years ahead.”

If Sinn Féin fails to form a government, Varadkar added that the onus passes to Fianna Fáil to form a government, either with Sinn Féin or other smaller parties.

Speaking on RTÉ Radio One’s Morning Ireland today, Tánaiste Simon Coveney said the party had a “difficult meeting yesterday” because there is a “huge amount of disappointment” in the party after the election.

“We recognise that people voted for change… The onus is on the parties that got the most votes and the party that got the most seats to show some leadership,” he said.

“We now have a very difficult situation to face up to. Irish politics is fractured. No political party got more than a quarter of the vote.”

He reiterated the party’s stance of preparing for opposition, saying he “relishes the opportunity to hold the government to account”.

“We see our future in opposition given how people have voted, but we’re not going to tie our hands and we’ll have to wait and see how it develops over the next few weeks,” Coveney said.

The Fine Gael parliamentary party will be meeting again next week.

China Uighurs: Detained for beards, veils and internet browsing

A document that appears to give the most powerful insight yet into how China determined the fate of hundreds of thousands of Muslims held in a network of internment camps has been seen by the BBC.

Listing the personal details of more than 3,000 individuals from the far western region of Xinjiang, it sets out in intricate detail the most intimate aspects of their daily lives.

The painstaking records - made up of 137 pages of columns and rows - include how often people pray, how they dress, whom they contact and how their family members behave.

China denies any wrongdoing, saying it is combating terrorism and religious extremism.

The document is said to have come, at considerable personal risk, from the same source inside Xinjiang that leaked a batch of highly sensitive material published last year.

One of the world's leading experts on China's policies in Xinjiang, Dr Adrian Zenz, a senior fellow at the Victims of Communism Memorial Foundation in Washington, believes the latest leak is genuine.

"This remarkable document presents the strongest evidence I've seen to date that Beijing is actively persecuting and punishing normal practices of traditional religious beliefs," he says.

Bloomberg to join Democratic debate amid poll surge

Democratic presidential candidate Michael Bloomberg will take part in a nomination debate for the first time on Wednesday, his campaign confirmed.

In order to take part in the Nevada debate, he had to poll above double digits in four national polls recognised by the Democratic Party.

On Tuesday, a NPR/PBS NewsHour/Marist poll found he had support from 19% of those surveyed.

The ex-New York Mayor is not competing in the first four nomination contests.

Mr Bloomberg, 78, has instead chosen to enter the race on 3 March, known as Super Tuesday, when 14 states will vote.

He came in second place in the NPR/PBS NewsHour/Marist poll. Bernie Sanders came in first with 31% support nationally and Joe Biden was in third place with 15%.

Hanau: Eight dead in mass shooting in Germany

Eight people are dead following two shootings at shisha bars in the western German city of Hanau.

At least five people were injured after gunmen opened fire at about 22:00 local time (21:00 GMT), police told the BBC.

Police added that they are searching for the suspects, who fled the scene and are currently at large.

The first shooting was at a bar in the city centre, while the second was in Hanau's Kesselstadt neighbourhood, according to local reports.

Police officers and helicopters are patrolling both areas.

An unknown number of gunmen killed three people at the first shisha bar, before driving to the second and shooting dead another five victims, regional broadcaster Hessenschau reports.

The motive for the attack is unclear, a police statement said.

Hanau, in the state of Hessen, is about 25km (15 miles) east of Frankfurt.

Julian Assange: Trump 'offered pardon for Russia denial'

A lawyer for Julian Assange has alleged that President Donald Trump offered to pardon the Wikileaks founder, if he said Russia was not involved in leaking emails during the 2016 US election.

The offer is said to have been conveyed by the former Republican Congressman, Dana Rohrabacher.

Assange's barrister revealed the claim at Westminster Magistrates' Court ahead of an extradition hearing next week.

The White House said the claim was "a complete fabrication and a total lie".

Leaked emails published by Wikileaks ahead of the 2016 vote contained embarrassing details about the Democratic Party, and were seen to have damaged its presidential candidate, Hillary Clinton.

Assange has previously denied receiving the material from the Kremlin, although Russian intelligence officials have been indicted in the US for the leak.

Democratic debate: candidates set to clash in crucial test before Nevada caucuses – live

Where things stand in the race

Bernie Sanders is leading in polls with 31% support nationally, according to a new NPR/PBS NewsHour/Marist poll. Mike Bloomberg is in second place, with 19% support – which allowed him to qualify for today’s debate. Joe Biden comes in third, with 15% – down nine points since December – and Elizabeth Warren was fourth, with 12% support.

Amy Klobuchar – who made a strong showing in New Hampshire and in the previous Democratic debate – has gained a few points since the poll was last conducted, in December. She placed fourth with 9% support, followed by Pete Buttigieg with 8%.

However, Buttigieg currently has the most delegates of the pack – one more than Sanders – following his narrow advantage in Iowa.

Seán Ó Fearghaíl has been re-elected Ceann Comhairle of Dáil Éireann

Ó Feargháil received 130 votes with Independent TD Denis Naughten receiving 28 votes.

FIANNA FÁIL TD Seán Ó Feargháil has been re-elected Ceann Comhairle of Dáil Éireann.

The Kildare South TD – who first took up the role in 2016 – defeated Independent TD Denis Naughten in a vote today.

Ó Feargháil received 130 votes with Naughten receiving 28 votes.

The Ceann Comhairle is the chair of the Dáil and is expected to observe strict impartiality and keep order in the house.

Whoever is elected to the role is automatically re-elected to the next Dáil.

Ó Feargháil was Ceann Comhairle of the 32nd Dáil and was the first to be elected by secret ballot in 2016. Previously, the government of the day would simply choose who would take up the role.

He was the first Fianna Fáil Ceann Comhairle to be elected since Seámus Kirk who held the post in the 30th Dáil between 2009 and 2011.

Scoop: Top NSC official reassigned to Energy Department amid "Anonymous" fallout

Deputy national security adviser Victoria Coates will be reassigned as a senior adviser to Energy Secretary Dan Brouillette, the National Security Council said Thursday — and a senior White House official said that the administration "rejects" the rumors that she is "Anonymous."

Why it matters:
Coates has battled claims that she is the still-unknown Trump administration official that penned a New York Times op-ed and book critical of President Trump.

Coates has vehemently denied the charges, which strained her working relationship with national security adviser Robert O'Brien, to colleagues.
The decision confirms Axios' reporting that such a move was being considered earlier this week.

What they're saying:
"The White House leadership rejects rumors that have circulated recently and does not put any stock in the suggestion that Victoria Coates is the author of 'A Warning' or the related op-ed in the New York Times," says a senior administration official.

"Dr. Coates’ transition to the Department of Energy has been in the works for several weeks and reflects the continued trust and confidence the administration places in her as she takes on this sensitive role at the Department of Energy, where she will continue working to implement the president’s agenda," the official added.

O'Brien said: "While I’m sad to lose an important member of our team, Victoria will be a big asset to Secretary Brouillette as he executes the president’s energy security policy priorities. She has served the president loyally since the earliest days of the administration and has played a valued role in the President’s Middle East policy."

Afghanistan war: US and Afghan Taliban start partial truce

A seven-day "reduction in violence" between the US and the Afghan Taliban has begun, officials say.

"This is an important step on a long road to peace," US Secretary of State Mike Pompeo said on Friday.

If successful, the two sides will then sign the first phase of a deal aimed at ending nearly two decades of conflict.

The agreement, which began at midnight local time, comes after more than a year of talks between American and Afghan Taliban representatives.

In a statement, Taliban negotiators said "a suitable security situation" would be created ahead of signing a deal they hoped would "lay the groundwork for peace across the country with the withdrawal of all foreign forces".

Nato Secretary General Jens Stoltenberg welcomed the move, adding that this was "a critical test of the Taliban's willingness and ability to reduce violence, and contribute to peace in good faith".

The Afghan government, which is currently grappling with a dispute over the results of the country's presidential elections, was not part of the negotiations.

Bernie Sanders wins Nevada caucus

Democratic presidential candidate Sen. Bernie Sanders waves to supporters at a campaign rally on February 21, 2020 in Las Vegas
Democratic presidential candidate Sen. Bernie Sanders waves to supporters at a campaign rally on Friday in Las Vegas. Photo: Mario Tama/Getty Images

Sen. Bernie Sanders is projected to win the Nevada Democratic primary caucus, according to the Associated Press and other media outlets.

Why it matters:
Nevada is the first state with a diverse population to hold a nominating contest, highlighting candidates' abilities to connect with voters of color — particularly Latino voters.

The big picture:
This is the third straight contest where Sanders has either won or finished in a virtual tie, giving him the frontrunner status ahead of South Carolina and Super Tuesday.

Between the lines:
Sanders' campaign invested millions to attract Nevada's Latino voters going into caucus, Politico reports.

76 of the 250 Sanders staffers in Nevada are Latino.
His campaign hosted 35 events in Spanish.
Sanders targeted Latinos on digital platforms like YouTube, Hulu and Pandora.

The bottom line:
Sanders had a winning strategy in Nevada. If replicated on Super Tuesday, Sanders could win big in states with large numbers of Latino voters such as California, Texas and North Carolina, Politico writes.

Bernie 46%
South Carolina 都羸其他人點追

trump 又可以走返中間小小

可能No Majority 呢

公正党主席安華预料，希盟政府可能明天就会垮台。

Bernie's juggernaut

Sen. Bernie Sanders won so big in the Nevada caucuses that Democrats are hard-pressed to sketch a way he's not their nominee.

Driving the news: With 60% of precincts counted (slow, but better than Iowa!), Sanders is running away with 46% of delegates — crushing Joe Biden's 20%, Pete Buttigieg's 15%, Sen. Elizabeth Warren's 10% and Sen. Amy Klobuchar's 5%.

Why it matters: This thing could be effectively over 10 nights from now, after Super Tuesday.

The Bloomberg campaign's Kevin Sheekey tells me that according to his models, if the current field remains on Super Tuesday (March 3), Sanders would win about 30% of the vote — and 45% of the delegates.
"The next candidate would have less than half that number — and little or no ability to catch up before the convention," Sheekey said.
Two other takeaways from the Silver State:

1. Sanders — whose campaign brags of a multi-ethnic, multi-generational movement — is competitive in almost every demographic, as entrance polling shows (via Washington Post):

He leads among white voters, has a massive edge among Latinos, dominates with both women and men, does best among both college and non-college graduates and even did best of the field among moderates/conservatives.
The only places where he's not dominating, Axios' Justin Green points out, are old people (Biden has an edge), African Americans (but he's narrowed Biden's edge) and among voters who prioritize foreign policy.
2. A big factor in Sanders' blowout was strong caucus-goer support for his Medicare for All plan.

Six of 10 supported single-payer health care, according to the Washington Post rundown of entrance polls — more than the general public.
Sanders easily won that group. Voters who oppose switching to a government health plan split between Biden, Buttigieg and Klobuchar.
Before you conclude that we're seeing a groundswell for Medicare for All, check out this Kaiser Family Foundation polling, narrated by Axios managing editor David Nather:

67% of Medicare for All supporters think they'll be able to keep their current health insurance. Sanders' plan would get rid of private health insurance.
That's going to matter a lot, given that health care was the most important issue for more than 4 of 10 caucus-goers — by far the biggest issue for these Democrats.

Don't forget: Health care was also a driving issue in the 2018 midterms, helping Democrats win the House.

Iran elections: Record low turnout but hardliners set for win

Iran has seen the lowest turnout in a parliamentary election since the 1979 revolution, with 42.6% of eligible voters casting their ballots.

Officials had banned thousands of contenders, many of them reformers.

Hardliners are set for big gains in the first vote since US sanctions resumed.

Supreme Leader Ayatollah Ali Khamenei described Friday's turnout as stunning, as he said Iran's enemies had tried to put people off voting by exaggerating the coronavirus outbreak.

"This negative propaganda about the virus began a couple of months ago and grew larger ahead of the election," he said, according to his official website Khamenei.ir.

"Their media did not miss the tiniest opportunity for dissuading Iranian voters and resorting to the excuse of disease and the virus."

Hamburg election: SPD win, far-right AfD scrape by

The center-left Social Democrats (SPD) have won the regional election in Hamburg, with partial results from Sunday's election indicating that the party will maintain leadership in the northern German city-state.

Provisional results from the electoral commission showed the SPD winning 39.0% of the vote.

Support for the environmentalist Greens surged, putting them in second place with 24.2%, meaning a likely coalition between the SPD and the Greens.

Chancellor Angela Merkel's center-right Christian Democrats (CDU) fell to 11.2%, the party's worst state election result in 70 years.

"This result should wake us all up bit and show us that, right now, there's a lot at stake," said German Health Minister Jens Spahn. "It's Hamburg. It's Thuringia. It's the poll results. It’s the position of the party."

The CDU politician is considered a potential successor to party leader Annegret Kramp-Karrenbauer, who had announced earlier this month that she will step down from her post.

The most closely-watched result of the night was for the far-right Alternative for Germany (AfD), with early results indicating that the party might not garner enough votes to remain in Hamburg's state parliament.

Provisional results put the AfD at 5.0% — the bare minimum needed to stay in parliament, though later polling suggested that the party's vote share was up at 5.3%.

同之前Hanau單shooting有無關

Sanders痴線

Sanders says he'd meet with Kim Jong Un as president and would take action if China invaded Taiwan

(CNN)Sen. Bernie Sanders says he would meet with the leader of North Korea and other US adversaries if he were elected president.

"Meeting with people who are antagonistic is, to me, not a bad thing to do," the Vermont senator said during a "60 Minutes" interview slated to air Sunday, referring to a meeting with North Korea leader Kim Jong Un. "I think, unfortunately, (President Donald) Trump went into that meeting unprepared. I think it was a photo opportunity -- and did not have the -- kind of diplomatic work necessary to make it a success."
Sanders, a Vermont independent who solidified his status as the front-runner vying for the Democratic presidential nomination after claiming victory in the Nevada caucuses Saturday, has before praised Trump for his meetings with Kim. But the Vermont senator has also ripped the President for his foreign policy.
Sanders has repeatedly argued that military action should be a last resort, and he recently led an effort to freeze funding for any military action in Iran without express approval from Congress -- a bill he introduced shortly after the Trump administration held a classified briefing in which advisers outlined the case for their military strike that killed a top Iranian general.
In the interview with Anderson Cooper, Sanders also spoke to the conditions under which he would use military force, saying he would be willing to take military action if threats were made against Americans and US allies across the world. When asked how he would react if China took military action against Taiwan, Sanders said he would do so in alliance with other countries.
"I mean, I think we have got to make it clear to countries around the world that we will not sit by and allow invasions to take place, absolutely," he said.

屌

漢堡州選 CDU因圖靈根事件遭懲罰

德國漢堡州昨天（23日）舉行州議會選舉，SPD和綠黨是大贏家，前者繼續是漢堡最大黨，2018年由現任聯邦財長兼副總理蕭茲（Olaf Scholz）接過州長一職的Peter Tschentscher可望連任，而綠黨得票率增加超過一倍，超越CDU成為漢堡第二大黨。

兩個主流右派政黨CDU和FDP是大輸家。CDU出現該州最差成績，得票率跌至11.2%，瀕臨跌至單位數字；而FDP也僅僅達陣，只有當選門檻5%。極右的AfD同樣勉強躋身議會，得票5.1%。

CDU和FDP明顯受圖靈根州長「被當選」事件所打擊，再加上臨投票前數天發生哈瑙（Hanau）極右份子槍擊案，立場一向左傾、偏向對外開放而不太喜歡反移民立場的漢堡選民，借這次州選懲罰了兩個右派政黨。

SPD得票率其實也大跌6.6個百分點，但選前民調曾一度顯示SPD和綠黨拉鋸，綠黨有望成為最大黨，而且在這個環境，就算漢堡有多左傾，仍指望SPD可以45%得票率是不切實際，所以如今有39%得票，成績已十分可喜。

但整體、全國而言，綠黨才是這次州選最大贏家。SPD勝出，更多是Tschentscher選戰策略成功，多於聯邦黨總部的加持，該黨在漢堡的勝出效應及經驗很難應用至其他州及聯邦層面；反而綠黨持續在多州支持度上升，進一步鞏固他們的全國第二大黨地位，如果大家覺得CDU/CSU不再適合在聯邦執政，想找個替代品的話，大家會轉為投向綠黨。

【文首各黨漢堡州選結果圖片來自ARD】

Prime Minister Dr Mahathir Mohamad has tendered his resignation, confirmed the Prime Minister's Office.

The PMO said the resignation letter was delivered to the Yang di-Pertuan Agong at 1pm.

???????

又去返巫統

馬來人至上根本無變改

係咪又開始準備搞鳩安華

隨著土著團結黨25名國會議員與公正黨11名國會議員退出希盟，希盟政府已經垮台。

那麼，接下來會發生什麼事？

國家元首將需要決定，誰掌握議會多數支持，以成立新政府。又或者，元首諭令解散國會，以舉行大選。

目前，元首蘇丹阿都拉正在會晤公正黨主席安華。安華將需要向元首証明，他獲得議會多數支持以成立新政府。

若安華無法證明，國家元首就需要鑑定誰能掌握多數支持，又或者解散國會。

呢個post理念係好
但我見9成都係張貼
得一成討論喎
可能係內容太多太難消化
會唔會試下分拆
集中討論下某啲issue先？

無乜人黎呢度
黎緊美國大選應該會熱鬧啲

Britain could give Hong Kong BN(O) passport holders right of abode, former top UK adviser says

Former attorney general says the United Kingdom would not be breaching its agreement with China by changing the rules
Only Britain decides what rights are extended to holders, Peter Goldsmith says
Demonstrators take part in a rally outside the British consulate in Admiralty, Hong Kong, calling on London to annul the Sino-British Joint Declaration in December. Photo: K. Y. Cheng
A former British attorney general says Hongkongers holding British National (Overseas) passports should be allowed to resettle in the United Kingdom, accusing the government of depriving them of full citizenship with misleading claims.
In a letter sent to Home Secretary Priti Patel, seen by the South China Morning Post, Peter Goldsmith QC said Britain would not be breaching the Sino-British Joint Declaration by changing the rules and granting this group of Hongkongers the right of abode.
As the main author in charge of a 2008 government review on citizenship, Goldsmith is the strongest legal voice to date in support of what would essentially be a path to full citizenship for hundreds of thousands of Hongkongers with a BN(O) passport.
The passport functions only as a travel document and does not grant the holder the automatic legal right to live or work in Britain. The Sino-British Joint Declaration signed on September 26, 1984, between the British and Chinese government set out the terms of Hong Kong’s return to Chinese sovereignty on July 1, 1997.
Why some Hongkongers are taking a fresh look at their British National (Overseas) passports

The political question about BN(O)s resurfaced last year during violent protests against the Hong Kong government’s extradition bill, when London came under international pressure to consider opening the doors to Hongkongers born before the colonial era came to an end in 1997.
“From the materials I have been able to review, it is my view that the UK government can extend full right of abode to BN(O) passport holders without breaching its side of the Sino-British Joint Declaration,” Goldsmith wrote in the letter dated February 14, a similar version of which was also sent to the Foreign and Commonwealth Office.
“I said in the 2008 citizenship review that it would be fair to grant greater rights to BN(O) passport holders. I continue to hold this position.”
A Home Office spokesman said: “We continue to believe that the best solution for Hong Kong, and the British National (Overseas) passport holders that live there, is full respect for the rights and freedoms guaranteed in the Sino-British Joint Declaration.”
According to a 2015 British government estimate, 3.4 million people hold BN(O)s, which Hongkongers could apply for before the 1997 return to Chinese sovereignty. Those born after the handover are not eligible.
Last year, in rejecting British citizenship for Hongkongers with BN(O)s, the government cited the 2008 report: “Lord Goldsmith recognised that to automatically give BN(O)s full British citizenship would be a breach of the commitments made between China and the UK in the 1984 joint declaration on the future of Hong Kong.”
In his letter to the home secretary, Goldsmith – who was the British government’s chief legal adviser from 2001 to 2007 under Labour prime minister Tony Blair – said the assertion was “a mischaracterisation of what I said”.
“I want to make it clear: I never intended my report on citizenship to be a statement on any opinion by me that there would be a breach of the arrangements with China if the UK were to offer greater rights,” he said.
“I do not see why the UK government would be in breach of any obligation undertaken in the joint declaration were it to resolve to extend full right of abode to BN(O) passport holders while continuing to honour their side of the Sino-British Joint Declaration.”
Activists have compared the British government’s refusal to change BN(O) status to the Windrush scandal, where the Home Office threatened to deport thousands of people who arrived as children in Britain from the Caribbean decades ago.
“Goldsmith’s powerful letter has unmasked the UK and shown they have learnt nothing from the Windrush scandal,” said Luke de Pulford, fellow at the London-based Hong Kong Watch group and the campaigner who first contacted the former attorney general for clarification.
“It is time for the home secretary to dismiss baseless legal objections from the Foreign Office and to give British nationals in Hong Kong what they need and deserve.”
Goldsmith also suggested that the British government had been relying on a clause that bound it only up to the 1997 handover to justify their denial of BN(O) citizenship today.

At question is a memorandum on the right of abode for BDTCs – British Dependent Territories Citizens – that the British negotiation team presented to their Chinese counterparts in the 1980s.
It was under this unilateral memorandum, which Goldsmith said the Chinese side “neither accepted nor agreed to”, that BDTCs were converted to BN(O)s without the right of abode.
“The exchanged memoranda cannot be interpreted as imposing a permanent restriction on how the United Kingdom should treat the status of BN(O)s,” Goldsmith said.
The intention for the BDTC conversion to BN(O) “has already been discharged”, he said, adding: “The memorandum has no relevance to the UK’s present consideration of what rights should be enjoyed by holders of the BN(O) passports in the future. That is a matter solely for the UK.”

Prime Minister Boris Johnson’s government was understood to have revisited citizenship issues for Hongkongers last year, but no public announcement has been made.

Lm

大選出面一定有post，呢個post都係想搵個位貼咗再睇有冇人有興趣

香港時間下星期三super Tuesday ，一定要記得睇

睇左星期六South Carolina先

Health insurer shares pummeled by Sanders surge, virus worries

NEW YORK (Reuters) - As concerns over the spreading coronavirus outbreak hammered U.S. stocks, one corner of the market was confronted with another potentially game-changing prospect: a Bernie Sanders nomination.

The S&P 500 managed healthcare index of health insurance stocks .SPLRCHMO tumbled over 7% early Monday afternoon, compared to a 3.5% fall for the overall S&P 500 .SPX. Shares of industry bellwether UnitedHealth Group Inc (UNH.N) dropped 7.6% and were the biggest individual drag on the Dow Jones Industrial Average .DJI, while shares of Centene Corp (CNC.N) fell more than 10%.

Sanders, a U.S. senator whose progressive agenda includes a national Medicare for All health plan, scored a dominant win in the Nevada caucuses over the weekend, adding momentum in his bid for the Democratic presidential nomination to face off against U.S. President Donald Trump in the November general election.

The Vermont senator authored Medicare for All legislation that would essentially abolish private insurance in favor of a single government-run plan that covers every American. The ambitious proposal would cost more than $30 trillion over 10 years, according to independent analyses.

His dominant performance has taken some market participants by surprise.

“It wasn’t clear that it was going to be that big of a win for him,” said Sarah James, a healthcare analyst at Piper Sandler, adding that the senator “is still pushing his Medicare for All, anti-health insurer platform.”

James said most investors doubt Sanders’ health-reform plan will receive enough support to pass in Congress and would be too disruptive to even be feasible to implement.

“But you have two scenarios,” James said, “one, an acknowledgement that the chance isn’t absolutely zero; or two, an extension of the uncertainty, neither of which is a great setup.”

Health insurer stocks have proved volatile throughout the Democratic presidential race, sometimes falling as polls showed improvement for Sanders and fellow progressive candidate Elizabeth Warren.

(GRAPHIC: Health insurer shares lag in 2020 - here)

Reuters Graphic
On Monday, the stocks also felt pressure from news that the coronavirus was accelerating its spread outside China, with Italy, South Korea and Iran reporting sharp rises in cases on Monday.

“If it were to become a pandemic in the United States, that would be a significant impact to the operations for managed care,” said David Heupel, healthcare analyst at Thrivent Investment Management.

“Obviously you would have a massive increase in ER visits ...,” Heupel said. “There’s a lot of expenditures associated with that, so this would be a pretty significant increase in cost trend. That plays directly to the managed care group.”

Among other health insurer shares, Humana Inc (HUM.N) dropped 6.4%, while Anthem Inc (ANTM.N) was off 5.6%.

Shares of hospital operators were also under pressure, with HCA Healthcare (HCA.N) down 5.6% and Tenet Healthcare Corp (THC.N) off 4.6%.

今次應該真係到sanders

巴打覺得Sanders有無贏面

Former Egyptian president Hosni Mubarak dies aged 91

He ruled Egypt for over 30 years.

FORMER EGYPTIAN PRESIDENT Hosni Mubarak has died aged 91.

The politician, who was ousted from power during the 2011 Arab Spring, had been in intensive care for the last two days.

He was released from jail three years ago having been imprisoned during the 2011 uprising. He had ruled Egypt for three decades until he was removed from power.

Mubarak was accused of inciting the deaths of protesters during the 18-day revolt in 2011, in which about 850 people were killed as police clashed with demonstrators.

He was sentenced to life in jail in 2012 in the case, but an appeals court ordered a retrial which dismissed the charges two years later.

His successor Mohamed Morsi, an Islamist, ruled for only a year after his 2012 election before the military overthrew him, prompted by massive protests against his Muslim Brotherhood group.

Morsi’s removal ushered in a deadly police crackdown that killed hundreds of protesters demanding his reinstatement.

The military chief who toppled him, Abdel Fattah al-Sisi, won election as president the following year. He currently remains in power.

I mean VS Trump

Senate選舉我另外開咗個Post
大家可以過黎討論下

[美國大選] 參議院選舉 之 撐香港人參議員選情

Hosni Mubarak: Former Egyptian President dies aged 91

Former Egyptian President Hosni Mubarak – ousted by the military in 2011 – has died in Cairo at the age of 91.

Mubarak spent three decades in office before a popular uprising swept Egypt.

He was found guilty of complicity in the killing of protesters during the revolution. That conviction was overturned and was freed in March 2017.

His death was confirmed by Egyptian state news on Tuesday. Earlier in the day, the Al-Watan website reported that he died at a military hospital.

Mubarak underwent surgery in late January and was photographed with his grandson as he recovered.

Donald Trump in India: Key deals signed on defence but not on trade

India and the US have signed defence, energy and telecoms deals but failed to reach a much-talked about trade accord.

President Donald Trump hailed a "very productive visit" but said he would keep working with Indian PM Narendra Modi for "a comprehensive trade deal".

The US is one of India's biggest trade partners. The two leaders hope the visit will mend a rift over tariffs.

Mr Trump's visit to Delhi has been marred by the deadliest religious unrest in the capital for decades.

Asked about the violence, he told reporters that the incident was "up to India" to handle.

However, he said he had brought up the issue of religious freedom in the country and was impressed by Mr Modi's response.

"He [Modi] was incredible, he told me- 'In India we have worked very hard to have religious freedoms'," Mr Trump said.

Ten people, including a policeman, have been killed and about 150 injured in protests against a controversial new citizenship law, which critics say discriminates against Muslims.

Mr Modi's Hindu nationalist government denies this, saying the law only seeks to give amnesty to persecuted minorities.

Coronavirus: Iran's deputy health minister tests positive as outbreak worsens

Iran's deputy health minister has tested positive for the new coronavirus disease, as it struggles to contain an outbreak that has killed 15 people.

In a video, Iraj Harirchi said he was self-isolating and starting medication following his diagnosis.

He was seen mopping his brow repeatedly at a news conference on Monday, when he denied the authorities were lying about the scale of the Covid-19 outbreak.

They have reported 95 cases, but the actual number is thought to be higher.

The director general of the World Health Organization (WHO) has said the sudden increase in cases in the country is "deeply concerning".

假切兩黨選民歸邊嘅話應該50/50

雖然呢篇唔係新聞而係論文
但係佢分析中國自由派面對Trump嘅立場
都幾得意
Beaconism and the Trumpian Metamorphosis of Chinese Liberal Intellectuals

Abstract
This paper examines the puzzling phenomenon that many Chinese liberal intellectuals fervently idolize Donald Trump and embrace the alt-right ideologies he epitomizes. Rejecting ‘pure tactics’ and ‘neoliberal affinity’ explanations, I argue that the Trumpian metamorphosis of Chinese liberal intellectuals is precipitated by their ‘beacon complex’, which has ‘political’ and ‘civilizational’ components. Political beaconism grows from the traumatizing lived experience of Maoist totalitarianism, sanitizes the West and particularly the United States as politically near-perfect, and gives rise to both a neoliberal affinity and a latent hostility toward baizuo. Civilizational beaconism, sharing with its nationalistic counterpart – civilizational vindicativism – the heritages of scientific racism and social Darwinism imported in late-Qing, renders the Chinese liberal intelligentsia receptive to anti-immigrant and Islamophobic paranoia, exacerbates its anti-baizuo sentiments, and catalyzes its Trumpian convergence with Chinese non-liberals.

Keywords: Chinese liberalism, intellectual, Trumpian metamorphosis, baizuo, political beaconism, political pilgrimage, civilizational beaconism, civilizational vindicativism

Live Updates Ahead of Tonight’s Democratic Debate in South Carolina

The South Carolina primary, where 54 delegates are at stake, is on Saturday.

Last week’s debate in Las Vegas was the fiercest yet as candidates took more personal swipes at one another. With the addition of Michael R. Bloomberg, that debate set a TV ratings record.

Seven Democratic candidates qualified for the debate on Tuesday: former Vice President Joseph R. Biden Jr.; Mr. Bloomberg, the former mayor of New York City; former Mayor Pete Buttigieg of South Bend, Ind.; Senator Amy Klobuchar of Minnesota; Senator Bernie Sanders of Vermont; Tom Steyer, a billionaire businessman; and Senator Elizabeth Warren of Massachusetts.

The moderators are Norah O’Donnell and Gayle King. Margaret Brennan of “Face the Nation,” Major Garrett and Bill Whitaker of “60 Minutes” will join in with questions.

巴打有subscribe到NYT？
定係用免費quota

Sanders mocks Trump's coronavirus response: This "great scientist" says it will end in April

Sen. Bernie Sanders mocked President Trump's response to the novel coronavirus Tuesday at the Democratic debate.

What they're saying:

" In the White House today, we have a self-described great genius — self-described — and this great genius has told us that this coronavirus is going to end in two months. April is the magical date that this great scientist we have in the White House has determined — I wish I was kidding, that is what he said."
— Sanders
Sanders added: "Obviously, we have to make sure the the [Centers for Disease Control], the [National Institutes of Health], our infectious departments, are fully funded."
The big picture: The CDC has warned that it expects the further spread of coronavirus within the United States. As of Tuesday, 57 Americans have been diagnosed with novel coronavirus. The rise in cases has been recently driven by infections from the Diamond Princess cruise ship in Japan.

Watch:

Sanders roughed up, hits back at Democratic presidential debate

AFP / JIM WATSON

Democratic White House hopefuls rounded on leftist frontrunner Bernie Sanders at a feisty debate Tuesday, attacking him as too extreme for American voters and a flawed challenger to President Donald Trump.

Joe Biden, who needs a victory in South Carolina's crucial primary on Saturday to keep his campaign alive, hit Sanders as soft on gun control, while billionaire tycoon Michael Bloomberg claimed Russia was working to help Sanders win the nomination -- betting he would be defeated in November.

And Sanders' rivals joined in savaging the self-described democratic socialist as too radical to appeal to a broad swathe of Americans.

Fellow progressive Elizabeth Warren and centrists Pete Buttigieg and Amy Klobuchar, all desperate to halt Sanders' momentum before it is too late, laid into his ability to deliver on costly programs like universal health care and tuition-free college.

"I tell you what it adds up to," Buttigieg said, "it ends up as four more years of Donald Trump."

Sanders is in pole position in South Carolina, the last step before "Super Tuesday" March 3 when 14 states vote and a whopping one third of all delegates -- the representatives who pick the nominee at the Democratic Party's July convention -- are up for grabs.

The 78-year-old hit back at the charge his policies were too "radical," insisting such ideas "exist in countries all over the world," including the notion that health care is a human right.

"The way we beat Trump, which is what everybody up here wants, is we need a campaign of energy and excitement," Sanders said.

"We need to bring working people back in to the Democratic Party."

- 'Bumper stickers' -

Talking over one another in often contentious exchanges, the seven candidates on stage aggressively vied for attention, locking horns on everything from housing to China policy and whether or not to move the US embassy from Jerusalem back to Tel Aviv.

AFP / Logan Cyrus
Pete Buttigieg, a 38-year-old military veteran presenting himself as a unifier, warned a Sanders fight against Trump would spell "chaos" and divide the nation
Seeking to prove he is still in the fight, the 77-year-old Biden put in a spirited performance and snapped back at moderators who tried to cut him off, telling them: "I'm not going to be quiet anymore, OK?"

The former vice president aimed a sharp attack at Sanders over gun control, an issue largely absent from previous debates, and a significant weakness for the Vermont senator who voted against legislation that would have allowed lawsuits against gun manufacturers.

Sanders had emerged largely unscathed from the previous debate. But he acknowledged he was now in the firing line, with rivals seeking to derail his push for the nomination following two straight victories, in New Hampshire and then Nevada.

"I'm hearing my name mentioned a little bit tonight," he said to laughter. "I wonder why."

Piling on, Klobuchar hammered Sanders's plans as "broken promises that sound good on bumper stickers," while billionaire activist Tom Steyer accused him of planning "a government takeover of large parts of the economy."

Like Buttigieg, Bloomberg sought to cast a Sanders nomination as a sure path to losing.

"Vladimir Putin thinks that Donald Trump should be president of the United States, and that's why Russia is helping you get elected so you'll lose to him," the former New York mayor told Sanders in a heated opening exchange.

"I'm the one choice that makes some sense," said Bloomberg, touting his experience running America's largest city for 12 years -- a point hammered home in lavish televised ads during multiple commercial breaks.

- Bloomberg, Biden seek rebound -

But the 78-year-old found himself under assault too, including by Warren who called him "the riskiest candidate" on stage.

"I don't care how much money mayor Bloomberg has. The core of the Democratic Party will never trust him," Warren said. "He has not earned their trust. I will."

Bloomberg jumped late into the race, and has not been on the ballot in the four early states, opting instead to make a splash on Super Tuesday. He has now spent more than $500 million on campaign advertising.

Rival centrist Biden desperately needs a win after dismal showings in Iowa and New Hampshire, and a disappointing result in Nevada where he won 20.2 percent, well behind Sanders' 46.8 percent.

Biden has been counting on strong support among black voters in South Carolina to recharge his flagging campaign -- earning cheers at one point when he promised to put a female black justice on the Supreme Court if elected.

Pressed on whether he would throw in the towel if he falls short on Saturday, Biden stood defiant, saying: "I will win South Carolina."

Lm 利申讀ir但成日唔睇新聞

馬哈迪將發表談話

下午4點半：

馬哈迪將在下午4點45分，通過各大電視台直播，向國人發表談話。

國營電視台、首要媒體集團旗下電視台，以及寰宇電視都會直播。

有訂NYT，1 USD 1 Week 幾抵，本身仲想訂Foreign Policy，不過好貴

Syria war: 29 Turkish troops killed in air strike in Idlib

At least 29 Turkish soldiers have been killed in an air strike by Syrian "regime forces" in north-western Syria, a senior Turkish official has said.

More were hurt in Idlib province, said Rahmi Dogan, the governor of Turkey's Hatay province. Other reports put the death toll higher.

Turkey is now retaliating against Syrian troops government targets.

Syrian forces supported by Russia are trying to retake Idlib from rebels who are backed by Turkish soldiers.

The Syrian authorities have so far made no public comments on the latest escalation in Idlib, the last Syrian province to remain in opposition hands.

The Turkish military began hitting back at the Syrian targets after President Recep Tayyip Erdogan held an urgent top-level security meeting in Ankara.

幾銀

有無人開super tuesday 討論帖

Syria war: Turkey lets refugees exit towards Europe

Groups of refugees and migrants are heading towards the EU after Turkey said it would not abide by a deal to stop them reaching Europe.

Turkey's communications chief said the country had not received enough support in hosting millions of Syrian refugees.

Its decision followed a deadly attack on Turkish troops by Syrian government forces in northern Syria.

The incident sparked fears of a major escalation involving Turkey and Syria's military ally, Russia.

Greece and Bulgaria - which border Turkey - have sent reinforcements to prevent people entering. Greek police have been deterring attempts to cross the border with tear gas, reports say.

At least 33 Turkish soldiers were killed in a bombardment in Idlib, the last Syrian province where Syrian rebel groups hold significant territory.

Syrian government forces, supported by Russia, have been trying to retake Idlib from jihadist groups and Turkish-backed rebel factions.

1 year 160 USD

Afghan conflict: US and Taliban sign deal to end 18-year war

The US and the Taliban have signed an agreement aimed at paving the way towards peace in Afghanistan after more than 18 years of conflict.

The US and its Nato allies have agreed to withdraw all their troops from the country within 14 months if the militants uphold the deal.

US Secretary of State Mike Pompeo and Taliban leaders attended the signing ceremony in Doha in Qatar.

Talks between the Afghan government and the Taliban are due to follow.

Under the agreement signed in Doha, the militants agreed to stop attacks and not allow al-Qaeda to operate in the areas they control.

"we don't negotiate with terrorist"

無意思，taliban 已經分裂到一盤散沙，佢同一派傾好唔代表其它派別會跟

巫統咁都復活到

希盟好似又話支持敦馬

肺炎終於殺到去美國

South Carolina primary: Joe Biden projected to win – live

Delegate tracker and results

Joe Biden got his South Carolina comeback. Will it be enough?
Trevor Hunnicutt, James Oliphant

MONTGOMERY, Ala. - Joe Biden got the win in South Carolina he desperately needed.

Democratic U.S. presidential candidate and former Vice President Joe Biden addresses supporters at his South Carolina primary night rally in Columbia, South Carolina, U.S., February 29, 2020. REUTERS/Jim Urquhart
The former vice president’s decisive victory on Saturday, his first in the Democratic nominating contests for the Nov. 3 election, allows him to more credibly claim that he is the leading alternative to front-runner Bernie Sanders.

But Biden faces significant hurdles. He has just two days to capitalize on the win ahead of Super Tuesday, when 14 states hold contests and more than a third of Democratic delegates are awarded.

His cash-strapped campaign has been unable to advertise heavily in delegate-rich states such as California, Texas, North Carolina and Virginia, which vote on Tuesday. Nor has he been able to compete with the ground-level operations established by Sanders and billionaire former New York Mayor Michael Bloomberg.

Instead, Biden will count on a flurry of new media attention - coupled with high name recognition as the No. 2 to Barack Obama, the first black U.S. president - to power his bid for the party’s nomination to challenge Republican President Donald Trump.

With his new momentum, Biden hopes to boost his delegate haul from the Southern states in Tuesday’s voting to counter Sanders, whose grassroots army and extensive outreach to Hispanic communities could give him a boost in Texas and California.

Six of the states voting on Tuesday are in the South, which like South Carolina have a more diverse population than the voting states where Biden fared poorly. Exit poll data showed he won the support from 61% of black voters in South Carolina, far surpassing Sanders’ 17%.

Biden also will finally go head-to-head with Bloomberg, who skipped the early states and has spent more than $500 million on advertising in a bid to become the Democrats’ moderate standard-bearer.

Biden and an outside group that supports him have spent $16.5 million, according to the Wesleyan Media Project.

“We don’t have as many resources as Mr. Bloomberg, but we believe that we’ve done our work and frankly we do believe that the momentum from this week will help propel us into Super Tuesday,” said Biden adviser Symone Sanders.

Biden’s struggles in the first two nominating contests in Iowa and New Hampshire made South Carolina so critical that he was unable to campaign elsewhere. A trip to North Carolina on Saturday was his first to that state since October.

By contrast, Sanders, who won New Hampshire and Nevada, was able to campaign in places such as Colorado and Texas.

At Biden’s victory party on Saturday, Representative James Clyburn of South Carolina, whose last-minute endorsement gave Biden a heady boost, said the Biden campaign needed to improve its fundraising efforts.

“We all have to sit down and get serious about how we retool this campaign,” he told CNN on Saturday. “I’m not going to sit back idly and watch people mishandle this campaign.”

Buttigieg to suspend his campaign for president: campaign aide

DETROIT (Reuters) - Former South Bend, Indiana, Mayor Pete Buttigieg will suspend his campaign for president on Sunday night, a campaign aide said, following his fourth-place finish in the South Carolina Democratic primary easily won by fellow moderate Joe Biden.

Buttigieg’s withdrawal could help Biden, a one-time national Democratic front-runner whose much-needed victory in South Carolina on Saturday gave him momentum heading into the 14-state Super Tuesday nominating contests this week.

“Pete is heading back to South Bend and will give a speech tonight suspending his campaign,” the campaign aide told Reuters.

Buttigieg, a 38-year-old Afghanistan war veteran who would have been the first openly gay U.S. president, had sought to unite Democrats, independents and moderate Republican voters, arguing that his status as a Washington outsider could rebuild the majority needed to defeat Republican President Donald Trump in November’s election.

He entered the race as a relative unknown on the national stage, with two terms as mayor of a small Midwestern city as the chief item on his political resume. But his campaign invested heavily in rural and Trump-leaning counties in Iowa in the hope that a win in its first Democratic nominating contest would give him a boost in states to come.

He did just that, pulling out a narrow victory in Iowa over Senator Bernie Sanders of Vermont and surprising many in the Democratic establishment with a close second-place finish in New Hampshire.

But Buttigieg’s tenure as mayor, which ended on Jan. 1, came under persistent scrutiny for a lack of diversity on the city’s police force and a fatal shooting of a black resident by a police officer.

He struggled to maintain momentum as the pace of the contests accelerated through demographically diverse Nevada and South Carolina, and he lacked the national profile and long-standing relationships with the black community that helped Biden win South Carolina.

As Israel Holds Yet Another Election, Here’s What You Need to Know

Israel election: Netanyahu claims victory after exit polls show narrow lead

Prime Minister Benjamin Netanyahu has claimed victory in Israel's general election, after exit polls put him ahead of his main rival Benny Gantz.

Three projections gave Mr Netanyahu's right-wing Likud party 36 or 37 seats, and Mr Gantz's centrist Blue and White alliance between 32 and 34.

However, the polls suggested Likud and its right-wing allies might fall just short of a majority in parliament.

Monday's election was Israel's third in less than a year.

Neither of the two main party leaders was able to command a majority in the 120-seat parliament following the last two rounds.

Amy Klobuchar ends bid to challenge Trump

Minnesota Senator Amy Klobuchar will abandon her candidacy for the 2020 Democratic presidential nomination.

Senator Klobuchar came in a distant sixth place in Saturday's South Carolina primary.

Ms Klobuchar, 59, will join Joe Biden at his Dallas, Texas rally tonight to endorse the former vice-president, US media report.

The news comes on the heels of fellow moderate Pete Buttigieg suspending his campaign on Sunday.

Despite some strong debate performances and a surprise surge in the early primary voting state of New Hampshire, Ms Klobuchar failed to gain broader traction.

On the campaign trail, the Minnesota senator sold herself to moderate voters as the candidate who could win swing states back for the Democrats. However, her profile was largely eclipsed by centrist rivals Mr Biden, 77, and Mr Buttigieg, 38.

The former South Bend, Indiana, mayor Mr Buttigieg also endorsed Mr Biden for the nomination in an apparent effort to consolidate moderate voters and block the progressive Bernie Sanders, who currently leads the field. Mr Buttigieg and Mr Biden campaigned together in Dallas on Monday night.

Former Obama National Security Adviser Susan Rice endorsed Mr Biden on Monday, as did other Democrats, including two US senators, Mark Udall and Tammy Duckworth, and former Senate leader Harry Reid.

有無super tuesday 直播帖？定無人理？

Live results: Super Tuesday

The list of states voting tonight, their poll closings (in ET), and the number of delegates up for grabs. We'll add projected winners as they roll in.

7 pm: Virginia (Biden), Vermont (Sanders)

7:30 pm: North Carolina (110)
8:00 pm: Alabama (52), Maine (24), Oklahoma (37), Massachusetts (91), Texas (228), Tennessee (64). Some Tennessee sites will be open late
8:30 pm: Arkansas (31)
9:00 pm: Colorado (67), Minnesota (75)
10:00 pm: Utah (29)
11:00 pm: California (415)

LIVE: Super Tuesday: Biden and Sanders claim first wins

Israel's Arab parties make historic gains as election support surges

Arab politicians are set to make historic gains in the Israeli election, taking more seats than ever before and solidifying their position as the third-largest force in the Knesset, the country’s parliament.

After 99% of the votes were counted, the Joint List alliance, a merger of politicians predominantly representing Palestinian citizens of Israel, had 15 out of 120 Knesset seats.

Boosted by a backlash to racist campaigning by Benjamin Netanyahu, Arab candidates also capitalised on anger towards the prime minister’s ally, Donald Trump. The US president’s recently-released “peace plan” included a highly-controversial clause that could strip some Arab-Israelis of their citizenship.

The country’s approximately 21% Arab minority, mostly descended from Palestinians who remained on their land after Israel’s creation in 1948, broadly support the Palestinian cause and have often boycotted previous elections.

Since the 2015 election, Netanyahu has warned his supporters that the minority could vote en masse to block him from power. Five years later, it appeared they might have succeeded.

In Monday’s vote, Arab turnout surged to 64.7%, according to estimates from the Israel Democracy Institute thinktank.

“We know that the Arabs came to the polling stations in droves,” said the chairman of the Joint List, Ayman Odeh, in comments that mockingly mirrored Netanyahu’s derogatory language from 2015. “It was clear to everyone that the Joint List was leading the battle against any rightwing government,” Odeh added.

Afghan conflict: US conducts first air strike on Taliban since deal

The US military has conducted an air strike against Taliban fighters in Afghanistan, just hours after President Donald Trump said he had had a "very good talk" with a leader of the group.

The US signed a deal with the Taliban on Saturday aimed at bringing peace to Afghanistan after years of war.

But a US forces spokesman said it launched an air strike on Wednesday in response to Taliban fighters attacking Afghan forces in Helmand province.

The Taliban called for de-escalation.

In a post on Twitter, spokesman Suhail Shaheen said the group "plans to implement all parts of the agreement one after another to prevent conflict escalation".

"The opposite side should also remove the obstacles in implementing all parts of the agreement so the way is paved for comprehensive peace and for the Afghans to have their basic rights," he added.

It was not clear if there were any casualties.

Mike Bloomberg quits 2020 race after spending more than $500m

Michael Bloomberg, the billionaire former mayor of New York City, is suspending his presidential campaign, according to reports.

Axios reports that Bloomberg will make the announcement today. He has spent more than $500m on his campaign, but failed to make a breakthrough on Super Tuesday.

[black]NYT: Elizabeth Warren, Once a Front-Runner, Will Drop Out of Presidential Race[/black]

BOSTON — Senator Elizabeth Warren of Massachusetts plans to drop out of the presidential race on Thursday and will inform her staff of her plans later this morning, according to a person close to her, ending a run defined by an avalanche of policy plans that aimed to pull the Democratic Party to the left and appealed to enough voters to make her briefly a front-runner last fall, but that proved unable to translate excitement from elite progressives into backing from the party’s more working-class and diverse base.

Though her support had eroded by Super Tuesday, in her final weeks as a candidate she effectively drove the centrist billionaire, former New York Mayor Michael R. Bloomberg, out of the race with debate performances that flashed her evident skills and political potential.

靜左
聽日好似又有初選

Idaho (Biden), Michigan (Biden), Mississippi (Biden), Missouri (Biden), North Dakota (Biden), Washington (Sanders)

Left party politician Bodo Ramelow wins key German state vote

Lawmakers in Germany's eastern state of Thuringia elected the Left party's Bodo Ramelow as state premier on Wednesday after months of political uncertainty and a major scandal involving the far-right Alternative for Germany (AfD) and Chancellor Angela Merkel's Christian Democrats (CDU).

Ramelow failed to gain a majority in the first two rounds of voting in a divided state with no clear ruling majority coalition. However, the state's constitution dictates that if a third round is neccessary, whoever garners the most votes wins.

Asked if he accepted the result, Ramelow nodded and said merely, "yes."

In his acceptance speech, Ramelow said he would have preferred "if Thuringia had not become internationally famous this way."

Afghanistan conflict: US begins withdrawing troops

The US has started withdrawing troops from Afghanistan as part of a deal with the Taliban aimed at bringing peace to the country.

The US agreed to reduce its troops from about 12,000 to 8,600 within 135 days of signing the agreement.

Drawing back troops was a condition of the historic peace deal signed by the US and the Taliban on 29 February.

The Afghan government did not take part in the deal, but is expected to hold talks with the Taliban.

Afghanistan's President Ashraf Ghani initially said he would not comply with an agreement to release Taliban prisoners as a pre-condition for direct talks with the militant group.

But reports say the president, who was inaugurated for a second term on Monday, will issue a decree for at least 1,000 Taliban prisoners to be released this week.

Huawei: PM faces Commons rebellion by Tory MPs over 5G contract

Boris Johnson is facing his first Commons rebellion since his general election victory over Huawei's role in the UK's 5G mobile internet network.

A number of senior Conservatives are set to back an amendment which would end the Chinese firm's participation in the project by the start of 2023.

Ministers approved Huawei's involvement in January but capped its share at 35%.

Tory critics say Huawei is an arm of the Chinese state and a risk to UK security - claims the firm rejects.

The government say the Chinese firm will be excluded from the most sensitive parts of the 5G network and that its overall market share will decline over time as new players emerge.

But the US, which has banned Huawei from its own telecoms networks, has been highly critical of the UK's decision, urging it to rethink its plans.

end game

biden 贏michigan 就可以提早準備11月大選

桑伯下次82歲高齡再度出征

LIVE Early win for Biden as six US states vote

Joe Biden has won Mississippi, CBS projected moments after polls closed there

Six states are voting in the Democratic race for the White House

Polls in North Dakota, Missouri and Mississippi closed at 20:00 ET (midnight GMT)

The key state to watch is Michigan, where Sanders is pinning hopes of a comeback

Idaho and Washington also vote - they stop voting at 23:00 ET

Democratic primary results: Biden wins Mississippi and Missouri

Joe Biden has won Mississippi and Missouri, per AP. Voters are still casting ballots in Idaho, North Dakota and Washington — and Michigan is expected to take longer than tonight to count its absentee ballots.

The big picture: Democratic voters in six states are choosing between Bernie Sanders’ revolution or Joe Biden’s so-called Return to Normal campaign, as the candidates compete for the party's presidential nomination and the chance to take on President Trump.

What to watch: Polls close at 10 p.m. ET in Idaho and North Dakota and at 11 p.m. ET in Washington state, which votes by mail. Hispanic voters in Washington could improve Sanders’ chances there. Young and Hispanic supporters are credited with Sanders's California win on Super Tuesday and his Nevada victory.

By the numbers: Biden leads Sanders by 96 delegates going into tonight. The states will proportion their delegates based on Tuesday's results.

Michigan has 125 delegates.
Mississippi has 36 delegates.
Missouri has 68 delegates.
Idaho has 20 delegates.
North Dakota has 14 delegates.
Washington has 89 delegates.
Of note: Following his Super Tuesday delegate haul and South Carolina victory, Biden’s campaign has outspent Sanders on TV ads in Mississippi, Michigan, and Missouri, Politico reports, citing data from Advertising Analytics.

But, Sanders “remains the only spender” in North Dakota, Idaho and Washington state, per Politico.
What they're saying:

Biden, after protestors with two banners, one which read "NAFTA killed jobs," interrupted his event in Detroit on Monday:

"I'm not worried about it. It's just a reflection of what's wrong with American politics today. ... This is one of the things that Donald Trump has generated. This is not who were are. This is not who we are as a party, this is not who we are as a people. "
Sanders, making one of his last pitches in St. Louis on Monday:

"Think about the insanity of a system, where today somebody wakes up and maybe they think they have the symptoms of coronavirus. Yet they cannot afford to go to a doctor ... so they're going to go to work and make a serious epidemic even worse."

sanders係咪應該收得皮

下屆交棒啦，佢係一個好值得尊敬嘅fighter但佢嘅時代已經過咗（或者講時代從來無比機會佢) 另一方面progressive 已經逼到biden 嘅platform 自new deal 之後最liberal

midwest 同new england 係佢最大base都輸到咁。。。

有無邊個繼承到佢嘅legacy

Russia's Duma passes reforms allowing Putin to seek re-election

Russia's lower house of parliament approved a range of amendments to the constitution on Wednesday, including a law that allows President Vladimir Putin to seek reelection after his current term ends in 2024.

House Speaker Vyacheslav Volodin told reporters that 383 lawmakers voted in favor, 43 abstained, and none voted against. Putin's party dominates the lower house, called the Duma.

DW's Emily Sherwin analyzed how things unfolded on Tuesday. "This would mean a kind of reset button for President Putin," she told DW TV.

The bill now needs to be rubber-stamped by the upper house on Saturday and is all but certain to be approved. The bill includes 390 changes to the constitution.

Turkey's Erdogan vows to keep border open for migrants until EU meets demands

Greece has seen an influx of migrants and refugees since Ankara opened its borders nearly two weeks earlier. The Turkish president has compared Greece's treatment of migrants to the Nazi regime.

President Recep Tayyip Erdogan vowed Wednesday to keep Turkey's border open for migrants and refugees trying to get to Europe until the EU delivered on each of Ankara's demands over a 2016 migration deal with the bloc.

"Until all Turkey's expectations, including free movement, ... updating of the customs union and financial assistance are tangibly met, we will continue the practice on our borders," he said in a televised speech to lawmakers from his AK Party in parliament.

寧願印1.5 trillion 救市都唔肯免費醫武肺，真係socialism for the rich only

Coronavirus: English local elections postponed for a year

Local and mayoral elections in England will be postponed for a year to May 2021 due to the coronavirus outbreak.

Downing Street said it would be impractical to hold the elections as planned, as they would come during the peak of the spread of the virus.

Polls were due in 118 English councils, the London Assembly and for seven English regional mayors.

Voting was also due to take place for the London mayor and police and crime commissioners in England and Wales.

It comes after the Electoral Commission said on Thursday the elections should be delayed until the autumn to "mitigate" the impact of the virus.

Meanwhile, visitor access to Parliament will be restricted from Monday, and MPs and peers are being "strongly" discouraged from making overseas trips.

Commons Speaker Lindsay Hoyle said the "proportionate and reasonable" measures would help preserve the operation of Parliament during the outbreak.

Syria to delay parliamentary elections to May 20 on coronavirus concerns

BEIRUT (Reuters) - Syria will postpone parliamentary elections to May 20 from April 13 as a precautionary step against the spread of coronavirus, a statement from the president’s office said on Saturday.

Romanian lawmakers endorse PM Orban in vote of confidence

BUCHAREST (Reuters) - Romania’s centrist Prime Minister Ludovic Orban won a parliamentary vote of confidence by a large margin as expected, on Saturday, with all parties seeking to end a political stalemate and focus on reining in the spread of coronavirus.

President Klaus Iohannis asked the interim premier to form a government on Friday.

Cabinet ministers quarantined themselves for two weeks, after coming into contact with a coronavirus-infected lawmaker.

“It’s been 286 votes for the government out of 309 cast ballots and 23 MPs voted against it,” a senior ruling party deputy told Reuters.

Putin asks court if he can amend constitution to run again for president

MOSCOW (Reuters) - Russian President Vladimir Putin has formally asked the country’s constitutional court if it is legal for him to change the constitution, the Kremlin said on Saturday, a move that could allow him to remain in power until 2036.

Putin in January unveiled a major shake-up of Russian politics and a constitutional overhaul, which the Kremlin billed as a redistribution of power from the presidency to parliament.

But Putin, 67, who has dominated Russia’s political landscape for two decades as either president or prime minister, made a dramatic appearance in parliament on Tuesday to back a new amendment that would allow him to ignore a current constitutional ban on him running again in 2024.

His intervention raised the prospect of him serving another two six-year consecutive terms after 2024, though the Kremlin points out that Putin has not yet said whether he will run again in 2024.

The Kremlin said in a statement on Saturday that Putin had signed off on the constitutional changes after they were approved by both house of the country’s parliament and by regional parliaments.

G7 leaders to hold emergency coronavirus video summit

World leaders are to hold a G7 video summit on Monday devoted to strengthening the financial markets during the coronavirus pandemic and improving coordination on finding a vaccine.

There has so far not been a coordinated international response, in contrast to the 2008 financial crash, with many countries opting for unilateral monetary and health interventions sometimes in competition with one another.

The idea of a summit at leader level, bringing together the main western economies and Japan, was proposed last week by Emmanuel Macron, the French president. Since then the crisis has spiralled and major economic interventions by the US Federal Reserve and Japanese Central Bank in the last 24 hours have failed to reassure markets, leaving world leaders to meet amid another round of crashing stock markets and figures showing the spread of virus in Europe is now worse than in China.

Belgium hands powers to caretaker PM to fight Covid-19 after 15-month stalemate

After 15 months of stalemate over forming a government, Belgium’s warring political parties have agreed to hand special powers to fight coronavirus to a minority administration led by the current caretaker prime minister, Sophie Wilmès.

Wilmès saw King Philippe on Monday, who officially nominated her to form a government – the first time a woman has been given the task in Belgium’s 190-year history. The federal parliament is expected to approve the deal in a confidence vote on Thursday.

Announcing the breakthrough, Wilmès tweeted that her governmental team appreciated the great responsibility conferred on it. “The sense of duty drives us. The wish to work in the interest of all Belgians equally. This great union [Belgium] is equal to the challenges of the moment.”

Wilmès, Belgium’s first female prime minister, has been leading a caretaker administration since last October, after the previous government collapsed in December 2018.

After hours of talks over the weekend, Belgium’s political parties agreed to put aside differences that have stymied the creation of a fully fledged government since federal elections last May.

3月17日初選
Florida - Biden
Illinois - Biden
Ohio (postponed to June 2) - Biden
Arizona - Biden

大局已定啦 sanders 都半放棄

Sanders molamola...

正式退選

有啲可惜，sanders 如果出到線好大機會贏埋（雖然biden 會贏仲多）

宣布左啦咩

未，不過冇再叫人捐款了

Coronavirus Live Updates: U.S. Borders With Mexico and Canada to Close This Weekend

Source: NYT

每人1200 usd, 美國政客人人變andrew yang

如果到大選都未收到cheque 就搞笑

$2 Trillion Stimulus Package，印銀紙印到手軟

以色列議長被迫辭職，早兩星期仲以為Netanyahu 可以頂多一陣，依家又有變數

Virus delays Russia vote on Putin staying in power

Russia's President Putin postpones vote on constitution change allowing him to stay in power, due to coronavirus

Israel election: Netanyahu rival Gantz ‘agrees emergency unity government’

Israeli Prime Minister Benjamin Netanyahu's main rival has reportedly agreed to join a unity government, ending a year of political deadlock.

Benny Gantz's surprise election as speaker of parliament on Thursday paved the way for the deal.

He will stay in the role until he is named foreign minister, Israeli media report, and will then take over the premiership in September 2021.

Mr Gantz had refused to serve under Mr Netanyahu because he is facing trial.

Mr Netanyahu’s Likud party won the most seats in this month’s general election - the third in less than a year - but more lawmakers recommended that Mr Gantz be given the mandate to form a government.

The rivals were subsequently urged to put politics aside to fight the new coronavirus pandemic, which has infected 2,600 people in Israel and claimed eight lives.

The Israeli leader was formally charged with bribery, fraud and breach of trust in January.

咁就可以做多幾個月，但依然無majority government

比利時都係因為武漢肺炎而有新政府

UK coronavirus live: Boris Johnson tests positive for Covid-19

Over the last 24 hours I have developed mild symptoms and tested positive for coronavirus. I am now self-isolating, but I will continue to lead the government’s response via video-conference as we fight this virus. Together we will beat this. #StayHomeSaveLives

Dominic Cummings self-isolating with symptoms
Dominic Cummings, the prime minister’s chief adviser, is self-isolating after developing symptoms in line with those of Covid-19 over the weekend, a Downing Street source has confirmed to the PA news agency.

They added that Cummings would remain in contact with his colleagues at No 10 during his quarantine period.

On Friday, Cummings was seen running out of Downing Street shortly after Boris Johnson announced he had tested positive for the virus.

inside election sub 一年要249usd

EEAS SPECIAL REPORT UPDATE: SHORT ASSESSMENT OF NARRATIVES AND DISINFORMATION AROUND THE COVID-19 PANDEMIC
Summary
Disinformation and misinformation around COVID-19 continue to proliferate around the world, with potentially harmful consequences for public health and effective crisis communication. In the EU and elsewhere, coordinated disinformation messaging seeks to frame vulnerable minorities as the cause of the pandemic and to fuel distrust in the ability of democratic institutions to deliver effective responses. Some state and state-backed actors seek to exploit the public health crisis to advance geopolitical interests, often by directly challenging the credibility of the European Union and its partners.

Global: Claims that the EU is disintegrating in the face of COVID-19 are trending on social media in all analyzed regions. Among COVID-19-related content published by RT and Sputnik, articles covering conspiracy narratives such as that “the virus was man-made” or intentionally spread, typically received more social engagement than other stories.

EU: Disinformation and false health advice on COVID-19 continues to circulate on social media, in contradiction to the WHO’s official guidance and the internal policies of online platforms. For instance, Sputnik Deutschland promotes the claim on Facebook and Twitter that “washing hands does not help”. Evidence shows that online platforms continue to monetize COVID-related disinformation and conspiracy theories.

Africa: Hate campaigns against social and ethnic groups are going viral in some countries. China’s proactive communication around support delivery creates reputational challenges for other donors.

China: state media and government officials promote not proven theories about the origin of COVID-19. Chinese coverage highlights displays of gratitude by some European leaders in response to Chinese aid.

MENA: Daesh encourages militants to exploit chaos and confusion around COVID-19, while framing the pandemic as a “painful torment” against “crusader nations”. The Syrian regime is using COVID-19 to attack EU sanctions. EU Member States are portrayed as unable to help each other or stealing resources meant for local use.

Russia: More than 150 cases of pro-Kremlin disinformation on COVID-19 have been recorded in the EUvsDisinfo database (since January 22). Russian state-controlled media outlets have shifted their focus to highlight Russia’s preparedness to tackle the outbreak. Russian aid to Italy was extensively covered.

Turkey: False and distorted health information continues to circulate widely in the social media, while COVID-19 is nurturing anti-EU discourses and criticism towards the EU, also more publicly.

Western Balkans: conspiracy theories suggesting the virus is a US bioweapon or pretext for a foreign invasion continue trending. The COVID crisis is linked to the existing narrative that the EU is “turning its back” on the Western Balkans.

【武漢肺炎】歐盟對外事務部：中國及俄羅斯散播大量有利自己嘅fake news

Hungary passes law that will let Orbán rule by decree

Hungary’s parliament has passed a new set of coronavirus measures that includes jail terms for spreading misinformation and gives no clear time limit to a state of emergency that allows the nationalist prime minister, Viktor Orbán, to rule by decree.

Parliament voted by 137 to 53 to pass the measures on Monday afternoon, with the two-thirds majority enjoyed by Orbán’s Fidesz party enough to push them through in spite of opposition from other parties, which had demanded a time limit or sunset clause on the legislation.

The bill introduces jail terms of up to five years for intentionally spreading misinformation that hinders the government response to the pandemic, leading to fears that it could be used to censor or self-censor criticism of the government response.

Viktor Orbán ditches mayor plan amid claims of coronavirus power grab

Afghanistan and Taliban begin direct talks with aim of prisoner swap

Afghanistan has begun its first face-to-face talks with the Taliban on exchanging thousands of prisoners.

Details of the initial meeting in Kabul emerged on Wednesday, ahead of a planned second day of talks, as Afghans observed tight restrictions on movement because of the coronavirus pandemic.

Under a US-Taliban deal, the government will free 5,000 Taliban prisoners, while the militants will release 1,000.

The talks took place against a backdrop of continuing violence in the country.

Authorities blamed the Taliban for an explosion in the southern province of Helmand on Wednesday that killed eight civilians, including several children.

US unemployment claims hit record high

A record 6.6 million Americans filed for unemployment benefits last week, official figures show.

It surpasses the previous week's record high of nearly 3.3 million.

For context, the previous record of 695,000 was set in 1982.

It comes as officials in states across the country have closed restaurants, bars, cinemas, hotels and gyms in an effort to slow the spread of the virus.

Leaders urge Europe’s center-right alliance to expel Orbán

Prominent national leaders in the European People's Party (EPP), including Greek Prime Minister Kyriakos Mitsotakis and his Norwegian counterpart Erna Solberg, called Thursday for Hungarian Prime Minister Viktor Orbán's Fidesz party to be expelled from the Continent's center-right political grouping.

The leaders made their call in a letter, after the Hungarian parliament this week approved a measure to let Orbán's government rule by decree without any specified end date, due to the coronavirus crisis.

Their move triggers a formal process that could result in Orbán's party being kicked out of the EPP, the EU's predominant political force.

In their letter to former European Council president Donald Tusk, the leaders of 13 national member parties including Mitsotakis, Solberg, Petteri Orpo from Finland's National Coalition Party and Rutger Ploum from the Dutch Christian Democratic Appeal, said the Hungarian move is "a clear violation of the founding principles of liberal democracy and European values."

"We wish to express our full support to President Donald Tusk and the entire EPP leadership in upholding the integrity of our political family," the letter said. "We call on the expulsion of Fidesz from the EPP in accordance with article 9 of the EPP statutes."

"We fear that Prime Minister Orbán will use his newly achieved powers to further extend the government's grip on civil society," it added.

The letter, initiated by Sweden's Moderate Party, was not signed by leaders of some of the EPP's biggest national parties, such as Germany's ruling Christian Democrats (CDU), France's Les Républicains or Spain's Popular Party. But it contains enough signatures to bring the issue to a vote at the EPP's next political assembly.

The next meeting of the assembly is scheduled for June but EPP officials said the letter may bring matters to a head more quickly.

Under EPP rules, the EPP presidency "or seven Ordinary or Associated Member Parties from five different countries" can submit a proposal for the suspension or exclusion of a member party.

The EPP suspended Fidesz last March over concerns about the rule of law in Hungary and anti-Brussels rhetoric. But the national parties that make up the alliance have since been unable to agree on whether to let Fidesz back into the fold or push it out completely. Meanwhile, Fidesz MEPs have remained members of the EPP group in the European Parliament.

Swedish MEP Tomas Tobé, who was commissioned by his Moderate Party to write the letter, said it was now up to Tusk to "see which actions to take." Though German and French EPP parties are not signatories, Tobé noted several members of the CDU "have been critical" of Orbán lately.

"Let's see how the others react to the letter," Tobé said.

Lili Bayer contributed reporting.

Queen to make rare TV address to the nation

The Queen will address the nation in a televised broadcast on Sunday, Buckingham Palace has announced.

The broadcast will be aired at 20:00 BST (19:00 GMT).

The Queen has suspended her royal duties and is currently at Windsor Castle in Berkshire with the Duke of Edinburgh.

Last month she issued a message on the outbreak, saying the UK is “entering a period of great concern and uncertainty”.

Sunday's address will be only the fourth of her 68-year reign beyond her traditional message on Christmas Day.

The other three previous speeches to be aired came after the Queen Mother's death in 2002, ahead of Diana, Princess of Wales's funeral in 1997 and about the First Gulf War in 1991.

Sir Keir Starmer elected leader of the Labour Party

終於走返白高敦路綫
城市左翼 > 鄉下牛屎佬

但係之前大選工黨乜唔係輸啲工業區咩
鄉下佬應該係投Tories？

Voting in Wisconsin During a Pandemic: Lines, Masks and Plenty of Fear

MILWAUKEE — Even before voting began, there were lines outside polling locations that stretched for several blocks. Some poll workers wore hazmat suits. Nearly every voter wore a face mask, removing it only to make small talk that reflected a combination of determination and grim humor about the extraordinary experience of voting amid a deadly pandemic.

For thousands of people across Wisconsin on Tuesday, fears of the coronavirus outbreak did not stop them from participating in the state’s elections, where critical races such as the Democratic presidential primary and a key state Supreme Court seat were being decided.

Coronavirus warship row: Acting US Navy secretary resigns

The acting secretary of the US Navy has resigned amid uproar over his handling of a coronavirus outbreak on an aircraft carrier.

Thomas Modly fired the USS Theodore Roosevelt's captain after he pleaded for help in a letter leaked to media.

Mr Modly apologised on Monday after it emerged he had called Captain Brett Crozier's actions "naive" and "stupid".

The secretary's exit comes a day after US President Donald Trump signalled he might get involved in the dispute.

Defence secretary Mark Esper said Mr Modly had "resigned of his own accord".

The Pentagon chief said the crew's health and safety were a priority for the department.

Army Undersecretary James McPherson is expected to replace Mr Modly.

Capt Crozier was fired last week, and footage of his crew sending him off the warship with applause went viral.

Eurozone fails to agree deal on €540bn coronavirus rescue plan

Talks on a coronavirus economic rescue plan for the eurozone worth up to €540bn (£476bn) have broken up without a deal amid north-south divisions over the strings to attach to financial aid for the most-stricken countries.

Negotiations were suspended after a marathon all-night video conference call between the 19 finance ministers of the eurozone ended early on Wednesday morning.

Mário Centeno, the Portuguese finance minister, who serves as the Eurogroup president, said ministers “came close to a deal” after 16 hours of talks and would continue discussions on Thursday. “My goal remains: a strong EU safety net against fallout of #covid19 (to shield workers, firms &countries)& commit to a sizeable recovery plan,” he wrote on Twitter.

The coronavirus pandemic is testing EU unity, especially the inner circle of 19 countries that use the single currency, where there are stark differences over the question of shared debt. A dispute between the Netherlands and Italy, the two countries at opposite poles of the EU’s debt divide, thwarted an agreement on a package of loans that could be worth up to €540bn.

Bernie Sanders suspends 2020 presidential campaign – live updates

Bernie Sanders’ decision to suspend his presidential campaign comes after a series of losses to Joe Biden in recent primaries.

The Vermont senator was briefly viewed as the frontrunner in the race afrer winning the New Hampshire primary and the Nevada caucuses in February.

However, Biden quickly rebounded with a win in the South Carolina primary and a series of victotries on Super Tuesday. The winning streak gave Biden a delegate lead over Sanders that many deemed insurmountable.

Coronavirus pandemic: EU agrees €500bn rescue package

EU finance ministers have agreed a €500bn (£430bn;$540bn) rescue package for European countries hit hard by the coronavirus pandemic.

The chairman of the Eurogroup, Mário Centeno, announced the deal, reached after marathon discussions in Brussels.

It comes as Spain's prime minister said the country was close to passing the worst of its coronavirus outbreak.

Spain has Europe's highest number of confirmed cases, with 152,446. More than 15,000 people have died.

The head of the International Monetary Fund (IMF) has warned the world is facing the worst economic crisis since the Great Depression of the 1930s.

Kristalina Georgieva said the coronavirus pandemic would turn economic growth "sharply negative" this year.

A liberal judge prevails in Wisconsin

Jill Karofsky, a liberal judge in Wisconsin, won a stunning victory Monday over Daniel Kelly, a conservative justice who had been endorsed by Donald Trump, the Guardian’s Sam Levine reports.

Karofsky, a circuit court judge in liberal Dane County, won even after Wisconsin Republicans refused a last-minute request to delay the election forced Wisconsin voters to go to the polls in the middle of a pandemic. Many saw the decision as a blatant effort to try and keep turnout low, which would have benefitted Kelly. Karofsky’s victory narrows the conservative majority on the Wisconsin supreme court to 4-3. The body is expected to take up a number of high profile cases in the near future, such as a dispute over whether more than 200,000 voters should be removed from the rolls and partisan gerrymandering.

ca-or-wa 簽訂美國版"東南互保"

仲有東岸Penn. NJ, Mass., NYS., RI

Coronavirus: South Korea holds elections in masks and clinics

South Korea is holding an election unlike any other.

Voters must come wearing masks and stand at least 1m apart. They will have their temperature taken, disinfect their hands and wear plastic gloves.

Only then will they be given their voting slip and be allowed to head into the booth to cast their ballot.

These are just some of the measures being taken to allow the scheduled National Assembly election to take place during the Covid-19 pandemic.

Three hundred seats at the National Assembly being contested. Thirty-five parties have registered candidates, but the race will be between the ruling Minjoo (Democratic) Party and the main opposition, the conservative United Future Party.

The government's handling of the coronavirus outbreak has dominated all discussions during this election. It has eclipsed fears of a struggling economy and a number of corruption scandals involving presidential aides.

The National Assembly elections are seen as a bit of springboard to test candidates and party popularity ahead of the presidential elections in 2022

【速報】南韓國會選舉，三大電視台出口民調，執政的進步派共同民主黨預測將可取得過半席次。

韓半島新聞平台

Anti-Corbyn Labour officials worked to lose general election to oust leader, leaked dossier finds

// Labour party officials opposed to Jeremy Corbyn worked to lose the 2017 general election in the hope that a bad result would trigger a leadership contest to oust him, a dossier drawn up by the party suggests.

A huge cache of leaked WhatsApp messages and emails show senior officials from the party’s right wing, who worked at its HQ, became despondent as Labour climbed in the polls during the election campaign despite their efforts.

The unreleased report, which The Independent has seen in full, was drawn up in the last days of Mr Corbyn’s leadership and concerns the conduct of certain officials, including some who were investigating cases of antisemitism in the party. Labour has confirmed the document is a genuine draft, though it is not clear who it was commissioned or written by.

The 860-page document claims that “an abnormal intensity of factional opposition to the party leader” had “inhibited the proper functioning of the Labour Party bureaucracy” and contributed to “a litany of mistakes” in dealing with antisemitism, which it admits was a serious problem in the party.

But the Campaign Against Antisemitism said the document was a “desperate last-ditch attempt to deflect and discredit allegations” and amounted to “an attempt to imagine a vast anti-Corbyn conspiracy”.//

樓主可唔可能借位pin
twitter要人：

#StopMeKongDam
#MilkTeaAlliance

文左膠大勝，激死連登仔

Russia and China promote coronavirus ‘conspiracy narratives’ online, says EU agency

Disinformation can have a ‘direct impact on public health and security,’ says report from European External Action Service.

Russian and Chinese "official and state-backed" actors are targeting audiences in the EU and its neighbourhood with misinformation and "conspiracy narratives" about COVID-19, according to a report from the European External Action Service's StratCom division.

The report, which is expected to be published today and has been seen by POLITICO's Brussels Playbook, states that Russian “official sources and state-controlled media and social media channels have been running a coordinated campaign … promoting false health information.” Particularly affected are “smaller media markets within and outside the EU” where “tech companies face lower incentives to take adequate counter-measures,” according to the report.

Misinformation emanating from China, appears to be aimed at improving the country's image. “China has continued to run a global disinformation campaign to deflect blame for the outbreak of the pandemic and improve its international image. Both overt and covert tactics have been observed,” the report said.

The authors say that false information about the pandemic is already having an impact. “A growing body of evidence suggests that coronavirus related disinformation can have [a] direct impact on public health and security,” they wrote.

StratCom was set up to counter disinformation and strengthen the media environment.

Coronavirus: Matt Hancock 'worried' over new disease in children linked to COVID-19

Medical experts are investigating a link between coronavirus and clusters of severe inflammatory disease among infants.

The health secretary has expressed his concern after some children in the UK have died from a rare inflammatory syndrome which has been linked to COVID-19.

Matt Hancock said a lot of research is being done on the new disease and "it is something that we're worried about".

Medical experts are investigating a possible link between the coronavirus pandemic and clusters of severe inflammatory disease among infants who are arriving in hospitals with high fevers and swollen arteries.

"There are some children who have died who didn't have underlying health conditions," Mr Hancock told LBC Radio.

"It's a new disease that we think may be caused by coronavirus and the COVID-19 virus, we're not 100% sure because some of the people who got it hadn't tested positive, so we're doing a lot of research now but it is something that we're worried about."

Mr Hancock added that while the disease is rare, it is "very significant" for children who do get it.

Northern Italy - one of the world's hardest-hit areas during the pandemic - has reported high numbers of children under the age of nine with severe cases of what appears to be Kawasaki disease, which is more common in parts of Asia.

The condition mainly affects children under five and symptoms include swollen lymph nodes, skin rashes, fever and in severe cases, inflammation of arteries of the heart.

Professor Anne Marie Rafferty, president of the Royal College of Nursing, said she had heard reports about the similarity between cases in infants and Kawasaki syndrome.

"Actually there's far too little known about it and the numbers actually at the moment are really too small," Prof Rafferty told Sky News.

"But it is an alert, and it's something that's actually being explored and examined by a number of different researchers."

Junior British interior minister Victoria Atkins said parents should be vigilant.

She told Sky News: "It demonstrates just how fast moving this virus is and how unprecedented it is in its effect".

Israel: Netanyahu and Gantz sign power-sharing deal to avert another vote

Israeli Prime Minister Benjamin Netanyahu and his rival, Benny Gantz, announced that they signed a deal to form an "emergency" coalition government on Monday.

The deal between Netanyahu's conservative Likud Party and Gantz's centrist Blue and White Party ends a longstanding political deadlock, and means that Israelis won't have to hit the polls for the fourth national election in a year.

Terms of the agreement were not immediately announced in the joint statement issued by the parties, but local media said that it called for a three-year power-sharing deal, in which Gantz would take over for Netanyahu halfway through the three-year period.

"I promised the State of Israel a national emergency government that would work to save the lives and livelihoods of Israeli citiyen. I will continue to do everything for you citizens of Israel," Netanyahu said on Twitter soon after the deal was reached.

"We prevented a fourth election. We will maintain democracy. We will fight corona and take care of all Israeli citizens," Gantz wrote to his supporters.

German government bans Hezbollah — Interior Ministry

Authorities have designated Hezbollah a terrorist organization and banned its activity on German soil. Police are currently conducting raids on four associations linked to the Islamist group.

German Interior Minister Horst Seehofer on Thursday banned Hezbollah activities in the country, his ministry spokesman said on Twitter.

The police raids are focused on four mosque associations in Berlin, Dortmund, Bremen and Münster accused of belonging to Hezbollah.

Germany has also classified it as a terrorist organization.

Incumbent Democrat Joyce Beatty wins Ohio primary against liberal Morgan Harper

(Reuters) - The Democratic primary for the U.S. state of Ohio’s third Congressional District has been won by incumbent Representative Joyce Beatty against Morgan Harper, a progressive first-time candidate who was previously a senior adviser at the Consumer Financial Protection Bureau.

Ohio held mostly mail-in primaries due to the coronavirus pandemic after voting originally scheduled for March 17 was delayed and in-person voting curtailed, as the outbreak further disrupted the U.S. election season.

The contest in the district, which includes most of the city of Columbus, saw a four-term incumbent Beatty, 70, facing a challenge from Harper, 36.

After 100% votes being reported and posted early on Wednesday, the results showed that Beatty won about 68% of the vote share with just under 44,000 votes, compared to Harper’s 32%.

Beatty had won the endorsement from the Franklin County Democratic Party while Harper was endorsed by Justice Democrats, a group that has backed progressive candidates in Democratic strongholds, including Representative Alexandria Ocasio-Cortez of New York.

New York state cancels presidential primary over coronavirus risk

(Reuters) - New York state on Monday canceled its presidential primary over concerns voting was an unnecessary risk amid the COVID-19 pandemic, drawing an angry response from the campaign of Bernie Sanders, who has suspended his White House bid but hoped to remain on the ballot.

With former Vice President Joe Biden the Democratic Party’s presumptive nominee, Douglas Kellner, one of two of the party’s commissioners on the New York State Board of Elections, said it would be “unnecessary and frivolous” to hold an effectively uncompetitive election in a state that is the epicenter of the U.S. coronavirus outbreak.

The state’s primary had already been delayed from late April to June 23.

Romanian 2020 parliament election might be delayed: president

Poland's PM calls on Senate to speed up work on election legislation

WARSAW (Reuters) - Poland’s Prime Minister Mateusz Morawiecki has called on the upper house of the parliament, the Senate, to speed up work that would enable holding the presidential election on May 10 via a postal vote.

The election has been the subject of heated political debate in Poland, with critics accusing the Law and Justice (PiS) government of putting political gain ahead of public health in insisting the vote be held as scheduled.

Europe has been ‘naive’ about China, says Josep Borrell

The EU’s foreign affairs chief says China has a ‘different understanding of the international order.’

Europe has been "a little naive" in its relationship with China but its approach is becoming more realistic, said EU foreign affairs chief Josep Borrell.

China is as much an economic partner as it is a "systemic rival that seeks to promote an alternative model of governance," Borrell told France's Le Journal du Dimanche in an interview published Sunday. He added that because both China and the EU promote multilateralism, it puts them "on the same side." But this doesn't mean they share the same understanding of global governance, especially in times of crisis.

"We Europeans support effective multilateralism with the United Nations at the centre," the high representative on foreign affairs said. "China, on the other hand, has a selective multilateralism that wants, and is based on, a different understanding of the international order."

"We have to see what is behind the word," he said.

Borrell added that the coronavirus crisis has exacerbated the rivalry between the U.S. and China, as both powers blame each other for the spread of the pandemic. As such, he criticized U.S. President Donald Trump's view of multilateralism. "[He] sees it as a zero-sum game where America would have everything to lose. This view is false," he said.

But Borrell cast doubt on Trump's suggestion that the virus had been engineered in a Chinese laboratory — one that was contradicted by the president's own intelligence services. "One must always take the statements of the president of the United States with care," he said, adding that "a few days ago, he recommended that we drink disinfectant to fight the coronavirus."

EXCLUSIVE-President Trump says China wants him to lose re-election race

WASHINGTON (Reuters) - U.S. President Donald Trump said he believes China’s handling of the coronavirus pandemic is proof that Beijing “will do anything they can” to make him lose his re-election bid in November.

In an interview with Reuters in the Oval Office on Wednesday, Trump talked tough on China and said he was looking at different options in terms of consequences for Beijing over the virus. “I can do a lot,” he said.

Asked whether he was considering the use of tariffs or even debt write-offs for China, Trump would not offer specifics. “There are many things I can do,” he said. “We’re looking for what happened.”

“China will do anything they can to have me lose this race,” said Trump. He said he believes Beijing wants his Democratic opponent, Joe Biden, to win the election to ease the pressure Trump has placed on China over trade and other issues.

“They’re constantly using public relations to try to make it like they’re innocent parties,” he said of Chinese officials.

Trump will hold virtual town hall to take coronavirus questions

WASHINGTON (Reuters) - President Donald Trump will take questions about the new coronavirus at a televised virtual town hall on Sunday as some states relax stay-at-home orders while others keep them firmly in place.

The town hall, entitled “America Together: Returning to Work,” will air on FOX News Channel from Washington, D.C.’s Lincoln Memorial from 7 to 9 p.m. The network said Trump would answer viewer-submitted questions from 7:15 to 8:45 p.m.

Poland postpones presidential election amid pressure over coronavirus

Poland's governing parties reached an agreement on Wednesday to postpone the country's presidential election, which was due to take place on Sunday.

Jaroslaw Kaczynski, the leader of the ruling nationalist Law and Justice (PiS) party, and coalition partner leader Jaroslaw Gowin announced the move in a joint statement.

The two called the decision "a solution that will guarantee Poles the opportunity to participate in democratic elections.''

A new date for the election has not been set yet, but will be announced "as soon as possible."

"Having in mind Poles' safety, due to the epidemic, the elections will be held by postal vote," they said.

Israel Supreme Court allows Netanyahu to form government

Israel's Supreme Court allowed Prime Minister Benjamin Netanyahu to form government while still under indictment on Wednesday. He currently faces charges for corruption, fraud and breach of trust.

The Supreme Court said it "was not seeking to diminish the severity of the charges," adding that the trial could be held without hampering the formation of the new government.

The court also approved Netanyahu and Benny Gantz's alliance, paving way for the new coalition government to be sworn in on May 13. A group of petitioners had challenged the deal, saying it violated the law. Netanyahu belongs to the right-wing Likud party. His rival-turned-ally Gantz leads the centrist Blue and White alliance.

Venezuela says US mercenaries sought to 'capture Maduro'

Venezuela's government said on Wednesday that two US nationals, captured in a failed raid against President Nicolas Maduro, will be brought to trial in the South American country.

"They are convicts, confessed, caught red-handed and are being judged by the republic's attorney general, by Venezuela's civil courts, and the process will be full of guarantees and fair," Maduro said.

The two Americans were caught by Venezuelan authorities and arrested in the isolated coastal town of Chuao, some 60 kilometers (40 miles) west of Caracas' airport, in what appeared to be a small-scale invasion.

Eight other people allegedly involved in the same operation were killed, Maduro's government said. Authorities subsequently published photos of what they said was the group's boat, loaded with ammunition, weapons and communication equipment.

Coronavirus: Pandemic sends US jobless rate to 14.7%

The Queen praises “love and care” in current crisis as she honours VE Day - BBC News

Ex-Trump adviser Michael Flynn charges of lying to FBI dropped

The US Department of Justice is moving to drop the criminal charges against former national security adviser Michael Flynn.

Flynn was among the former aides to President Donald Trump convicted during the special counsel's investigation into Russian election interference.

He had pleaded guilty in 2017 to lying to the FBI about contacts with Russia's ambassador to the US.

Flynn had been seeking to withdraw his guilty plea.

The justice department's decision also follows criticism of the case by President Trump and his supporters.

Flynn, a retired Army three-star lieutenant general, left the White House in February 2017, just weeks after Mr Trump was sworn in.

In response to the announcement, Flynn tweeted a video of his grandson reciting the US Pledge of Allegiance with the caption: "and JUSTICE for ALL".

Tara Reade: Biden sex attack accuser urges him to quit race

A woman who accuses Democratic White House candidate Joe Biden of sexually assaulting her 27 years ago has called on him to quit the presidential race.

In an interview, Tara Reade urged Mr Biden to "please step forward and be held accountable".

She added: "You should not be running on character for the president of the United States."

Mr Biden, who is set to challenge President Donald Trump in November, has denied Ms Reade's accusation.

dr. ford 起碼都報咗警，依條女淨係要biden 退選，又唔洗佢坐監/上法院，好奇怪。

Three members of White House coronavirus task force self-isolate

Coronavirus latest: US Vice President Mike Pence in self-isolation

Germany: Thousands of protesters slam isolation measures

Over 3,000 people rallied in Munich and thousands more gathered in Stuttgart and across Germany on Saturday to demand the lifting of restrictions ordered by the German authorities. Many of the protesters defied the guidelines which call for a limited number of participants and for social distancing to be maintained during such events.

The protesters accuse politicians and medical workers of spreading panic and infringing on the population's rights with the prolonged lockdown. Some of the rallies included anti-vaccination activists.

In Munich, police used loudspeakers to urge the protesters to minimize the infection risk. While the participants failed to heed the instructions, the police decided not to disperse the gathering "on the grounds of proportionality" as the participants were not violent. However, the authorities dispersed a separate right-wing demonstration which gathered around 25 people in the same city, according to the Germany's public broadcaster ARD.

有無孟晚舟直播post?

好似冇人post，大媒體都未有直播，不過有結果都一定會出breaking